file_name,ents_stanza,ents_spacy
Biographies_Journalists\31Minutos_Journalists.txt,"[('31 minutos', 'TIME'), ('English', 'LANGUAGE'), ('31 minutes', 'TIME'), ('Chilean', 'NORP'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Álvaro Díaz', 'PERSON'), ('Pedro Peirano', 'PERSON'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('March 15, 2003', 'DATE'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('TVN', 'ORG'), ('60', 'CARDINAL'), ('Minutos', 'WORK_OF_ART'), ('1970s', 'DATE'), ('1980s', 'DATE'), ('Tulio Triviño', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('three seasons', 'DATE'), ('2003 to 2005', 'DATE'), ('2003', 'DATE'), ('Chilean Telethon', 'EVENT'), ('Christmas', 'DATE'), ('March 27, 2008', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('the third season', 'DATE'), ('the next nine years', 'DATE'), ('2012', 'DATE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('fourth', 'ORDINAL'), ('October 4, 2014', 'DATE'), ('TVN', 'ORG'), ('the night of December 27, 2014', 'DATE'), ('Chilean', 'NORP'), ('2004 to 2007', 'DATE'), ('Latin America', 'LOC'), ('Nickelodeon', 'ORG'), ('2015', 'DATE'), ('Cartoon Network', 'ORG'), ('Mexico', 'GPE'), ('Canal Once', 'WORK_OF_ART'), ('Once Niños', 'WORK_OF_ART'), ('Netflix Latin America', 'ORG'), ('31 minutos', 'DATE'), ('Chile', 'GPE'), ('Mexico', 'GPE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('1990', 'DATE'), ('Álvaro Díaz', 'PERSON'), ('Pedro Peirano', 'PERSON'), ('Universidad de Chile', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('Díaz', 'PERSON'), ('Peirano', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('1995', 'DATE'), ('Plan Z', 'WORK_OF_ART'), ('El Factor Humano', 'ORG'), ('Chilean', 'NORP'), ('Rock & Pop', 'ORG'), ('December 1, 1999', 'DATE'), ('Peirano', 'PERSON'), ('Diaz', 'PERSON'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('Blood, Sweat and Tears', 'WORK_OF_ART'), ('PSN', 'ORG'), ('Mira tú (Look at You', 'ORG'), ('Consejo Nacional de Televisión', 'ORG'), ('2001', 'DATE'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('2002', 'DATE'), ('Mira tú', 'PERSON'), ('Díaz', 'PERSON'), ('Peirano', 'PERSON'), ('Egaña', 'PERSON'), ('second', 'ORDINAL'), ('CNTV', 'ORG'), ('2002', 'DATE'), ('El gabinete del Doctor Mojado', 'WORK_OF_ART'), (""The Wet Doctor's Cabinet"", 'WORK_OF_ART'), ('one', 'CARDINAL'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('21', 'CARDINAL'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('half an hour', 'TIME'), ('Peirano', 'PERSON'), ('Chilean', 'NORP'), ('El Mercurio', 'ORG'), ('Rodrigo Salinas', 'PERSON'), ('Daniel Castro', 'PERSON'), ('Matias Iglesis-', 'PERSON'), ('La nueva gráfica chilena', 'ORG'), ('Peirano', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('Salinas', 'PERSON'), ('Castro', 'PERSON'), ('Díaz', 'PERSON'), ('Peirano', 'PERSON'), ('Iglesis', 'PERSON'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('31 minutos', 'DATE'), ('TVN', 'ORG'), ('Alejandra Dueñas', 'PERSON'), ('La nueva gráfica chilena', 'ORG'), (""Patana's"", 'PERSON'), ('Peirano', 'PERSON'), ('Chilean', 'NORP'), ('Chancho en Piedra', 'ORG'), ('Pablo Ilabaca', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Díaz', 'PERSON'), ('Peirano', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('Ilabaca', 'PERSON'), ('31 minutos', 'DATE'), ('Ranking Top', 'WORK_OF_ART'), ('Policarpo Avendaño', 'PERSON'), ('Daniel Castro', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('March 15, 2003', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('6', 'CARDINAL'), ('14', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('2003', 'DATE'), ('second', 'ORDINAL'), ('third', 'ORDINAL'), (""Chile's"", 'NORP'), ('Chilean', 'NORP'), ('Chile', 'GPE'), ('1970s', 'DATE'), ('1980s', 'DATE'), ('July 8, 2003', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('less than a day', 'DATE'), ('more than 200,000', 'CARDINAL'), ('July 28, 2004', 'DATE'), ('31 canciones de amor y una canción de Guaripolo', 'WORK_OF_ART'), ('second', 'ORDINAL'), ('Veinte poemas de amor y una canción', 'WORK_OF_ART'), ('Pablo Neruda', 'PERSON'), ('the Paseo Ahumada', 'FAC'), ('Santiago', 'GPE'), ('one week', 'DATE'), ('20,000', 'CARDINAL'), ('third', 'ORDINAL'), ('Ratoncitos', 'WORK_OF_ART'), ('Angelo Pierattini-', 'PERSON'), ('a few days', 'DATE'), ('Christmas 2003', 'DATE'), ('Lo mejor de 31 minutos', 'WORK_OF_ART'), ('Los Policarpo Top Top Top Awards', 'WORK_OF_ART'), ('more than 35,000', 'CARDINAL'), ('Chile', 'GPE'), ('Chile', 'GPE'), ('Tulio', 'PERSON'), ('Bodoque', 'PERSON'), ('Santiago de Chile', 'GPE'), ('Transantiago', 'GPE'), ('2010', 'DATE'), ('UNICEF', 'ORG'), ('Rearmemos la vida de niños y niñas""', 'WORK_OF_ART'), ('2010', 'DATE'), ('Chile', 'GPE'), ('Tulio', 'PERSON'), ('UNICEF', 'ORG'), ('Patana', 'PERSON'), ('Tulio', 'PERSON'), ('2015', 'DATE'), ('Mario Hugo', 'PERSON'), (""Santiago Metropolitan Regional Government's"", 'ORG'), ('Cuidado con el perro""', 'WORK_OF_ART'), ('second', 'ORDINAL'), ('31', 'CARDINAL'), ('March 20, 2004', 'DATE'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('June 9, 2004', 'DATE'), (""Nickelodeon's Latin American"", 'NORP'), ('first', 'ORDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('September 17 of the same year', 'DATE'), ('2007', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('Brazil', 'GPE'), ('Portuguese', 'LANGUAGE'), ('June 19, 2005', 'DATE'), ('third', 'ORDINAL'), ('TVN', 'ORG'), ('only 15', 'CARDINAL'), ('Mexico', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Chile', 'GPE'), ('2006', 'DATE'), ('Canal 11', 'EVENT'), (""Canal 11's"", 'ORG'), ('2007', 'DATE'), ('EMI', 'ORG'), ('31 minutos', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Mexico', 'GPE'), ('31', 'CARDINAL'), ('Ro Velázquez', 'PERSON'), ('Mexican', 'NORP'), ('Liquits', 'ORG'), ('La regla primordial""', 'WORK_OF_ART'), ('Ratoncitos', 'WORK_OF_ART'), ('Tepetokio', 'PERSON'), ('Mexican', 'NORP'), ('Rubén Albarrán', 'PERSON'), ('Psykini', 'PERSON'), ('Yo nunca vi', 'WORK_OF_ART'), ('December 2009', 'DATE'), ('Terricolas', 'PRODUCT'), ('fourteen', 'CARDINAL'), ('Chilean', 'NORP'), ('Mexican', 'NORP'), ('first', 'ORDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('31 minutos', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('United States', 'GPE'), ('about 5,000', 'CARDINAL'), ('its first weeks', 'DATE'), ('iTunes', 'PRODUCT'), ('the end of 2010', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('Resucitando una estrella', 'WORK_OF_ART'), ('Resuscitating a Star""', 'WORK_OF_ART'), ('Tulio Triviño', 'PERSON'), ('Chile', 'GPE'), ('February 27', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('2012', 'DATE'), ('March 31, 2012', 'DATE'), ('the Lollapalooza Chile festival', 'EVENT'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('Felipe Ilabaca', 'PERSON'), ('Chancho en Piedra', 'PERSON'), ('Díaz', 'PERSON'), ('Peirano', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Pablo Ilabaca', 'PERSON'), ('Felipe Ilabaca', 'PERSON'), ('Camilo Salinas', 'PERSON'), ('Pedropiedra', 'PERSON'), ('four', 'CARDINAL'), ('July', 'DATE'), ('the Movistar Arena', 'FAC'), ('Santiago', 'GPE'), ('Gira Mundial', 'WORK_OF_ART'), ('Feria Music', 'WORK_OF_ART'), ('the second half of 2012', 'DATE'), ('the Organizing Committee', 'ORG'), ('2013', 'DATE'), ('Viña del Mar International Song Festival', 'EVENT'), ('31', 'CARDINAL'), ('one', 'CARDINAL'), ('February 27, 2013', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Quinta Vergara', 'GPE'), ('more than an hour and a half', 'TIME'), ('4', 'CARDINAL'), ('2013', 'DATE'), ('53', 'CARDINAL'), ('Amnesia Games', 'ORG'), ('31 minutos', 'QUANTITY'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Claro Chile', 'ORG'), ('Windows Phone', 'ORG'), ('Amazon', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('the App Store', 'ORG'), ('Radio Guaripolo', 'ORG'), ('Alvaro Diaz', 'PERSON'), ('Pedro Peirano', 'PERSON'), ('the Teatro Municipal de Las Condes', 'FAC'), ('Guaripolo', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('One', 'CARDINAL'), ('""Mi mamá me lo teje todo""', 'WORK_OF_ART'), ('the fourth season', 'DATE'), ('Fourth', 'ORDINAL'), ('nine years', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Chilean', 'NORP'), ('La Tercera', 'ORG'), ('fourth', 'ORDINAL'), ('2013', 'DATE'), ('TVN', 'ORG'), ('CNTV', 'ORG'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('Chilevisión', 'ORG'), ('Alejandra Neumann', 'PERSON'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Juanín', 'PERSON'), ('Salinas', 'PERSON'), ('Héctor Velozo', 'PERSON'), ('Salinas', 'PERSON'), ('2013', 'DATE'), ('Viña del Mar Festival', 'EVENT'), ('October 4, 2014', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('HD', 'WORK_OF_ART'), ('16:9', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('9.3 points', 'QUANTITY'), ('Morandé con compañía', 'ORG'), ('Chilean', 'NORP'), ('Mega', 'ORG'), ('more than 15', 'CARDINAL'), ('the night of December 27, 2014', 'DATE'), ('twelve', 'CARDINAL'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('October 2015', 'DATE'), ('Cartoon Network', 'ORG'), ('Chile', 'GPE'), ('Peru', 'GPE'), ('Bolivia', 'GPE'), ('Ecuador', 'GPE'), ('Latin America', 'LOC'), ('Boomerang', 'ORG'), ('January 5, 2020', 'DATE'), ('Netflix Latin America', 'ORG'), ('fourth', 'ORDINAL'), ('31', 'CARDINAL'), ('2003', 'DATE'), ('Christmas', 'EVENT'), ('Calurosa Navidad', 'WORK_OF_ART'), ('the month of December', 'DATE'), ('the Centro de las Artes 660', 'FAC'), ('Las Condes', 'GPE'), ('Díaz', 'PERSON'), ('Peirano', 'PERSON'), ('2015', 'DATE'), (""William Shakespeare's Romeo"", 'WORK_OF_ART'), ('Juliet', 'PERSON'), ('January 2016', 'DATE'), ('the Santiago a Mil International Festival', 'EVENT'), ('the Teatro Municipal de Las Condes', 'FAC'), ('April 2016', 'DATE'), ('the Teatro Oriente de Providencia', 'ORG'), ('July of the same year', 'DATE'), ('2017', 'DATE'), ('the Santiago a Mil International Festival', 'EVENT'), ('September 12, 2015', 'DATE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Arwrarwrirwrarwro', 'WORK_OF_ART'), ('fourth', 'ORDINAL'), ('Mexico', 'GPE'), ('July of the same year', 'DATE'), ('Radio Guaripolo', 'ORG'), ('Pablo Ilabaca', 'PERSON'), ('Álvaro Díaz', 'PERSON'), ('Felipe Ilabaca', 'PERSON'), ('Camilo Salinas', 'PERSON'), ('Pedropiedra', 'PERSON'), ('Radio Guaripolo', 'ORG'), ('the Festival Osorno de la Leche y la Carne', 'FAC'), ('January 30, 2016', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('2016', 'DATE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Tremendo Tulio Tour', 'WORK_OF_ART'), ('Tulio Triviño', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Argentina', 'GPE'), ('Colombia', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('the Usina del Arte', 'FAC'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('April 21, 2018', 'DATE'), ('Pedropiedra', 'PERSON'), ('31 minutos', 'DATE'), ('Leonardo Corvalán', 'PERSON'), ('Chancho en Piedra', 'WORK_OF_ART'), ('second', 'ORDINAL'), ('the Festival Rock al Paque', 'FAC'), ('Bogotá', 'GPE'), ('June 30, 2019', 'DATE'), ('three', 'CARDINAL'), ('the same day', 'DATE'), ('January 2019', 'DATE'), ('fifth', 'ORDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('Ritmo sideral""', 'WORK_OF_ART'), ('October 11, 2019', 'DATE'), ('Perro chico""', 'WORK_OF_ART'), ('Lucía, la sandía""', 'WORK_OF_ART'), ('November 22, 2019', 'DATE'), ('January 17, 2020', 'DATE'), ('November 20, 2019', 'DATE'), ('Mexican', 'NORP'), ('Vive Latino', 'WORK_OF_ART'), ('21st', 'ORDINAL'), ('31', 'CARDINAL'), ('March 14 and 15, 2020', 'DATE'), ('Yo nunca vi', 'WORK_OF_ART'), ('first', 'ORDINAL'), ('31', 'CARDINAL'), ('Ritmo sideral""', 'WORK_OF_ART'), ('Perro', 'PERSON'), ('February 2020', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('Yo nunca vi televisión', 'EVENT'), ('March', 'DATE'), ('San Luis Potosí', 'GPE'), ('Guadalajara', 'GPE'), ('Mérida', 'GPE'), ('COVID-19', 'EVENT'), ('October of the following year', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('both days', 'DATE'), ('the Vive Latino festival', 'EVENT'), ('31', 'CARDINAL'), ('third', 'ORDINAL'), ('UNICEF', 'ORG'), ('the ""Cuarentena 31""', 'EVENT'), ('Cartoon Network', 'ORG'), ('Boomerang Latinoamécica', 'ORG'), ('July 29, 2020', 'DATE'), ('""Primavera""', 'WORK_OF_ART'), ('September 1, 2020', 'DATE'), ('UNICEF', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('Goodwill Ambassadors for UNICEF Chile', 'ORG'), ('Díaz', 'PERSON'), ('Peirano', 'PERSON'), ('fifth', 'ORDINAL'), ('Chilean', 'NORP'), ('31', 'CARDINAL'), ('Tulio Triviño Tufillo', 'PERSON'), ('Juan Carlos Bodoque', 'PERSON'), ('La Nota Verde', 'GPE'), ('Juanín Juan Harry', 'PERSON'), ('Juanines', 'PERSON'), ('Policarpo Avendaño', 'PERSON'), ('Ranking Top.', 'ORG'), ('Mario Hugo', 'PERSON'), ('Patana Tufillo', 'PERSON'), (""Tulio's"", 'PERSON'), ('Calcetín con Rombos Man', 'PERSON'), ('Guaripolo', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('Latin American', 'NORP'), ('31', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('Portuguese', 'LANGUAGE'), ('Nickelodeon', 'ORG'), ('Alamo', 'ORG'), ('Brazil', 'GPE'), ('2004', 'DATE'), ('2007', 'DATE'), ('later season four', 'DATE'), ('Unidub', 'ORG'), ('Netflix Brazil', 'ORG'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Europe', 'LOC'), ('Spanish', 'NORP'), ('2004', 'DATE'), ('2008', 'DATE'), ('Spain', 'GPE'), ('VeoTV', 'ORG'), ('fifteen', 'CARDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('Hielito', 'WORK_OF_ART'), ('Holland', 'GPE'), ('Niels van der Laan', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Diaz', 'PERSON'), ('Peirano', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('third', 'ORDINAL'), ('Pablo Ilabaca', 'PERSON'), ('Angelo Pierattini', 'PERSON'), ('third', 'ORDINAL'), ('Ratoncitos', 'PERSON'), ('Chile', 'GPE'), ('October 2006', 'DATE'), ('the summer of 2007', 'DATE'), ('Rio de Janeiro', 'GPE'), ('Brazil', 'GPE'), ('Total Entertainment', 'ORG'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Tulio', 'PERSON'), ('Bodoque', 'PERSON'), ('Juanín', 'PERSON'), ('September 2007', 'DATE'), ('Peirano', 'PERSON'), ('Spain', 'GPE'), ('Chilean', 'NORP'), ('31', 'CARDINAL'), ('Chile', 'GPE'), ('March 27, 2008', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('October 16, 2009', 'DATE'), ('Brazil', 'GPE'), ('August 3, 2012', 'DATE'), ('210,000', 'CARDINAL'), ('Chile', 'GPE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('two years', 'DATE'), ('Spin-offs\nAplaplac', 'WORK_OF_ART'), ('31', 'CARDINAL'), ('the National Museum of Dentistry', 'ORG'), ('the University of Chile', 'ORG'), ('four', 'CARDINAL'), ('Las muelas de Guaripolo', 'WORK_OF_ART'), ('Las muelas de Guaripolo', 'ORG'), ('2017', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('the Ministry of Health of Chile', 'ORG'), ('La nube de humo', 'WORK_OF_ART'), ('three', 'CARDINAL'), ('four', 'CARDINAL'), ('five minutes', 'TIME'), ('Juan Carlos Bodoque', 'PERSON'), (""Ramona's"", 'ORG'), ('Chile', 'GPE'), ('July 11, 2009', 'DATE'), ('Las vacaciones de Tulio', 'WORK_OF_ART'), ('Patana y el pequeño Tim', 'WORK_OF_ART'), ('TVN', 'ORG'), ('12', 'CARDINAL'), ('31', 'CARDINAL'), ('Tulio Triviño', 'PERSON'), ('Patana', 'PERSON'), ('Tim', 'PERSON'), ('Tulio', 'PERSON'), ('Juan Carlos Bodoque', 'PERSON'), (""Tulio's"", 'GPE'), ('31', 'CARDINAL'), ('2003', 'DATE'), ('31 canciones de amor y una canción de Guaripolo', 'WORK_OF_ART'), ('2004', 'DATE'), ('Ratoncitos', 'WORK_OF_ART'), ('2005', 'DATE'), ('Gira mundial', 'WORK_OF_ART'), ('2012', 'DATE'), ('2015', 'DATE'), ('Resucitando una estrella', 'WORK_OF_ART'), ('Tuliopalooza', 'PERSON'), ('Gira', 'PERSON'), ('World', 'WORK_OF_ART'), ('Festival de Triviña', 'WORK_OF_ART'), ('Festival de la canción de Viña del Mar 2013', 'WORK_OF_ART'), ('Radio Guaripolo', 'PERSON'), ('Calurosa navidad (Hot Christmas', 'WORK_OF_ART'), ('Romeo y Julieta', 'PERSON'), ('Romeo and Juliet', 'WORK_OF_ART'), ('Tremendo Tulio Tour', 'PERSON'), ('Don Quijote', 'PERSON'), ('Don Quixote', 'PERSON'), ('2003', 'DATE'), ('Spanish American Prix Jeunesse Award', 'WORK_OF_ART'), ('Best Childhood TV Show', 'WORK_OF_ART'), ('6 - 11 years', 'DATE'), ('TV Show', 'WORK_OF_ART'), ('TV-Grama Award', 'WORK_OF_ART'), ('Best Childhood TV Show', 'WORK_OF_ART'), (""Chile's Circle of Reviewer Award"", 'WORK_OF_ART'), ('2004', 'DATE'), ('the School of Communication Studies', 'ORG'), ('Film and TV', 'ORG'), ('UNIACC University', 'ORG'), ('31 minutos', 'DATE'), ('Creative Contribution', 'ORG'), ('Chilean TV', 'ORG'), ('Contribution to the TV in Apes awards', 'WORK_OF_ART'), ('Altazor award', 'WORK_OF_ART'), ('Rock', 'WORK_OF_ART'), ('Show Direction and Script', 'WORK_OF_ART'), ('Actitud Animal', 'ORG'), ('the Chilean Federation of Animal Protection Institutions', 'ORG'), ('Juan Carlos Bodoque', 'PERSON'), ('4th', 'ORDINAL'), ('Light Entertainment of Prix Jeunesse Internacional', 'WORK_OF_ART'), ('Inte Awards', 'WORK_OF_ART'), ('Infantil TV Show of the Year', 'WORK_OF_ART'), ('International Emmy Award', 'WORK_OF_ART'), ('2009', 'DATE'), ('Choral Award', 'WORK_OF_ART'), ('the Havana Film Festival', 'EVENT'), ('31 minutos', 'DATE'), ('2013', 'DATE'), ('Antorcha de Plata', 'GPE'), ('Antorcha de Oro', 'GPE'), ('Gaviota de Plata', 'GPE'), ('Gaviota de Oro', 'GPE'), ('LIV Viña del Mar International Song Festival', 'EVENT'), ('2016', 'DATE'), ('2016', 'DATE'), ('Pulsar Awards', 'EVENT'), ('three', 'CARDINAL'), ('Arwrarwrirwrarwro', 'WORK_OF_ART'), ('Best Children Artist', 'WORK_OF_ART'), ('Album of the Year', 'WORK_OF_ART'), ('2018', 'DATE'), ('the Indigo Awards', 'WORK_OF_ART'), ('2018', 'DATE'), ('the Best Live Show', 'WORK_OF_ART'), ('2019', 'DATE'), ('Rave', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('Best Chilean', 'NORP'), ('IMDb', 'WORK_OF_ART'), ('8.4', 'CARDINAL'), ('British', 'NORP'), ('Plan Z', 'WORK_OF_ART'), ('TV Show', 'WORK_OF_ART'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('31 minutos', 'DATE'), ('IMDb', 'ORG')]","[('31', 'CARDINAL'), ('English', 'LANGUAGE'), ('31 minutes', 'TIME'), ('Chilean', 'NORP'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Álvaro Díaz', 'ORG'), ('Pedro Peirano', 'PERSON'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('first broadcast March 15, 2003', 'DATE'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('60', 'CARDINAL'), ('the 1970s and 1980s', 'DATE'), ('Tulio', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('three seasons', 'DATE'), ('2003 to 2005', 'DATE'), ('2003', 'DATE'), ('Christmas', 'DATE'), ('March 27, 2008', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('la película', 'GPE'), ('the third season', 'DATE'), ('the next nine years', 'DATE'), ('2012', 'DATE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('a fourth season', 'DATE'), ('October 4, 2014', 'DATE'), ('TVN', 'ORG'), ('the night of December 27, 2014', 'TIME'), ('Chilean', 'NORP'), ('2004 to 2007', 'DATE'), ('Latin America', 'LOC'), ('Nickelodeon', 'ORG'), ('2015', 'DATE'), ('Cartoon Network', 'ORG'), ('Mexico', 'GPE'), ('Canal Once and Once Niños', 'ORG'), ('most recent season', 'DATE'), ('the Netflix Latin America', 'LOC'), ('31', 'CARDINAL'), ('Chile', 'GPE'), ('Mexico', 'GPE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('1990', 'DATE'), ('Álvaro Díaz', 'ORG'), ('Pedro Peirano', 'PERSON'), ('the Universidad de Chile', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('Díaz', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('1995', 'DATE'), ('Plan Z', 'EVENT'), ('El Factor Humano', 'ORG'), ('Chilean', 'NORP'), ('Rock & Pop', 'ORG'), ('December 1, 1999', 'DATE'), ('Peirano', 'PERSON'), ('Diaz', 'PERSON'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('two', 'CARDINAL'), ('Blood, Sweat and Tears', 'WORK_OF_ART'), ('PSN', 'ORG'), ('Mira tú', 'PERSON'), ('the Consejo Nacional de Televisión', 'ORG'), ('2001', 'DATE'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('2002', 'DATE'), ('Mira', 'PERSON'), ('Díaz, Peirano', 'ORG'), ('Egaña', 'ORG'), ('second', 'ORDINAL'), ('2002', 'DATE'), ('Mojado', 'PERSON'), (""The Wet Doctor's Cabinet"", 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('Aplaplac', 'PERSON'), ('21', 'CARDINAL'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('Peirano', 'ORG'), ('Chilean', 'NORP'), ('El Mercurio', 'GPE'), ('Rodrigo Salinas', 'PERSON'), ('Daniel Castro', 'PERSON'), ('Matias', 'PERSON'), ('La', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('Salinas', 'PERSON'), ('Castro', 'PERSON'), ('Díaz and Peirano', 'ORG'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('TVN', 'ORG'), ('Alejandra Dueñas', 'PERSON'), ('La', 'GPE'), ('Patana', 'GPE'), ('Chilean', 'NORP'), ('Chancho en Piedra', 'FAC'), ('first', 'ORDINAL'), ('Díaz', 'ORG'), ('Peirano', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('Ilabaca', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('Ranking Top', 'PERSON'), ('Policarpo Avendaño', 'PERSON'), ('Daniel Castro', 'PERSON'), ('Success', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('March 15, 2003', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('6', 'CARDINAL'), ('14', 'CARDINAL'), ('its first season', 'DATE'), ('2003', 'DATE'), ('second', 'ORDINAL'), ('third season', 'DATE'), ('Chile', 'GPE'), ('Chilean', 'NORP'), ('Chile', 'GPE'), ('the 1970s and 1980s', 'DATE'), ('July 8, 2003', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('the first season', 'DATE'), ('less than a day', 'DATE'), ('more than 200,000', 'CARDINAL'), ('July 28, 2004', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('canción de Guaripolo', 'PERSON'), ('the second season', 'DATE'), ('Veinte poemas de amor', 'PERSON'), ('Pablo Neruda', 'ORG'), ('the Paseo Ahumada', 'ORG'), ('Santiago', 'GPE'), ('one week', 'DATE'), ('20,000', 'CARDINAL'), ('the third season', 'DATE'), ('Ratoncitos', 'PERSON'), ('Angelo Pierattini-', 'PERSON'), ('a few days', 'DATE'), ('Christmas 2003', 'DATE'), ('Lo', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('more than 35,000', 'CARDINAL'), ('Chile', 'GPE'), ('Chile', 'GPE'), ('Tulio and Bodoque', 'ORG'), ('Santiago de Chile', 'ORG'), ('Transantiago', 'PERSON'), ('2010', 'DATE'), ('UNICEF', 'ORG'), ('Rearmemos', 'PERSON'), ('2010', 'DATE'), ('Chile', 'GPE'), ('Tulio', 'PERSON'), ('UNICEF', 'ORG'), ('Patana', 'GPE'), ('Tulio', 'PERSON'), ('2015', 'DATE'), ('Mario Hugo', 'PERSON'), (""the Santiago Metropolitan Regional Government's"", 'ORG'), ('Cuidado', 'WORK_OF_ART'), ('The second season of 31', 'DATE'), ('March 20, 2004', 'DATE'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('June 9, 2004', 'DATE'), ('Nickelodeon', 'ORG'), ('Latin American', 'NORP'), ('the first two seasons', 'DATE'), ('September 17 of the same year', 'DATE'), ('2007', 'DATE'), ('Nickelodeon', 'ORG'), ('Mexico', 'GPE'), ('Brazil', 'GPE'), ('Portuguese', 'LANGUAGE'), ('June 19, 2005', 'DATE'), ('the third season', 'DATE'), ('TVN', 'ORG'), ('only 15', 'CARDINAL'), ('Mexico', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Chile', 'GPE'), ('2006', 'DATE'), ('Canal 11', 'LAW'), (""Canal 11's"", 'ORG'), ('2007', 'DATE'), ('EMI', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('Mexico', 'GPE'), ('31', 'CARDINAL'), ('Ro Velázquez', 'PERSON'), ('Mexican', 'NORP'), ('Liquits', 'ORG'), ('Ratoncitos', 'PERSON'), ('Tepetokio', 'PERSON'), ('Mexican', 'NORP'), ('Rubén Albarrán', 'PERSON'), ('Psykini', 'PERSON'), ('Yo', 'PERSON'), ('December 2009', 'DATE'), ('fourteen', 'CARDINAL'), ('Chilean', 'NORP'), ('Mexican', 'NORP'), ('first', 'ORDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('31', 'CARDINAL'), ('Mexico', 'GPE'), ('United States', 'GPE'), ('about 5,000', 'CARDINAL'), ('its first weeks', 'DATE'), ('iTunes', 'ORG'), ('Theater', 'PERSON'), ('the end of 2010', 'DATE'), ('31', 'DATE'), ('Resucitando', 'PRODUCT'), ('Resuscitating a Star', 'WORK_OF_ART'), ('Tulio Triviño', 'PERSON'), ('Chile', 'GPE'), ('February 27 that year', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('2012.On March 31, 2012', 'DATE'), ('the Lollapalooza Chile', 'FAC'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('Felipe Ilabaca', 'PERSON'), ('Chancho en Piedra', 'FAC'), ('Díaz and Peirano', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('Ilabaca', 'PERSON'), ('Felipe Ilabaca', 'PERSON'), ('Camilo Salinas', 'PERSON'), ('Pedropiedra', 'PERSON'), ('four', 'CARDINAL'), ('July', 'DATE'), ('the Movistar Arena', 'FAC'), ('Santiago', 'GPE'), ('Gira Mundial', 'PERSON'), ('Feria', 'GPE'), ('the second half of 2012', 'DATE'), ('the Organizing Committee', 'ORG'), ('2013', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('February 27, 2013', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('the Quinta Vergara', 'FAC'), ('more than an hour and a half', 'TIME'), ('4', 'CARDINAL'), ('2013', 'DATE'), ('53', 'CARDINAL'), ('the same day', 'DATE'), ('Amnesia Games', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('Aplaplac', 'PERSON'), ('Claro Chile', 'PERSON'), ('Windows Phone', 'ORG'), ('Amazon', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('the App Store', 'LOC'), ('Radio Guaripolo', 'ORG'), ('Alvaro Diaz', 'PERSON'), ('Pedro Peirano', 'PERSON'), ('the Teatro Municipal de Las Condes', 'FAC'), ('Guaripolo', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('One', 'CARDINAL'), ('lo teje todo', 'PERSON'), ('the fourth season', 'DATE'), ('Fourth season', 'DATE'), ('nine years', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Chilean', 'NORP'), ('La Tercera', 'PERSON'), ('The fourth season', 'DATE'), ('2013', 'DATE'), ('CNTV', 'ORG'), ('Juan Manuel Egaña', 'PERSON'), ('Management and Development of Chilevisión', 'ORG'), ('Alejandra Neumann', 'PERSON'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Juanín', 'PERSON'), ('Salinas', 'PERSON'), ('Héctor Velozo', 'PERSON'), ('2013', 'DATE'), ('season', 'DATE'), ('October 4, 2014', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('16:9', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('9.3', 'CARDINAL'), ('Morandé', 'PRODUCT'), ('Chilean', 'NORP'), ('Mega', 'PERSON'), ('more than 15—.', 'CARDINAL'), ('the night of', 'TIME'), ('December 27, 2014', 'DATE'), ('twelve', 'CARDINAL'), ('Televisión Nacional de Chile', 'ORG'), ('October 2015', 'DATE'), ('Cartoon Network', 'ORG'), ('Chile', 'GPE'), ('Peru', 'GPE'), ('Bolivia', 'GPE'), ('Ecuador', 'GPE'), ('Latin America', 'LOC'), ('Boomerang', 'GPE'), ('January 5, 2020', 'DATE'), ('Netflix', 'GPE'), (""the fourth season's"", 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('2003 Christmas', 'DATE'), ('Calurosa Navidad', 'FAC'), ('the month of December', 'DATE'), ('the Centro de las Artes', 'FAC'), ('660', 'CARDINAL'), ('Las Condes', 'GPE'), ('Díaz and Peirano', 'ORG'), ('2015', 'DATE'), (""William Shakespeare's"", 'PERSON'), ('Romeo', 'LOC'), ('Juliet', 'GPE'), ('January 2016', 'DATE'), ('a Mil International Festival', 'EVENT'), ('the Teatro Municipal de Las Condes', 'ORG'), ('April 2016', 'DATE'), ('the Teatro Oriente de Providencia', 'ORG'), ('July of the same year', 'DATE'), ('2017', 'DATE'), ('a Mil International Festival', 'EVENT'), ('September 12, 2015', 'DATE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Arwrarwrirwrarwro', 'PERSON'), ('the fourth season', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('July of the same year', 'DATE'), ('Radio Guaripolo', 'ORG'), ('Ilabaca', 'PERSON'), ('Álvaro Díaz', 'ORG'), ('Felipe Ilabaca', 'ORG'), ('Camilo Salinas', 'PERSON'), ('Radio Guaripolo', 'ORG'), ('la Carne', 'GPE'), ('January 30, 2016', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('2016', 'DATE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Tremendo Tulio Tour', 'PERSON'), ('Tulio Triviño', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Argentina', 'GPE'), ('Colombia', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('the Usina del Arte', 'FAC'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('April 21, 2018', 'DATE'), ('Pedropiedra', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('Leonardo Corvalán', 'PERSON'), ('Chancho en Piedra', 'FAC'), ('second', 'ORDINAL'), ('Bogotá', 'GPE'), ('June 30, 2019', 'DATE'), ('three', 'CARDINAL'), ('the same day', 'DATE'), ('January 2019', 'DATE'), ('fifth', 'ORDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('October 11, 2019', 'DATE'), ('Perro', 'PERSON'), ('Lucía', 'PERSON'), ('November 22, 2019', 'DATE'), ('January 17, 2020', 'DATE'), ('November 20, 2019', 'DATE'), ('Mexican', 'NORP'), ('Vive Latino', 'PERSON'), ('21st', 'ORDINAL'), ('31', 'CARDINAL'), ('March 14 and 15, 2020', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('31', 'CARDINAL'), ('Perro', 'PERSON'), ('February 2020', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('Yo', 'ORG'), ('March', 'DATE'), ('San Luis Potosí', 'GPE'), ('Guadalajara', 'GPE'), ('Mérida', 'GPE'), ('COVID-19', 'ORG'), ('October', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('both days', 'DATE'), ('the Vive Latino', 'EVENT'), ('31', 'CARDINAL'), ('third', 'ORDINAL'), ('UNICEF', 'ORG'), ('Cartoon Network', 'ORG'), ('Boomerang Latinoamécica', 'GPE'), ('July 29, 2020', 'DATE'), ('Primavera', 'WORK_OF_ART'), ('September 1, 2020', 'DATE'), ('UNICEF', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('Goodwill Ambassadors', 'ORG'), ('UNICEF Chile', 'ORG'), ('Díaz and Peirano', 'ORG'), ('a fifth season', 'DATE'), ('Chilean', 'NORP'), ('31', 'DATE'), ('Tulio Triviño Tufillo', 'ORG'), ('Juan Carlos Bodoque', 'PERSON'), ('La Nota Verde', 'PERSON'), ('Juanín Juan Harry', 'PERSON'), ('Policarpo Avendaño', 'PERSON'), ('Ranking Top', 'PERSON'), ('Mario Hugo', 'PERSON'), ('Patana Tufillo', 'PERSON'), ('Tulio', 'PERSON'), ('Calcetín', 'ORG'), ('Rombos Man', 'PERSON'), ('Guaripolo', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('Dub\nDespite', 'PERSON'), ('Latin American', 'NORP'), ('31', 'CARDINAL'), ('The first two seasons', 'DATE'), ('Portuguese', 'NORP'), ('Nickelodeon', 'ORG'), ('Alamo', 'FAC'), ('Brazil', 'GPE'), ('2004', 'DATE'), ('2007', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('Unidub', 'GPE'), ('Netflix', 'GPE'), ('Brazil', 'GPE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Europe', 'LOC'), ('Spanish', 'NORP'), ('2004', 'DATE'), ('2008', 'DATE'), ('Spain', 'GPE'), ('VeoTV', 'GPE'), ('fifteen', 'CARDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('Hielito', 'PERSON'), ('Holland', 'GPE'), ('Niels van', 'PERSON'), ('Laan', 'PERSON'), ('their first season', 'DATE'), ('Diaz', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), (""the third season's"", 'DATE'), ('Ilabaca', 'PERSON'), ('Angelo Pierattini', 'PERSON'), ('the third season', 'DATE'), ('Chile', 'GPE'), ('October 2006', 'DATE'), ('the summer of 2007', 'DATE'), ('Rio de Janeiro', 'GPE'), ('Brazil', 'GPE'), ('Total Entertainment', 'ORG'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('Tulio, Bodoque', 'ORG'), ('Juanín', 'PERSON'), ('September 2007', 'DATE'), ('Spain', 'GPE'), ('Chilean', 'NORP'), ('31', 'CARDINAL'), ('la película', 'GPE'), ('Chile', 'GPE'), ('March 27, 2008', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('October 16, 2009', 'DATE'), ('Brazil', 'GPE'), ('August 3, 2012', 'DATE'), ('210,000', 'CARDINAL'), ('Chile', 'GPE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('two years', 'DATE'), ('Aplaplac', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('the National Museum of Dentistry', 'ORG'), ('the University of Chile', 'ORG'), ('four', 'CARDINAL'), ('Las muelas de Guaripolo', 'PRODUCT'), ('Las muelas de Guaripolo', 'PERSON'), ('2017', 'DATE'), ('31', 'DATE'), ('the Ministry of Health of Chile', 'ORG'), ('La nube de humo', 'WORK_OF_ART'), ('three', 'CARDINAL'), ('four to five minutes', 'TIME'), ('Juan Carlos Bodoque', 'PERSON'), ('Ramona', 'GPE'), ('Chile', 'GPE'), ('July 11, 2009', 'DATE'), ('Las', 'GPE'), ('Patana', 'GPE'), ('el pequeño', 'ORG'), ('Tim', 'PERSON'), ('TVN', 'ORG'), ('12', 'CARDINAL'), ('31', 'CARDINAL'), ('one', 'CARDINAL'), ('Tulio Triviño', 'PERSON'), ('summer', 'DATE'), ('Patana', 'GPE'), ('Tim', 'PERSON'), ('Tulio', 'ORG'), ('Juan Carlos Bodoque', 'PERSON'), ('Tulio', 'ORG'), ('31', 'DATE'), ('2003', 'DATE'), ('31', 'CARDINAL'), ('canción de Guaripolo', 'ORG'), ('2004', 'DATE'), ('Ratoncitos', 'PERSON'), ('2005', 'DATE'), ('Gira', 'PERSON'), ('2012', 'DATE'), ('Arwrarwrirwrarwro', 'PERSON'), ('2015', 'DATE'), ('Resucitando', 'PRODUCT'), ('Gira', 'PERSON'), ('Festival de Triviña', 'PERSON'), ('Radio Guaripolo', 'ORG'), ('Calurosa', 'GPE'), ('Christmas', 'DATE'), ('Romeo', 'ORG'), ('Julieta', 'PERSON'), ('Romeo', 'LOC'), ('Juliet', 'GPE'), ('Tremendo Tulio Tour', 'PERSON'), ('Yo', 'ORG'), ('Don Quijote', 'PERSON'), ('Don Quixote', 'PERSON'), ('2003', 'DATE'), ('Spanish', 'NORP'), ('American', 'NORP'), ('Best Childhood TV Show', 'ORG'), ('6 - 11 years', 'DATE'), ('Best Childhood TV Show', 'ORG'), ('Chile', 'GPE'), ('Circle of Reviewer Award', 'ORG'), ('the School of Communication Studies', 'ORG'), ('UNIACC University', 'ORG'), ('31', 'CARDINAL'), ('Creative Contribution', 'PERSON'), ('Winner', 'PERSON'), ('Altazor', 'NORP'), ('Graphic', 'PERSON'), ('Actitud Animal', 'ORG'), ('the Chilean Federation of Animal Protection Institutions', 'ORG'), ('Juan Carlos Bodoque', 'PERSON'), ('4th', 'ORDINAL'), ('Light Entertainment of Prix Jeunesse Internacional', 'ORG'), ('Inte Awards', 'PERSON'), ('Infantil TV Show', 'ORG'), ('Children & Young People', 'ORG'), ('2009', 'DATE'), ('Choral Award', 'WORK_OF_ART'), ('Animation', 'ORG'), ('the Havana Film Festival', 'ORG'), ('31', 'DATE'), ('la película', 'GPE'), ('2013', 'DATE'), ('Antorcha de Plata', 'PERSON'), ('Antorcha de Oro', 'PERSON'), ('Gaviota de Plata', 'PERSON'), ('Gaviota de Oro', 'PERSON'), ('2016', 'DATE'), ('2016', 'DATE'), ('Pulsar Awards', 'ORG'), ('three', 'CARDINAL'), ('Arwrarwrirwrarwro', 'PERSON'), ('Album', 'GPE'), ('2018', 'DATE'), ('the Indigo Awards 2018', 'EVENT'), ('the Best Live Show', 'LOC'), ('2019', 'DATE'), ('Rave', 'PERSON'), ('31', 'CARDINAL'), ('Chilean', 'NORP'), ('8.4—.', 'CARDINAL'), ('Spitting Image - A', 'WORK_OF_ART'), ('British', 'NORP'), ('Plan Z (TV Show', 'WORK_OF_ART'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('31', 'CARDINAL')]"
Biographies_Journalists\AbdelkaderBensalah_Journalists.txt,"[('Abdelkader Bensalah', 'PERSON'), ('Arabic', 'LANGUAGE'), ('Abd āl-Qādar bin Ṣāliḥ', 'PERSON'), ('24 November 1941', 'DATE'), ('22 September 2021', 'DATE'), ('Algerian', 'NORP'), ('the Council of the Nation', 'ORG'), ('the bicameral Parliament of Algeria', 'ORG'), ('2002', 'DATE'), ('2019', 'DATE'), ('Abdelaziz Bouteflika', 'PERSON'), ('20 years', 'DATE'), ('April 2019', 'DATE'), ('Bensalah', 'PERSON'), ('Algeria', 'GPE'), ('Abdelmadjid Tebboune', 'PERSON'), ('December 2019', 'DATE'), ('Beirut', 'GPE'), ('the Algerian Center for Information and Culture', 'ORG'), ('1970 to 1974', 'DATE'), ('Bensalah', 'PERSON'), ('Algeria', 'GPE'), ('El Chaâb', 'GPE'), ('three years', 'DATE'), ('the  Tlemcen Province', 'GPE'), ('1977', 'DATE'), ('Twelve years later', 'DATE'), ('Saudi Arabia', 'GPE'), ('1993', 'DATE'), ('Democratic National Rally', 'ORG'), ('RND', 'ORG'), ('the National Transitional Council', 'ORG'), ('1994 to 1997', 'DATE'), (""the People's National Assembly"", 'ORG'), ('1997 to 2002', 'DATE'), ('July 2002 to April 2019', 'DATE'), ('the Council of the Nation', 'ORG'), ('Abdelaziz Bouteflika', 'PERSON'), ('Algeria', 'GPE'), ('fifth', 'ORDINAL'), ('2019', 'DATE'), ('Algerian', 'NORP'), ('102', 'CARDINAL'), ('the Algerian Constitution', 'LAW'), ('Algeria', 'GPE'), ('9 April 2019', 'DATE'), ('seven days', 'DATE'), ('Abdelaziz Bouteflika', 'PERSON'), ('90 days', 'DATE'), ('19 December 2019', 'DATE'), ('the National Order of Merit', 'WORK_OF_ART'), ('Abdelmadjid Tebboune', 'PERSON'), ('Abdelkader Bensalah', 'PERSON'), ('24 November 1941', 'DATE'), ('Felaoussene', 'GPE'), ('Tlemcen', 'GPE'), ('French', 'NORP'), ('Algeria', 'GPE'), ('Bensalah', 'PERSON'), ('the Aïn Nadja Military Hospital', 'FAC'), ('Algiers', 'GPE'), ('22 September 2021', 'DATE'), ('79', 'DATE'), ('COVID-19', 'EVENT'), ('just five days', 'DATE'), ('Abdelaziz Bouteflika', 'PERSON'), ('the Office of the President', 'ORG'), ('half', 'CARDINAL'), ('three days', 'DATE'), ('the El Alia Cemetery', 'FAC'), ('23 September', 'DATE'), ('Sadr', 'PERSON')]","[('Bensalah', 'PERSON'), ('Arabic', 'LANGUAGE'), ('القـادر', 'PERSON'), ('ʿAbd āl-Qādar bin Ṣāliḥ', 'PERSON'), ('24 November 1941', 'DATE'), ('22 September 2021', 'DATE'), ('Algerian', 'NORP'), ('the Council of the Nation', 'ORG'), ('Parliament', 'ORG'), ('Algeria', 'GPE'), ('between 2002 and 2019', 'DATE'), ('Abdelaziz Bouteflika', 'PERSON'), ('20 years', 'DATE'), ('April 2019', 'DATE'), ('Bensalah', 'ORG'), ('Algeria', 'GPE'), ('Abdelmadjid Tebboune', 'ORG'), ('December 2019', 'DATE'), ('Beirut', 'GPE'), ('the Algerian Center for Information and Culture', 'ORG'), ('1970', 'DATE'), ('Bensalah', 'ORG'), ('Algeria', 'GPE'), ('El Chaâb', 'ORG'), ('three years', 'DATE'), ('Tlemcen Province', 'GPE'), ('1977', 'DATE'), ('Twelve years later', 'DATE'), ('Saudi Arabia', 'GPE'), ('1993', 'DATE'), ('Democratic National Rally', 'ORG'), ('RND', 'ORG'), ('the National Transitional Council', 'ORG'), ('1994 to 1997', 'DATE'), (""the People's National Assembly"", 'ORG'), ('1997 to', 'DATE'), ('July 2002 to April 2019', 'DATE'), ('the Council of the Nation', 'ORG'), ('Abdelaziz Bouteflika', 'PERSON'), ('Algeria', 'GPE'), ('fifth', 'ORDINAL'), ('2019', 'DATE'), ('Algerian', 'NORP'), ('article 102', 'LAW'), ('the Algerian Constitution', 'LAW'), ('Algeria', 'GPE'), ('9 April 2019', 'DATE'), ('seven days', 'DATE'), ('Abdelaziz Bouteflika', 'PERSON'), ('90 days', 'DATE'), ('19 December 2019', 'DATE'), ('the National Order of Merit', 'ORG'), ('Abdelmadjid Tebboune', 'PERSON'), ('Abdelkader Bensalah', 'ORG'), ('24 November 1941', 'DATE'), ('Felaoussene', 'PERSON'), ('Tlemcen', 'ORG'), ('French', 'NORP'), ('Algeria', 'GPE'), ('Bensalah', 'ORG'), ('the Aïn Nadja Military Hospital', 'ORG'), ('Algiers', 'GPE'), ('22 September 2021', 'DATE'), ('79', 'DATE'), ('COVID-19', 'PERSON'), ('just five days', 'DATE'), ('Abdelaziz Bouteflika', 'PERSON'), ('the Office of the President', 'ORG'), ('half-mast', 'TIME'), ('three days', 'DATE'), ('the El Alia Cemetery', 'FAC'), ('23 September', 'DATE'), ('Merit', 'ORG'), ('Sadr', 'PERSON')]"
Biographies_Journalists\AlbertM.Chop_Journalists.txt,"[('Albert M. Chop', 'PERSON'), ('1916', 'DATE'), ('January 15, 2006', 'DATE'), (""NASA's"", 'ORG'), (""Chop's"", 'PERSON'), ('Snoopy', 'PERSON'), ('NASA', 'ORG'), ('Charles M. Schulz', 'PERSON'), ('NASA', 'ORG'), ('Calumet', 'GPE'), ('Michigan', 'GPE'), ('Cleveland', 'GPE'), ('Ohio', 'GPE'), ('night', 'TIME'), ('the University of Dayton', 'ORG'), ('Delores Henderson', 'PERSON'), ('the Wire Photo Department', 'ORG'), ('the Cleveland News', 'ORG'), ('Dayton', 'GPE'), ('Entered the Marines', 'WORK_OF_ART'), ('1943', 'DATE'), ('World War 2', 'EVENT'), ('1946', 'DATE'), ('Chop', 'PERSON'), ('Air Materiel Command', 'ORG'), ('Dayton', 'GPE'), ('Ohio', 'GPE'), ('1951', 'DATE'), ('two years', 'DATE'), ('Air Force', 'ORG'), ('Pentagon', 'FAC'), ('Pentagon', 'ORG'), ('February 1953', 'DATE'), ('Douglas Aircraft', 'ORG'), ('Santa Monica', 'GPE'), ('1953 to 1962', 'DATE'), ('NASA\nChop', 'ORG'), ('NASA', 'ORG'), ('1962', 'DATE'), ('Project Gemini', 'ORG'), ('Gemini', 'PRODUCT'), ('NASA Manned Spaceflight Center', 'ORG'), ('1971', 'DATE'), ('Chop', 'PERSON'), (""NASA's D.C. Headquarters"", 'ORG'), ('the ""Snoopy Program""', 'WORK_OF_ART'), ('the Peanuts Character Snoopy', 'WORK_OF_ART'), ('1975-77', 'DATE'), ('Chop', 'PERSON'), ('the Atomic Energy Commission', 'ORG'), ('November 1999', 'DATE'), ('Chop', 'PERSON'), ('Palm Desert', 'GPE'), ('California', 'GPE'), ('Chop', 'PERSON'), ('January 15, 2006', 'DATE')]","[('Albert M. Chop', 'PERSON'), ('1916 – January 15, 2006', 'DATE'), ('NASA', 'ORG'), ('Chop', 'ORG'), ('Snoopy', 'ORG'), ('NASA', 'ORG'), ('Charles M. Schulz', 'PERSON'), ('NASA', 'ORG'), ('Childhood', 'ORG'), ('Educated in Calumet', 'WORK_OF_ART'), ('Michigan', 'GPE'), ('Cleveland', 'GPE'), ('Ohio', 'GPE'), ('the University of Dayton', 'ORG'), ('Delores Henderson', 'PERSON'), ('the Wire Photo Department', 'ORG'), ('the Cleveland News', 'ORG'), ('Dayton', 'ORG'), ('Marines', 'ORG'), ('around 1943', 'DATE'), ('World War 2', 'EVENT'), ('1946', 'DATE'), ('Air Materiel Command', 'ORG'), ('Dayton', 'GPE'), ('Ohio', 'GPE'), ('1951', 'DATE'), ('two years', 'DATE'), ('Air Force', 'ORG'), ('Pentagon', 'FAC'), ('Pentagon', 'ORG'), ('February 1953', 'DATE'), ('Douglas Aircraft', 'PERSON'), ('Santa Monica', 'GPE'), ('1953 to 1962', 'DATE'), ('Role', 'PERSON'), ('NASA', 'ORG'), ('NASA', 'ORG'), ('1962', 'DATE'), ('Project Gemini', 'ORG'), ('Gemini', 'GPE'), ('NASA', 'ORG'), ('1971', 'DATE'), ('the motivation & training', 'ORG'), ('NASA', 'ORG'), ('D.C. Headquarters', 'ORG'), ('Snoopy Program', 'WORK_OF_ART'), ('Character Snoopy', 'PERSON'), ('1975-77', 'DATE'), ('the Atomic Energy Commission', 'ORG'), ('November 1999', 'DATE'), ('Palm Desert', 'GPE'), ('California', 'GPE'), ('January 15, 2006', 'DATE')]"
Biographies_Journalists\AlbertoCañasEscalante_Journalists.txt,"[('Alberto Cañas Escalante', 'PERSON'), ('16 March 1920', 'DATE'), ('14 June 2014', 'DATE'), ('San José', 'GPE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('the latter half of the twentieth century', 'DATE'), ('The National Library System', 'ORG'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('more than 4,773', 'CARDINAL'), ('2005', 'DATE'), ('International Relations', 'ORG'), ('1955', 'DATE'), ('1956', 'DATE'), ('1956', 'DATE'), ('1958', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), ('1962', 'DATE'), ('1966', 'DATE'), ('1994', 'DATE'), ('1998', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Sports', 'ORG'), ('1970', 'DATE'), ('Diario de Costa Rica', 'ORG'), ('Costa Rica Daily', 'ORG'), ('La República', 'ORG'), ('The Republic', 'ORG'), ('Excelsior', 'ORG'), ('Excelsior', 'ORG'), ('La Nación', 'ORG'), ('The Nation', 'WORK_OF_ART'), ('La Prensa Libre', 'ORG'), ('The Free Press', 'ORG'), ('Semanario Universidad', 'ORG'), ('University Weekly', 'ORG'), ('Cañas', 'PERSON'), ('José María Cañas Escamilla', 'PERSON'), ('Biography\nCañas', 'PERSON'), ('San José', 'GPE'), ('the age of three', 'DATE'), ('the Edificio Metálico (Metal Building', 'FAC'), ('San José', 'GPE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('Liceo de Costa Rica', 'ORG'), ('Costa Rica Lyceum', 'ORG'), ('1937', 'DATE'), ('the University of Costa Rica', 'ORG'), ('1944', 'DATE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('Rodrigo Facio', 'PERSON'), ('Carlos Monge', 'PERSON'), ('Gonzalo Facio', 'PERSON'), ('Jorge Rossi Chavarría', 'PERSON'), ('Daniel Oduber', 'PERSON'), ('Hernán González', 'PERSON'), ('the Costa Rican Civil War', 'EVENT'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('1944', 'DATE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('Diario de Costa Rica', 'ORG'), ('Costa Rica Daily', 'ORG'), ('San José', 'GPE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('the Center for the Study of National Problems', 'ORG'), ('1946', 'DATE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('Elegía Inmóvil""', 'WORK_OF_ART'), ('Unmoving Elegy""', 'WORK_OF_ART'), ('1950', 'DATE'), ('La República', 'ORG'), ('The Republic', 'ORG'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('Excelsior', 'ORG'), ('""Una Casa en el Barrio Carmen""', 'WORK_OF_ART'), ('A House in the Carmen Neighborhood""', 'WORK_OF_ART'), ('1965', 'DATE'), ('at least four', 'CARDINAL'), ('Cañas', 'PERSON'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('the United Nations', 'ORG'), ('1948', 'DATE'), ('1949', 'DATE'), ('the Universal Declaration of Human Rights', 'LAW'), ('1955 to 1956', 'DATE'), ('San José', 'GPE'), ('the National Liberation Party', 'ORG'), ('1962', 'DATE'), ('1966', 'DATE'), ('1970 to 1974', 'DATE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('Costa Ricans', 'NORP'), ('the Legislative Assembly', 'ORG'), ('1994–1995', 'DATE'), ('Cañas', 'PERSON'), (""the Citizens' Action Party"", 'ORG'), ('PAC', 'ORG'), ('Spanish', 'NORP'), ('2002', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), (""PAC's Political Commission"", 'ORG'), ('1971', 'DATE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('the National Theater Company', 'ORG'), ('the College of Science and Letters', 'ORG'), ('UCR', 'ORG'), ('the Journalists Association', 'ORG'), ('1952', 'DATE'), ('Editorial Costa Rica', 'ORG'), ('1960', 'DATE'), ('the Writers Association', 'ORG'), ('1960 to 1961', 'DATE'), ('Social Security', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('1967', 'DATE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('the Language Academy of Costa Rica', 'ORG'), ('Cañas', 'PERSON'), ('the Costa Rican Academy of Language', 'ORG'), ('Así es la cosa""', 'WORK_OF_ART'), ('Here\'s the Thing""', 'WORK_OF_ART'), ('Radio Monumental', 'WORK_OF_ART'), ('Fernando Durán', 'PERSON'), ('Álvaro Fernández', 'PERSON'), ('Cañas', 'PERSON'), ('Chisporroteos', 'WORK_OF_ART'), ('Crackles', 'WORK_OF_ART'), ('more than forty years', 'DATE'), ('one', 'CARDINAL'), (""Costa Rica's"", 'NORP'), ('the University of Costa Rica', 'ORG'), ('Social Sciences', 'ORG'), ('14 June 2014', 'DATE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('94', 'DATE'), ('1965', 'DATE'), ('Cañas', 'PERSON'), ('the ""Premio Aquileo Echeverría de Cuento', 'WORK_OF_ART'), ('Aquileo Echeverría Story Prize""', 'WORK_OF_ART'), ('Una Casa en el Barrio Carmen', 'WORK_OF_ART'), ('1976', 'DATE'), ('the Magón National Prize for Culture', 'EVENT'), ('1964', 'DATE'), ('the Premio García Monge', 'WORK_OF_ART'), ('García Monge Prize', 'WORK_OF_ART'), ('Cañas', 'PERSON'), ('the State Correspondence University', 'ORG'), ('Comendador de la Orden de Liberación de España', 'WORK_OF_ART'), ('Commander of the Order of Spanish Liberation', 'WORK_OF_ART'), ('1951', 'DATE'), ('the Order of Vasco Núñez de Balboa', 'WORK_OF_ART'), ('1957', 'DATE'), ('Ordine della Stella della Solidarietà Italiana', 'WORK_OF_ART'), ('Order of the Star of Italian Solidarity', 'WORK_OF_ART'), ('1959', 'DATE'), ('the Pío Víquez Prize for Journalism', 'WORK_OF_ART'), ('2012', 'DATE'), ('OCHENTA AÑOS NO ES NADA', 'WORK_OF_ART'), ('Editorial de la Universidad de Costa Rica', 'ORG'), ('2006', 'DATE'), ('UVIETA', 'ORG'), ('REI Centroamérica', 'ORG'), ('1999', 'DATE'), ('FELIZ AÑO, CHAVES CHAVES', 'WORK_OF_ART'), ('Cuarto Poder', 'PERSON'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('1975', 'DATE'), ('LA EXTERMINACION DE LOS POBRES', 'WORK_OF_ART'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('1974', 'DATE'), ('LA SEGUA Y OTRAS PIEZAS', 'WORK_OF_ART'), ('San José', 'GPE'), ('1974', 'DATE'), ('EN AGOSTO HIZO DOS AÑOS', 'WORK_OF_ART'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('1968', 'DATE'), ('AQUÍ Y AHORA', 'WORK_OF_ART'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('1965', 'DATE'), ('EL LUTO ROBADO', 'WORK_OF_ART'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('1963', 'DATE'), ('LOS 8 AÑOS', 'WORK_OF_ART'), ('Editorial Liberación Nacional', 'ORG'), ('1955', 'DATE'), ('ELEGÍA INMOVIL', 'WORK_OF_ART'), ('El Cuervo', 'PERSON'), ('1946', 'DATE'), ('Biobibliography of Alberto Cañas', 'WORK_OF_ART'), ('Costa Rican National Library System', 'ORG'), ('Una Casa en el Barrio Carmen', 'WORK_OF_ART'), ('Alberto Cañas', 'PERSON'), ('Spanish', 'NORP')]","[('Alberto Cañas Escalante', 'PERSON'), ('16 March 1920', 'DATE'), ('14 June 2014', 'DATE'), ('San José', 'GPE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('one', 'CARDINAL'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('the latter half of the twentieth century', 'DATE'), ('The National Library System', 'ORG'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Cañas', 'NORP'), ('more than 4,773', 'CARDINAL'), ('2005', 'DATE'), ('1955–1956', 'CARDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('1962–1966 and 1994–1998', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('Sports', 'PERSON'), ('1970', 'DATE'), ('Diario de Costa Rica', 'PERSON'), ('Costa Rica Daily', 'ORG'), ('La República', 'FAC'), ('La Nación', 'ORG'), ('The Nation', 'ORG'), ('La Prensa Libre', 'PERSON'), ('The Free Press', 'ORG'), ('Semanario Universidad', 'PERSON'), ('University Weekly', 'ORG'), ('José María Cañas Escamilla', 'PERSON'), ('San José', 'GPE'), ('three', 'CARDINAL'), ('the Edificio Metálico', 'FAC'), ('San José', 'GPE'), ('Liceo de Costa Rica', 'ORG'), ('Costa Rica Lyceum', 'ORG'), ('1937', 'DATE'), ('the University of Costa Rica', 'ORG'), ('1944', 'DATE'), ('Cañas', 'NORP'), ('Rodrigo Facio', 'PERSON'), ('Carlos Monge', 'PERSON'), ('Gonzalo Facio', 'PERSON'), ('Jorge Rossi Chavarría', 'PERSON'), ('Daniel Oduber', 'PERSON'), ('Hernán González', 'PERSON'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('1944', 'DATE'), ('Cañas', 'NORP'), ('Diario de Costa Rica', 'PERSON'), ('Costa Rica Daily', 'ORG'), ('San José', 'GPE'), ('Cañas', 'NORP'), ('the Center for the Study of National Problems', 'ORG'), ('1946', 'DATE'), ('Cañas', 'NORP'), ('Elegía Inmóvil', 'WORK_OF_ART'), ('Unmoving Elegy', 'WORK_OF_ART'), ('1950', 'DATE'), ('La República', 'FAC'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('Una Casa', 'WORK_OF_ART'), ('House', 'ORG'), ('the Carmen Neighborhood', 'FAC'), ('1965', 'DATE'), ('at least four', 'CARDINAL'), ('Cañas', 'NORP'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('the United Nations', 'ORG'), ('1948', 'DATE'), ('1949', 'DATE'), ('the Universal Declaration of Human Rights', 'LAW'), ('International Relations', 'ORG'), ('1955', 'DATE'), ('1956', 'DATE'), ('San José', 'GPE'), ('the National Liberation Party', 'ORG'), ('1962', 'DATE'), ('1966', 'DATE'), ('1970 to 1974', 'DATE'), ('Cañas', 'NORP'), ('Sports', 'PERSON'), ('Costa Ricans', 'NORP'), ('the Legislative Assembly', 'ORG'), ('1994–1995', 'DATE'), (""Citizens' Action Party"", 'ORG'), ('Spanish', 'NORP'), ('2002', 'DATE'), ('two', 'CARDINAL'), (""PAC's Political Commission"", 'ORG'), ('1971', 'DATE'), ('Cañas', 'NORP'), ('the National Theater Company', 'ORG'), ('the College of Science and Letters', 'ORG'), ('the Journalists Association', 'ORG'), ('1952', 'DATE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('1960', 'DATE'), ('the Writers Association', 'ORG'), ('1960 to', 'DATE'), ('Social Security', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('1967', 'DATE'), ('Cañas', 'NORP'), ('the Language Academy', 'ORG'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Later years', 'DATE'), ('Cañas', 'NORP'), ('the Costa Rican Academy of Language', 'ORG'), (""Here's the Thing"", 'WORK_OF_ART'), ('Radio Monumental', 'ORG'), ('Fernando Durán', 'PERSON'), ('Álvaro Fernández', 'PERSON'), ('Crackles', 'PERSON'), ('more than forty years', 'DATE'), (""Costa Rica's"", 'GPE'), ('the University of Costa Rica', 'ORG'), ('Social Sciences', 'ORG'), ('14 June 2014', 'DATE'), ('Cañas', 'NORP'), ('94', 'DATE'), ('1965', 'DATE'), ('Cañas', 'NORP'), ('Aquileo Echeverría Story Prize', 'WORK_OF_ART'), ('Una Casa', 'WORK_OF_ART'), ('1976', 'DATE'), ('the Magón National Prize for Culture', 'ORG'), ('1964', 'DATE'), ('the State Correspondence University', 'ORG'), ('Comendador de la Orden de Liberación de España', 'PERSON'), ('the Order of Spanish Liberation', 'ORG'), ('1951', 'DATE'), ('the Order of Vasco Núñez de Balboa', 'ORG'), ('1957', 'DATE'), ('Ordine', 'NORP'), ('Solidarietà Italiana', 'ORG'), ('the Star of Italian Solidarity', 'ORG'), ('1959', 'DATE'), ('the Pío Víquez Prize for Journalism', 'ORG'), ('2012', 'DATE'), ('Editorial de la Universidad de Costa Rica', 'PERSON'), ('2006', 'DATE'), ('UVIETA', 'ORG'), ('REI Centroamérica', 'PERSON'), ('1999', 'DATE'), ('FELIZ AÑO', 'PRODUCT'), ('CHAVES CHAVES', 'PERSON'), ('Buenos Aires', 'PERSON'), ('1975', 'DATE'), ('LA EXTERMINACION DE', 'WORK_OF_ART'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('1974', 'DATE'), ('LA SEGUA', 'WORK_OF_ART'), ('San José', 'GPE'), ('1974', 'DATE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('1968', 'DATE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('1965', 'DATE'), ('EL LUTO ROBADO', 'ORG'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('1963', 'DATE'), ('Editorial Liberación Nacional', 'PERSON'), ('1955', 'DATE'), ('El Cuervo', 'GPE'), ('1946', 'DATE'), ('Biobibliography of Alberto Cañas', 'ORG'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('National Library System', 'ORG'), ('Una Casa', 'WORK_OF_ART'), ('Alberto Cañas', 'PERSON'), ('Spanish', 'NORP')]"
Biographies_Journalists\AlexanderGelman(writer)_Journalists.txt,"[('Alexander Isaakovich Gelman', 'PERSON'), ('Russian', 'NORP'), ('25 October 1933', 'DATE'), ('Donduşeni', 'GPE'), ('Shunya', 'PERSON'), ('Russian', 'LANGUAGE'), ('Bessarabian', 'NORP'), ('Soviet', 'NORP'), ('Russian', 'NORP'), ('Holocaust', 'EVENT'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Leningrad', 'GPE'), ('the 1960s', 'DATE'), ('the USSR State Prize', 'WORK_OF_ART'), ('1976', 'DATE'), ('Moscow', 'GPE'), ('1978', 'DATE'), (""Mikhail Gorbachev's"", 'PERSON'), ('Gelman', 'PERSON'), ('the Supreme Soviet of the Union of Soviet Socialist Republics', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('the Central Committee', 'ORG'), ('the Communist Party', 'ORG'), ('the Soviet Union', 'GPE'), (""Mikhail Gorbachev's"", 'PERSON'), ('1990', 'DATE'), ('the Communist Party', 'ORG'), ('the Soviet Union', 'GPE'), ('less than a year later', 'DATE'), ('Shunya', 'PERSON'), ('Alexander', 'PERSON'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Donduşeni', 'GPE'), ('Moldova', 'GPE'), ('Bessarabian', 'NORP'), ('the Russian Empire', 'GPE'), ('Romania', 'GPE'), ('the Russian Civil War', 'EVENT'), ('Soviet', 'NORP'), ('1940', 'DATE'), ('Isaak Davydovich Gelman', 'PERSON'), ('1904', 'DATE'), ('1981', 'DATE'), ('Manya Shayevna Gelman', 'PERSON'), ('1910', 'DATE'), ('1942', 'DATE'), ('Nazi', 'NORP'), ('the Soviet Union', 'GPE'), ('1941', 'DATE'), ('German', 'NORP'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Bershad', 'GPE'), ('Transnistria', 'GPE'), ('Alexander Gelman', 'PERSON'), ('14', 'CARDINAL'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Chernovtsy', 'GPE'), ('Ukrainian SSR', 'ORG'), ('1951', 'DATE'), ('Lvov', 'GPE'), ('Lviv', 'GPE'), ('1952', 'DATE'), ('1954', 'DATE'), ('the Soviet Navy', 'ORG'), ('between 1954 and 1960', 'DATE'), (""Black Sea Fleet's"", 'LOC'), ('the Kamchatka Peninsula', 'LOC'), ('the Soviet Far East', 'LOC'), ('1966', 'DATE'), ('Leningrad', 'GPE'), ('Smena', 'ORG'), ('The Work Shift', 'ORG'), ('Stroitelny Rabochy', 'PERSON'), ('Construction Worker', 'ORG'), ('1970', 'DATE'), ('Tatyana Pavlovna Kaletskaya', 'PERSON'), ('Night Shift', 'WORK_OF_ART'), ('Tatiana', 'PERSON'), ('Xenia, Wife of Fyodor', 'WORK_OF_ART'), ('Lenfilm', 'WORK_OF_ART'), ('1974', 'DATE'), ('USSR', 'GPE'), ('1974', 'DATE'), ('Protokol odnogo zasedaniya', 'WORK_OF_ART'), ('Minutes of a Meeting', 'WORK_OF_ART'), ('A Party Committee Meeting', 'WORK_OF_ART'), ('Leningrad', 'GPE'), ('the Gorky Bolshoi Drama Theater', 'ORG'), ('Georgy Tovstonogov', 'PERSON'), ('a year later', 'DATE'), ('the Moscow Art Theatre', 'FAC'), ('Oleg Yefremov', 'PERSON'), ('1975', 'DATE'), ('Premiya (Salary Bonus', 'WORK_OF_ART'), ('Sergey Mikaelyan', 'PERSON'), ('Gelman', 'PERSON'), ('the USSR State Prize', 'WORK_OF_ART'), ('1976', 'DATE'), ('1980', 'DATE'), ('Poland', 'GPE'), ('Obratnaya svyaz', 'WORK_OF_ART'), ('1976', 'DATE'), ('My, nizhepodpisavshiesya [We, the undersigned] (1979', 'WORK_OF_ART'), ('Skameika [The bench]', 'WORK_OF_ART'), ('1983', 'DATE'), ('Zinulya', 'WORK_OF_ART'), ('1984', 'DATE'), ('Poslednee budushchee [The most recent future]', 'WORK_OF_ART'), ('2010', 'DATE'), ('Boris Kagarlitsky', 'PERSON'), ('the late 1980s', 'DATE'), (""Gel'man"", 'PERSON'), (""Shatrov's"", 'NORP'), (""Gel'man's"", 'PERSON'), ('Mafia', 'ORG'), ('the Supreme Soviet of the Union of Soviet Socialist Republics', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('Gelman', 'PERSON'), (""Mikhail Gorbachev's"", 'PERSON'), ('the 1980s', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('David Remnick', 'PERSON'), (""The Washington Post''"", 'ORG'), ('Boris Yeltsin', 'PERSON'), ('Gorbachev', 'PERSON'), (""Gorbachev's"", 'PERSON'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Lenin', 'PERSON'), ('1990', 'DATE'), ('Gorbachev', 'PERSON'), ('Gelman', 'PERSON'), ('the Central Committee', 'ORG'), ('the Communist Party', 'ORG'), ('the Soviet Union', 'GPE'), ('months', 'DATE'), ('Committee', 'ORG'), ('the Central Committee', 'ORG'), ('October 1991', 'DATE'), ('Washington Times', 'ORG'), ('Gelman', 'PERSON'), ('1993', 'DATE'), ('Letter of Forty-Two', 'WORK_OF_ART'), ('Izvestiya', 'PERSON'), ('forty-two', 'CARDINAL'), ('Russian', 'NORP'), ('Boris Yeltsin', 'PERSON'), ('the Communist Party', 'ORG'), ('the Russian Federation', 'ORG'), ('1993', 'DATE'), ('Russian', 'NORP'), ('communist', 'NORP'), ('Russian', 'NORP'), ('2001', 'DATE'), ('the Russian Jewish Congress', 'ORG'), ('25 October 2008', 'DATE'), ('Russian', 'NORP'), ('Dmitry Medvedev', 'PERSON'), ('May 2018', 'DATE'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Russian', 'NORP'), ('Ukrainian', 'NORP'), ('Oleg Sentsov', 'PERSON'), ('Russia', 'GPE'), ('1986', 'DATE'), ('10', 'CARDINAL'), ('1987', 'DATE'), ('1988', 'DATE'), ('1988', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('1990', 'DATE'), ('1990', 'DATE'), ('1990', 'DATE'), ('1990', 'DATE'), ('11', 'CARDINAL'), ('1991', 'DATE'), ('1', 'CARDINAL'), ('1991', 'DATE'), ('1991', 'DATE'), ('1991', 'DATE'), ('5', 'CARDINAL'), ('1991', 'DATE'), ('7', 'CARDINAL'), ('1991', 'DATE'), ('10', 'CARDINAL'), ('1991', 'DATE'), ('1992', 'DATE'), ('1992', 'DATE'), ('1992', 'DATE'), ('1992', 'DATE'), ('1992', 'DATE'), ('1994', 'DATE'), ('23', 'CARDINAL'), ('1995', 'DATE'), ('10', 'CARDINAL'), ('1997', 'DATE'), ('23', 'CARDINAL'), ('1999', 'DATE'), ('21', 'CARDINAL'), ('1970', 'DATE'), ('1974', 'DATE'), ('1974', 'DATE'), ('1977', 'DATE'), ('1979', 'DATE'), ('1980', 'DATE'), ('1986', 'DATE'), ('1990', 'DATE'), ('2001', 'DATE'), ('2004', 'DATE'), ('Arie (Россия/Израиль/Литва', 'WORK_OF_ART'), ('Roman Kachanov', 'PERSON'), ('1986', 'DATE'), ('24', 'CARDINAL'), ('1987', 'DATE'), ('2', 'CARDINAL'), ('1987', 'DATE'), ('3', 'CARDINAL'), ('1989', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('1992', 'DATE'), ('1993', 'DATE'), ('26', 'CARDINAL'), ('1993', 'DATE'), ('1995', 'DATE'), ('1998', 'DATE'), ('18', 'CARDINAL'), ('1999', 'DATE'), ('17', 'CARDINAL'), ('Russian', 'LANGUAGE'), ('Russian', 'LANGUAGE')]","[('Alexander Isaakovich Gelman', 'PERSON'), ('Russian', 'NORP'), ('25 October 1933', 'DATE'), ('Donduşeni', 'GPE'), ('Shunya', 'PERSON'), ('Russian', 'NORP'), ('Bessarabian', 'NORP'), ('Soviet', 'NORP'), ('Russian', 'NORP'), ('Holocaust', 'EVENT'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Leningrad', 'GPE'), ('the 1960s', 'DATE'), ('1976', 'DATE'), ('Moscow', 'GPE'), ('1978', 'DATE'), (""Mikhail Gorbachev's"", 'PERSON'), ('Gelman', 'PERSON'), ('the Supreme Soviet of the Union of Soviet Socialist Republics', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('the Central Committee', 'ORG'), ('the Communist Party', 'ORG'), ('the Soviet Union', 'GPE'), (""Mikhail Gorbachev's"", 'PERSON'), ('1990', 'DATE'), ('the Communist Party', 'ORG'), ('the Soviet Union', 'GPE'), ('less than a year later', 'DATE'), ('Early years', 'DATE'), ('Shunya', 'PERSON'), ('Alexander)', 'ORG'), ('Donduşeni', 'GPE'), ('Moldova', 'GPE'), ('Bessarabian', 'NORP'), ('the Russian Empire', 'GPE'), ('Romania', 'GPE'), ('the Russian Civil War', 'EVENT'), ('Soviet', 'NORP'), ('1940', 'DATE'), ('Isaak Davydovich Gelman', 'ORG'), ('1904—1981', 'CARDINAL'), ('Manya Shayevna Gelman', 'PERSON'), ('1910—1942', 'CARDINAL'), ('Nazi', 'NORP'), ('the Soviet Union', 'GPE'), ('1941', 'DATE'), ('German', 'NORP'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Bershad', 'ORG'), ('Transnistria', 'GPE'), ('Alexander Gelman', 'PERSON'), ('14', 'CARDINAL'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Chernovtsy', 'GPE'), ('Ukrainian', 'NORP'), ('SSR', 'ORG'), ('1951', 'DATE'), ('Lvov', 'PERSON'), ('1952–1954', 'DATE'), ('the Soviet Navy', 'ORG'), ('between 1954 and 1960', 'DATE'), (""the Black Sea Fleet's"", 'LOC'), ('the Kamchatka Peninsula', 'LOC'), ('Soviet', 'NORP'), ('Far East', 'LOC'), ('1966', 'DATE'), ('Leningrad', 'GPE'), ('Smena', 'PERSON'), ('Stroitelny Rabochy', 'PERSON'), ('1970', 'DATE'), ('Tatyana', 'GPE'), ('Pavlovna Kaletskaya', 'PERSON'), ('Tatiana', 'GPE'), ('1974', 'DATE'), ('USSR', 'GPE'), ('1974', 'DATE'), ('Protokol', 'ORG'), ('Leningrad', 'GPE'), ('the Gorky Bolshoi Drama Theater by Georgy Tovstonogov', 'FAC'), ('a year later', 'DATE'), ('the Moscow Art Theatre', 'FAC'), ('Oleg Yefremov', 'PERSON'), ('1975', 'DATE'), ('Premiya', 'GPE'), ('Sergey Mikaelyan', 'PERSON'), ('Gelman', 'PERSON'), ('the USSR State Prize', 'ORG'), ('1976', 'DATE'), ('Protokol', 'ORG'), ('summer 1980', 'DATE'), ('Poland', 'GPE'), ('1976', 'DATE'), ('1979', 'DATE'), ('Skameika', 'PERSON'), ('1983', 'DATE'), ('Zinulya', 'PERSON'), ('1984', 'DATE'), ('2010', 'DATE'), ('Boris Kagarlitsky', 'PERSON'), ('the late 1980s', 'DATE'), (""Gel'man"", 'ORG'), ('Shatrov', 'PERSON'), (""Gel'man"", 'ORG'), ('Mafia', 'ORG'), ('the Supreme Soviet of', 'ORG'), ('the Union of Soviet Socialist Republics', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('Gelman', 'PERSON'), (""Mikhail Gorbachev's"", 'PERSON'), ('the 1980s', 'DATE'), ('1989', 'DATE'), ('David Remnick', 'PERSON'), (""The Washington Post''"", 'ORG'), ('Boris Yeltsin', 'PERSON'), ('Gorbachev', 'PERSON'), ('Gorbachev', 'PERSON'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Lenin', 'GPE'), ('1990', 'DATE'), ('Gorbachev', 'PERSON'), ('Gelman', 'PERSON'), ('the Central Committee', 'ORG'), ('the Communist Party', 'ORG'), ('the Soviet Union', 'GPE'), ('months', 'DATE'), ('Committee', 'ORG'), ('the Central Committee', 'ORG'), ('October 1991', 'DATE'), ('Washington Times', 'ORG'), ('Gelman', 'PERSON'), ('1993', 'DATE'), ('Letter of Forty-Two', 'EVENT'), ('Izvestiya', 'NORP'), ('forty-two', 'CARDINAL'), ('Russian', 'NORP'), ('Boris Yeltsin', 'PERSON'), ('the Communist Party', 'ORG'), ('the Russian Federation', 'GPE'), ('1993', 'DATE'), ('Russian', 'NORP'), ('Russian', 'NORP'), ('2001', 'DATE'), ('Russian', 'NORP'), ('Congress', 'ORG'), ('25 October 2008', 'DATE'), ('Russian', 'NORP'), ('Dmitry Medvedev', 'PERSON'), ('May 2018', 'DATE'), ('Gelman', 'PERSON'), ('Russian', 'NORP'), ('Ukrainian', 'NORP'), ('Oleg Sentsov', 'PERSON'), ('Russia', 'GPE'), ('Что', 'PERSON'), ('// ЛГ.', 'ORG'), ('1986', 'DATE'), ('10', 'CARDINAL'), ('Sep', 'ORG'), ('Перестройка', 'PERSON'), ('ИК', 'ORG'), ('1987', 'DATE'), ('9', 'CARDINAL'), ('Время', 'GPE'), ('Сов', 'PERSON'), ('1988', 'DATE'), ('9', 'CARDINAL'), ('ИК', 'ORG'), ('1988', 'DATE'), ('9', 'CARDINAL'), ('ИК', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('1', 'CARDINAL'), ('ИК', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('4', 'CARDINAL'), ('ИК', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('7', 'CARDINAL'), ('После', 'ORG'), ('ИК', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('8', 'CARDINAL'), ('1989', 'DATE'), ('8', 'CARDINAL'), ('Сов', 'PERSON'), ('1989', 'DATE'), ('4 Nov', 'DATE'), ('ИК', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('11', 'CARDINAL'), ('ИК', 'ORG'), ('1990', 'DATE'), ('1', 'CARDINAL'), ('ИК', 'ORG'), ('1990', 'DATE'), ('4', 'CARDINAL'), ('ИК', 'ORG'), ('1990', 'DATE'), ('5', 'CARDINAL'), ('Тоска', 'PERSON'), ('1990', 'DATE'), ('11', 'CARDINAL'), ('ИК', 'ORG'), ('1991', 'DATE'), ('1', 'CARDINAL'), ('ИК', 'ORG'), ('1991', 'DATE'), ('3', 'CARDINAL'), ('Нельзя', 'PERSON'), ('ИК', 'ORG'), ('1991', 'DATE'), ('4', 'CARDINAL'), ('Дожить бы до', 'LOC'), ('ИК', 'ORG'), ('1991', 'DATE'), ('5', 'CARDINAL'), ('Откровенно', 'ORG'), ('ИК', 'ORG'), ('1991', 'DATE'), ('Сверху', 'ORG'), ('ИК', 'ORG'), ('1991', 'DATE'), ('10', 'CARDINAL'), ('Август', 'PERSON'), ('ИК', 'ORG'), ('1991', 'DATE'), ('11', 'CARDINAL'), ('Народ', 'GPE'), ('ИК', 'ORG'), ('1992', 'DATE'), ('1', 'CARDINAL'), ('Если', 'PERSON'), ('ИК', 'ORG'), ('1992', 'DATE'), ('4', 'CARDINAL'), ('Новые', 'GPE'), ('ИК', 'ORG'), ('1992', 'DATE'), ('5', 'CARDINAL'), ('Жажда', 'WORK_OF_ART'), ('врага', 'PERSON'), ('ИК', 'ORG'), ('1992', 'DATE'), ('9', 'CARDINAL'), ('На', 'ORG'), ('ИК', 'ORG'), ('1992', 'DATE'), ('12', 'CARDINAL'), ('1993', 'DATE'), ('28', 'CARDINAL'), ('4', 'CARDINAL'), ('Апостол Павел', 'PERSON'), ('// МН.', 'ORG'), ('1994', 'DATE'), ('23', 'CARDINAL'), ('30', 'CARDINAL'), ('1995', 'DATE'), ('10', 'CARDINAL'), ('// МН.', 'ORG'), ('1997', 'DATE'), ('23', 'CARDINAL'), ('30', 'CARDINAL'), ('1997', 'DATE'), ('2', 'CARDINAL'), ('Итоги', 'GPE'), ('1999', 'DATE'), ('21', 'CARDINAL'), ('1970', 'DATE'), ('1974', 'DATE'), ('Федора', 'NORP'), ('1974', 'DATE'), ('Премия', 'GPE'), ('1977', 'DATE'), ('Обратная', 'GPE'), ('1979', 'DATE'), ('СССР', 'ORG'), ('Movchan', 'GPE'), ('1980 Мы', 'PERCENT'), ('1986', 'DATE'), ('Зина-зинуля\n', 'ORG'), ('1990', 'DATE'), ('2001', 'DATE'), ('Горбачев', 'PERSON'), ('2004', 'DATE'), ('Литва', 'GPE'), ('Roman Kachanov', 'NORP'), ('Бауман Е. Тугой', 'PERSON'), ('1986', 'DATE'), ('Зина-Зинуля', 'ORG'), ('Левитин М. Зина-Зинуля', 'PERSON'), ('1987', 'DATE'), ('2.', 'CARDINAL'), ('Марголит Е. А вот она', 'PERSON'), ('ИК', 'ORG'), ('1987', 'DATE'), ('3.', 'CARDINAL'), ('Зина-Зинуля', 'ORG'), ('Симанович Г. Диалектика', 'PERSON'), ('Инт', 'PERSON'), ('1989', 'DATE'), ('22', 'CARDINAL'), ('Аннинский Л. Дважды', 'PERSON'), ('Билет в рай', 'PERSON'), ('1989', 'DATE'), ('Ефремов О. Драматургия А. Гельмана', 'PERSON'), ('АРТ', 'ORG'), ('1992', 'DATE'), ('Швыдкой М. Сашин', 'PERSON'), ('1993', 'DATE'), ('26', 'CARDINAL'), ('Гранин Д. Три', 'PERSON'), ('лице// ОГ', 'ORG'), ('1993', 'DATE'), ('29', 'CARDINAL'), ('Цекиновский Б. Возвращение// ТЖ.', 'PERSON'), ('1995', 'DATE'), ('3', 'CARDINAL'), ('1998', 'DATE'), ('18', 'CARDINAL'), ('Шаповал С. За', 'PERSON'), ('Инт', 'PERSON'), ('1999', 'DATE'), ('17', 'CARDINAL'), ('Russian', 'LANGUAGE'), ('https://web.archive.org/web/20110610171749/http://www.sem40.ru/famous2/m1359.shtml', 'PERSON'), ('Russian', 'NORP')]"
Biographies_Journalists\AllanChumak_Journalists.txt,"[('Allan Vladimirovich Chumak', 'PERSON'), ('Russian', 'NORP'), ('26 May 1935', 'DATE'), ('9 October 2017', 'DATE'), ('Russian', 'NORP'), (""Gorbachev's"", 'PERSON'), (""Chumak's"", 'PERSON'), ('First', 'ORDINAL'), ('Chumak', 'PERSON'), ('Moscow', 'GPE'), ('9 October 2017', 'DATE'), ('Chumak', 'PERSON'), ('Russian', 'LANGUAGE')]","[('Allan Vladimirovich Chumak', 'PERSON'), ('Russian', 'NORP'), ('26 May 1935', 'DATE'), ('9 October 2017', 'DATE'), ('Russian', 'NORP'), ('Gorbachev', 'PERSON'), ('early morning', 'TIME'), ('Chumak', 'PRODUCT'), ('First', 'ORDINAL'), ('Chumak', 'ORG'), ('Moscow', 'GPE'), ('9 October 2017', 'DATE'), ('Chumak', 'PRODUCT'), ('Russian', 'NORP')]"
Biographies_Journalists\AMightyHeart_Journalists.txt,"[('The Brave Life and Death of My Husband Daniel Pearl', 'WORK_OF_ART'), ('A Mighty Heart: The Inside Story of the Al Qaeda Kidnapping of Danny Pearl', 'WORK_OF_ART'), ('2003', 'DATE'), ('Mariane Pearl', 'PERSON'), ('French', 'NORP'), ('2002', 'DATE'), ('Pakistan', 'GPE'), ('Daniel Pearl', 'PERSON'), ('American', 'NORP'), ('The Wall Street Journal', 'ORG'), ('The Christian Science Monitor', 'ORG'), ('the Chicago Sun-Times', 'ORG'), ('The Spectator', 'ORG'), ('The New York Review of Books', 'ORG'), ('A Mighty Heart', 'WORK_OF_ART'), ('2007', 'DATE'), ('Angelina Jolie', 'PERSON'), ('Mariane Pearl', 'PERSON'), ('Dan Futterman', 'PERSON'), ('Daniel Pearl', 'PERSON'), ('Archie Panjabi', 'PERSON'), ('Asra Nomani', 'PERSON'), ('the US Department of Justice', 'ORG'), ('U.S.', 'GPE'), (""Department of State's Diplomatic Security Service"", 'ORG'), ('DSS', 'ORG'), (""Pakistan's Inter-Services Intelligence"", 'ORG'), ('Mariane Pearl', 'PERSON'), ('A Mighty Heart', 'WORK_OF_ART'), ('March 19, 2004', 'DATE')]","[('The Brave Life and Death of My Husband', 'ORG'), ('Daniel Pearl', 'PERSON'), ('A Mighty Heart: The Inside Story of the Al Qaeda Kidnapping', 'WORK_OF_ART'), ('Danny Pearl', 'PERSON'), ('2003', 'DATE'), ('Mariane Pearl', 'FAC'), ('French', 'NORP'), ('2002', 'DATE'), ('Pakistan', 'GPE'), ('Daniel Pearl', 'PERSON'), ('American', 'NORP'), ('The Wall Street Journal', 'ORG'), ('The Christian Science Monitor', 'ORG'), ('the Chicago Sun-Times', 'ORG'), ('The Spectator', 'ORG'), ('The New York Review of Books', 'ORG'), ('2007', 'DATE'), ('Angelina Jolie', 'PERSON'), ('Mariane Pearl', 'PERSON'), ('Dan Futterman', 'PERSON'), ('Daniel Pearl', 'PERSON'), ('Archie Panjabi', 'PERSON'), ('Asra Nomani', 'PERSON'), ('the US Department of Justice', 'ORG'), (""the U.S. Department of State's"", 'ORG'), ('Diplomatic Security Service', 'ORG'), ('DSS', 'ORG'), ('Pakistan', 'GPE'), ('Inter-Services Intelligence', 'ORG'), ('Mariane Pearl', 'PERSON'), ('A Mighty Heart', 'PERSON'), ('March 19, 2004', 'DATE')]"
Biographies_Journalists\AngeloAgostini_Journalists.txt,"[('Angelo Agostini', 'PERSON'), ('8 April 1843', 'DATE'), ('23 January 1910', 'DATE'), ('Italian', 'NORP'), ('Brazilian', 'NORP'), ('Italy', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Brazilian', 'NORP'), ('Biography\nAgostini', 'PERSON'), ('Vercelli, Italy', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('Brazil', 'GPE'), ('1859', 'DATE'), ('Raquel Agostini', 'PERSON'), ('São Paulo', 'GPE'), ('Diabo Coxo', 'ORG'), ('17 September 1864', 'DATE'), ('Cabrião and Revista Arlequim', 'WORK_OF_ART'), ('Agostini', 'PERSON'), ('Vida Fluminense', 'WORK_OF_ART'), ('As Aventuras de Nhô Quim', 'WORK_OF_ART'), ('The Adventures of Nhô Quim', 'WORK_OF_ART'), ('first', 'ORDINAL'), ('30 January 1869', 'DATE'), ('the 1880s', 'DATE'), ('Agostini', 'PERSON'), ('Revista Illustrada', 'ORG'), ('Carnival', 'EVENT'), ('27 January 1883', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('As Aventuras do Zé Caipora', 'WORK_OF_ART'), ('The Adventures of Zé Caipora', 'WORK_OF_ART'), ('35', 'CARDINAL'), ('four', 'CARDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('Agostini', 'PERSON'), ('Don Quixote', 'WORK_OF_ART'), ('1895', 'DATE'), ('1906', 'DATE'), ('Luiz Bartolomeu de Sousa e Silva', 'PERSON'), ('O Tico-Tico', 'ORG'), ('O Malho', 'PERSON'), ('1905', 'DATE'), ('O Malho', 'ORG'), ('1910', 'DATE'), ('Agostini', 'PERSON'), ('Prêmio Angelo Agostini', 'WORK_OF_ART'), ('Brazilian', 'NORP'), ('Associação dos Quadrinhistas e Caricaturistas do Estado de São Paulo', 'ORG'), ('1985', 'DATE'), ('Bibliography\nAs Aventuras de Nhô Quim', 'WORK_OF_ART'), ('1869', 'DATE'), ('Aventuras do Zé Caipora', 'WORK_OF_ART'), ('1883', 'DATE'), ('História de Pai João', 'WORK_OF_ART'), ('1906', 'DATE'), ('A Arte de Formar Brasileiros', 'WORK_OF_ART'), ('1906', 'DATE'), ('Angelo Agostini', 'PERSON'), ('Lambiek Comiclopedia\nO carnaval visto por Angelo Agostini', 'WORK_OF_ART'), ('Portuguese', 'LANGUAGE')]","[('Angelo Agostini', 'PERSON'), ('8 April 1843', 'DATE'), ('23 January 1910', 'DATE'), ('Italian', 'NORP'), ('Brazilian', 'NORP'), ('Italy', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Brazilian', 'NORP'), ('Agostini', 'ORG'), ('Vercelli', 'GPE'), ('Italy', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('Brazil', 'GPE'), ('1859', 'DATE'), ('Raquel Agostini', 'PERSON'), ('São Paulo', 'ORG'), ('Diabo Coxo', 'PERSON'), ('17 September 1864', 'DATE'), ('Cabrião', 'ORG'), ('Revista Arlequim', 'ORG'), ('Agostini', 'NORP'), ('Vida Fluminense', 'ORG'), ('Aventuras de Nhô Quim', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('30 January 1869', 'DATE'), ('Agostini', 'NORP'), ('Revista Illustrada', 'PERSON'), ('27 January 1883', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Aventuras', 'PERSON'), ('Caipora', 'GPE'), ('35', 'CARDINAL'), ('four', 'CARDINAL'), ('two', 'CARDINAL'), ('Agostini', 'ORG'), ('Don Quixote', 'PERSON'), ('1895', 'DATE'), ('1906', 'DATE'), ('Luiz Bartolomeu de Sousa e Silva', 'PERSON'), ('Tico-Tico', 'PERSON'), ('O Malho', 'PERSON'), ('1905', 'DATE'), ('O Malho', 'ORG'), ('1910', 'DATE'), ('Agostini', 'ORG'), ('Angelo Agostini', 'PERSON'), ('Brazilian', 'NORP'), ('Associação', 'ORG'), ('Quadrinhistas e Caricaturistas', 'ORG'), ('Estado de São Paulo', 'PERSON'), ('1985', 'DATE'), ('Aventuras de Nhô Quim', 'ORG'), ('1869', 'DATE'), ('Aventuras', 'PERSON'), ('1883', 'DATE'), ('História de Pai João', 'ORG'), ('1906', 'DATE'), ('1906', 'DATE'), ('Angelo Agostini', 'PERSON'), ('Lambiek Comiclopedia', 'PERSON'), ('Angelo Agostini', 'PERSON'), ('Portuguese', 'LANGUAGE')]"
Biographies_Journalists\AntónioLobodeAlmadaNegreiros_Journalists.txt,"[('António Lobo de Almada Negreiros', 'PERSON'), ('13 August 1868', 'DATE'), ('Alentejo', 'GPE'), ('Aljustrel', 'GPE'), ('Aljustrel', 'GPE'), ('12 June 1939', 'DATE'), ('Paris', 'GPE'), ('São Tomé Island', 'GPE'), ('Portuguese', 'LANGUAGE'), ('São Tomé', 'GPE'), ('Príncipe', 'GPE'), ('Council', 'ORG'), ('Paris', 'GPE'), ('the Exposition Universelle', 'EVENT'), ('1900', 'DATE'), ('Portugal', 'GPE'), ('Pedro de Almada Pereira', 'PERSON'), ('Margarida Francisca Camacho de Negreiros', 'PERSON'), ('Lobo Bravo de Negreiros', 'PERSON'), ('São Tomé Island', 'GPE'), ('Água Grande District', 'GPE'), ('City of São Tomé', 'GPE'), ('the Parrish of Conceição', 'FAC'), ('30 April 1892', 'DATE'), ('Elvira Freire Sobral', 'PERSON'), ('São Tomé Island', 'GPE'), ('Mé-Zóchi District', 'GPE'), ('Trindade', 'GPE'), ('Roça Saudade', 'GPE'), ('São Tomé Island', 'GPE'), ('29 December 1896', 'DATE'), ('José António Freire Sobral', 'PERSON'), ('Leopoldina Amélia de Azevedo', 'PERSON'), ('Coimbra', 'GPE'), ('Colégio das Religiosas Ursulinas', 'FAC'), ('Joaquim Freire Sobral', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('António', 'PERSON'), ('1895', 'DATE'), ('José Sobral de Almada Negreiros', 'PERSON'), ('Almada Negreiros', 'PERSON'), ('Círculo de Leitores', 'ORG')]","[('António Lobo de Almada Negreiros', 'PERSON'), ('13 August 1868', 'DATE'), ('Alentejo', 'GPE'), ('Aljustrel', 'PERSON'), ('12 June 1939', 'DATE'), ('Paris', 'GPE'), ('São Tomé Island', 'LOC'), ('Portuguese', 'LANGUAGE'), ('Council', 'ORG'), ('Paris', 'GPE'), ('the Exposition Universelle', 'ORG'), ('1900', 'DATE'), ('Portugal', 'GPE'), ('Pedro de Almada Pereira', 'PERSON'), ('Margarida Francisca', 'PERSON'), ('Camacho de Negreiros', 'PERSON'), ('Lobo Bravo de Negreiros', 'PERSON'), ('the São Tomé Island', 'LOC'), ('Água Grande District', 'LOC'), ('São Tomé', 'PERSON'), ('30 April 1892', 'DATE'), ('Elvira Freire Sobral', 'ORG'), ('São Tomé Island', 'PERSON'), ('Mé-Zóchi District', 'GPE'), ('Trindade', 'GPE'), ('Roça Saudade', 'PERSON'), ('São Tomé Island', 'PERSON'), ('29 December 1896', 'DATE'), ('José António Freire', 'PERSON'), ('Leopoldina Amélia de Azevedo', 'PERSON'), ('Coimbra', 'GPE'), ('Colégio', 'PERSON'), ('Religiosas', 'GPE'), ('Ursulinas', 'GPE'), ('half', 'CARDINAL'), ('Joaquim Freire Sobral', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('António', 'PERSON'), ('1895', 'DATE'), ('José Sobral de Almada Negreiros', 'PERSON'), ('Almada Negreiros', 'PERSON'), ('Círculo de Leitores', 'PERSON')]"
Biographies_Journalists\AquileoJ.Echeverría_Journalists.txt,"[('Aquileo J. Echeverría', 'PERSON'), ('May 22, 1866', 'DATE'), ('San José', 'GPE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('March 11, 1909', 'DATE'), ('Barcelona', 'GPE'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('the National Institute', 'ORG'), ('Echeverria', 'PERSON'), (""Barrios's Guatemala"", 'GPE'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('Cárdenas', 'PERSON'), ('Echeverría', 'PERSON'), ('Nicaraguan', 'NORP'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Echeverría', 'PERSON'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('The Republic, Trade', 'ORG'), ('Costa Rica Illustrated', 'ORG'), ('La Patria', 'ORG'), ('1887', 'DATE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Washington', 'GPE'), ('D.C.', 'GPE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('The Premio Nacional Aquileo J. Echeverría', 'WORK_OF_ART'), ('Costa Rican Ministry of Youth Culture and Sports', 'ORG'), ('Ministerio de Cultura Juventud y Deportes', 'ORG'), ('1961', 'DATE'), ('Romances', 'WORK_OF_ART'), ('1903', 'DATE'), ('Concherías', 'WORK_OF_ART'), ('1905', 'DATE'), ('Poetry', 'WORK_OF_ART'), ('1918', 'DATE'), ('1934', 'DATE'), ('Concherías', 'WORK_OF_ART'), ('1950', 'DATE'), ('Concherías', 'WORK_OF_ART'), ('Other Poems', 'WORK_OF_ART'), ('1953', 'DATE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Spanish', 'LANGUAGE')]","[('Aquileo J. Echeverría', 'PERSON'), ('May 22, 1866', 'DATE'), ('San José', 'GPE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('March 11, 1909', 'DATE'), ('Barcelona', 'GPE'), ('Costa Rican', 'NORP'), ('the National Institute, Echeverria', 'ORG'), ('Barrios', 'PRODUCT'), ('Guatemala', 'GPE'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('Cárdenas', 'PERSON'), ('Nicaraguan', 'NORP'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('The Republic, Trade', 'GPE'), ('Costa Rica Illustrated', 'GPE'), ('La Patria', 'ORG'), ('1887', 'DATE'), ('Attaché', 'NORP'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Washington', 'GPE'), ('D.C.', 'GPE'), ('Costa Rica', 'GPE'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('The Premio Nacional Aquileo J. Echeverría', 'ORG'), ('the Costa Rican Ministry of Youth Culture and Sports (Ministerio de Cultura Juventud', 'ORG'), ('1961', 'DATE'), ('Literary', 'PERSON'), ('Romances', 'ORG'), ('1903', 'DATE'), ('Romances', 'ORG'), ('Concherías', 'PERSON'), ('1905', 'DATE'), ('Poetry', 'ORG'), ('concherías', 'PERSON'), ('Chronicles', 'PERSON'), ('1934', 'DATE'), ('Concherías', 'PERSON'), ('1950', 'DATE'), ('Concherías', 'PERSON'), ('Other Poems', 'ORG'), ('https://web.archive.org/web/20100403043154/http://www.mcjdcr.go.cr/premios/index.html', 'PERSON'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Spanish', 'LANGUAGE')]"
Biographies_Journalists\AReporter'sLife_Journalists.txt,"[(""Reporter's Life"", 'WORK_OF_ART'), ('Walter Cronkite', 'PERSON'), ('Ballantine Books', 'ORG'), ('October 28, 1997', 'DATE'), ('384', 'CARDINAL'), (""Cronkite's"", 'PERSON'), ('D-Day', 'PERSON'), ('the Civil Rights Movement', 'ORG'), ('John Kennedy', 'PERSON'), (""NASA's"", 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('Moon', 'PRODUCT'), ('Moon', 'PERSON'), ('South Africa', 'GPE'), ('Franklin D. Roosevelt', 'PERSON'), ('Richard Nixon', 'PERSON'), ('New York Times', 'ORG'), ('the second half of this century', 'DATE'), (""Walter Cronkite's"", 'PERSON'), (""Cronkite's"", 'PERSON'), ('dozens', 'CARDINAL'), ('The LA Times', 'ORG'), ('Cronkite', 'PERSON'), ('almost 400', 'CARDINAL'), ('CBS', 'ORG'), ('Cronkite', 'PERSON'), ('19 years', 'DATE'), ('Ashbel Green', 'PERSON'), ('Cronkite', 'PERSON'), ('Walter', 'PERSON'), ('28 October 1997', 'DATE'), (""Reporter's Life"", 'WORK_OF_ART'), ('First', 'ORDINAL'), ('Ballantine Books', 'ORG'), ('4 April 2022', 'DATE'), ('Internet Archive', 'ORG'), ('Walter Cronkite', 'PERSON'), ('Encyclopædia Britannica\nBooknotes', 'WORK_OF_ART'), ('Cronkite', 'PERSON'), (""A Reporter's Life"", 'WORK_OF_ART'), ('June 29, 1997', 'DATE')]","[('Walter Cronkite', 'PERSON'), ('Ballantine Books', 'ORG'), ('October 28, 1997', 'DATE'), ('384', 'CARDINAL'), (""Cronkite's"", 'ORG'), ('decades', 'DATE'), ('the Civil Rights Movement', 'ORG'), ('John Kennedy', 'PERSON'), ('NASA', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('Moon', 'PERSON'), ('Moon', 'PERSON'), ('South Africa', 'GPE'), ('Franklin D. Roosevelt', 'PERSON'), ('Richard Nixon', 'PERSON'), ('the New York Times', 'ORG'), ('about one', 'CARDINAL'), ('the second half of this century', 'DATE'), (""Walter Cronkite's"", 'PERSON'), ('Publishers Weekly', 'ORG'), ('Cronkite', 'ORG'), ('dozens', 'CARDINAL'), ('LA Times', 'ORG'), ('almost 400', 'CARDINAL'), ('CBS', 'ORG'), ('Cronkite', 'ORG'), ('19 years', 'DATE'), ('Ashbel Green', 'PERSON'), ('Cronkite', 'PERSON'), ('Walter', 'PERSON'), ('28 October 1997', 'DATE'), ('First', 'ORDINAL'), ('Ballantine Books', 'ORG'), ('978-0345411037', 'CARDINAL'), ('OL', 'PERSON'), ('4 April 2022', 'DATE'), ('Internet Archive', 'ORG'), ('Walter Cronkite', 'PERSON'), ('Booknotes', 'ORG'), (""Cronkite on A Reporter's Life"", 'ORG'), ('June 29, 1997', 'DATE'), ('C-SPAN', 'ORG')]"
Biographies_Journalists\Arpanet(TheAmericans)_Journalists.txt,"[('Arpanet', 'WORK_OF_ART'), ('seventh', 'ORDINAL'), ('second', 'ORDINAL'), ('American', 'NORP'), ('The Americans', 'WORK_OF_ART'), ('20th', 'ORDINAL'), ('FX', 'ORG'), ('the United States', 'GPE'), ('April 9, 2014', 'DATE'), ('Arkady', 'PERSON'), ('Oleg', 'PERSON'), ('Oleg', 'PERSON'), ('Nina', 'PERSON'), ('Stan', 'PERSON'), (""FBI's"", 'ORG'), ('Oleg', 'PERSON'), ('FBI', 'ORG'), ('Vlad', 'PERSON'), ('Stan', 'PERSON'), (""Stan's"", 'PERSON'), ('the Illegals Program', 'ORG'), ('Nina', 'PERSON'), ('Oleg', 'PERSON'), ('Kate', 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('ARPANET', 'PRODUCT'), ('Philip', 'PERSON'), ('Charles Duluth', 'PERSON'), ('KGB', 'ORG'), ('Philip', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('Philip', 'PERSON'), ('Duluth', 'GPE'), ('Philip', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('Philip', 'PERSON'), ('Duluth', 'GPE'), ('Duluth', 'GPE'), ('Philip', 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('Larrick', 'PERSON'), ('Elizabeth', 'PERSON'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('Managua', 'GPE'), ('Contra', 'ORG'), ('Lucia', 'PERSON'), ('Elizabeth', 'PERSON'), ('Larrick', 'PERSON'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('Elizabeth', 'PERSON'), ('Larrick', 'PERSON'), (""Lucia's"", 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('Henry', 'PERSON'), ('Intellivision', 'PRODUCT'), ('March 2014', 'DATE'), ('FX', 'ORG'), ('seventh', 'ORDINAL'), ('Arpanet', 'WORK_OF_ART'), ('Joshua Brand', 'PERSON'), ('Kevin Dowling', 'PERSON'), (""Brand's"", 'ORG'), ('fifth', 'ORDINAL'), (""Dowling's"", 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('American', 'NORP'), ('Arpanet', 'WORK_OF_ART'), ('an estimated 1.18 million', 'CARDINAL'), ('0.4', 'CARDINAL'), ('18-49', 'CARDINAL'), ('0.4 percent', 'PERCENT'), ('1.21 million', 'CARDINAL'), ('0.4', 'CARDINAL'), ('18-49', 'CARDINAL'), ('Arpanet', 'WORK_OF_ART'), ('Eric Goldman', 'PERSON'), ('IGN', 'ORG'), ('8.8', 'CARDINAL'), ('10', 'CARDINAL'), ('Americans', 'NORP'), (""Nina's"", 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('Alan Sepinwall', 'PERSON'), ('HitFix', 'ORG'), ('1982', 'DATE'), ('Philip', 'PERSON'), ('Nina', 'PERSON'), ('Andrew Larrick', 'PERSON'), ('The A.V. Club', 'ORG'), ('an ""A–"" grade', 'WORK_OF_ART'), ('Arpanet', 'WORK_OF_ART'), ('Henry', 'PERSON'), ('Intellivision', 'PRODUCT'), ('Matt Zoller Seitz', 'PERSON'), ('Vulture', 'ORG'), ('4', 'CARDINAL'), ('5', 'CARDINAL'), ('ARPANET', 'WORK_OF_ART'), ('Americans', 'NORP'), ('Joshua Brand', 'PERSON'), ('Kevin Dowling', 'PERSON'), ('80s', 'DATE'), ('the Cold War', 'EVENT'), ('Carla Day of TV Fanatic', 'WORK_OF_ART'), ('4.6', 'CARDINAL'), ('5', 'CARDINAL'), ('Nina', 'PERSON'), ('Arpanet', 'PRODUCT'), (""She's"", 'PERSON'), ('IMDb', 'ORG')]","[('Arpanet', 'PRODUCT'), ('seventh', 'ORDINAL'), ('the second season', 'DATE'), ('American', 'NORP'), ('Americans', 'NORP'), ('20th', 'ORDINAL'), ('FX', 'ORG'), ('the United States', 'GPE'), ('April 9, 2014', 'DATE'), ('Arkady', 'GPE'), ('Oleg', 'PERSON'), ('Oleg', 'GPE'), ('Nina', 'GPE'), ('Stan', 'PERSON'), ('FBI', 'ORG'), ('FBI', 'ORG'), ('Vlad', 'PERSON'), ('Stan', 'ORG'), ('Stan', 'PERSON'), ('the Illegals Program', 'ORG'), ('Nina', 'GPE'), ('Oleg', 'PERSON'), ('Kate', 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('Charles Duluth', 'PERSON'), ('KGB', 'ORG'), ('Philip first', 'ORG'), ('ARPANET', 'LOC'), ('Philip', 'PERSON'), ('Duluth', 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('Philip', 'PERSON'), ('Duluth', 'PERSON'), ('Duluth', 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('Larrick', 'GPE'), ('Elizabeth', 'PERSON'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('Managua', 'GPE'), ('Contra', 'NORP'), ('Lucia', 'PERSON'), ('Elizabeth', 'PERSON'), ('Larrick', 'PERSON'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('Elizabeth', 'PERSON'), ('Larrick', 'GPE'), ('Lucia', 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('Henry', 'LOC'), ('March 2014', 'DATE'), ('FX', 'ORG'), ('seventh', 'ORDINAL'), ('the season', 'DATE'), ('Arpanet', 'PRODUCT'), ('Joshua Brand', 'PERSON'), ('Kevin Dowling', 'PERSON'), ('Brand', 'ORG'), ('fifth', 'ORDINAL'), ('Dowling', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('American', 'NORP'), ('Arpanet', 'PRODUCT'), ('an estimated 1.18 million', 'MONEY'), ('0.4', 'CARDINAL'), ('18', 'CARDINAL'), ('0.4 percent', 'PERCENT'), ('1.21 million', 'CARDINAL'), ('0.4', 'CARDINAL'), ('18', 'CARDINAL'), ('Arpanet', 'PRODUCT'), ('Eric Goldman', 'PERSON'), ('IGN', 'ORG'), ('8.8', 'CARDINAL'), ('10', 'CARDINAL'), ('Americans', 'NORP'), ('Nina', 'PERSON'), ('Philip', 'PERSON'), ('Alan Sepinwall', 'PERSON'), ('1982', 'DATE'), ('Philip', 'PERSON'), ('Andrew Larrick', 'PERSON'), ('The A.V. Club', 'ORG'), (""'Arpanet'"", 'WORK_OF_ART'), ('Henry', 'PERSON'), ('Matt Zoller', 'PERSON'), ('4', 'CARDINAL'), ('5', 'CARDINAL'), ('Americans', 'NORP'), ('Joshua Brand', 'PERSON'), ('Kevin Dowling', 'PERSON'), (""the '80s"", 'DATE'), ('the Cold War', 'EVENT'), ('Carla Day of TV Fanatic', 'PERSON'), ('4.6', 'CARDINAL'), ('5', 'CARDINAL'), ('Arpanet', 'PRODUCT'), ('Arpanet', 'PRODUCT'), ('FX', 'ORG'), ('Arpanet', 'PRODUCT')]"
Biographies_Journalists\ArturoAmbrogi_Journalists.txt,"[('Arturo Ambrogi', 'PERSON'), ('1874', 'DATE'), ('1936', 'DATE'), ('San Salvador', 'GPE'), ('El Salvador', 'GPE'), ('Salvadoran', 'NORP'), ('Francisco Gavidia', 'PERSON'), ('Alberto Masferrer', 'PERSON'), (""Ambrogi's"", 'PERSON'), ('Spanish', 'NORP'), ('American', 'NORP'), ('El Salvador', 'GPE'), ('Italian', 'NORP'), ('16 years old', 'DATE'), ('Nicaraguan', 'NORP'), ('Rubén Darío', 'PERSON'), ('Europe', 'LOC'), ('South America', 'LOC'), ('the Far East', 'LOC'), ('Uruguayan', 'NORP'), ('José Ingenieros', 'PERSON'), ('El Salvador', 'GPE'), ('Constantino Ambrogi Acosta', 'PERSON'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('1936', 'DATE'), ('Jinotepe', 'GPE'), ('Cuentos y Fantasías""', 'WORK_OF_ART'), ('1895', 'DATE'), ('Máscaras, Manchas y Sensaciones""', 'WORK_OF_ART'), ('1901', 'DATE'), ('El Libro del Trópico""', 'WORK_OF_ART'), ('1907', 'DATE'), ('Sensaciones del Japón y de la China""', 'WORK_OF_ART'), ('1915', 'DATE'), ('""El Jetón""', 'WORK_OF_ART'), ('1936', 'DATE'), ('Biography', 'WORK_OF_ART'), ('Spanish', 'LANGUAGE')]","[('Arturo Ambrogi', 'PERSON'), ('1874 – 1936', 'DATE'), ('San Salvador', 'GPE'), ('El Salvador', 'GPE'), ('Salvadoran', 'NORP'), ('Francisco Gavidia', 'PERSON'), ('Alberto Masferrer', 'PERSON'), ('Ambrogi', 'PERSON'), ('Spanish American', 'NORP'), ('El Salvador', 'GPE'), ('Italian', 'NORP'), ('16 years old', 'DATE'), ('Nicaraguan', 'NORP'), ('Rubén Darío', 'ORG'), ('Europe', 'LOC'), ('South America', 'LOC'), ('the Far East', 'LOC'), ('Uruguayan', 'NORP'), ('José Ingenieros', 'PERSON'), ('El Salvador', 'GPE'), ('Constantino Ambrogi Acosta', 'PERSON'), ('Nicaragua', 'GPE'), ('1936', 'DATE'), ('Jinotepe', 'GPE'), ('Fantasías', 'PERSON'), ('1895', 'DATE'), ('Máscaras', 'PERSON'), ('1901', 'DATE'), ('El Libro', 'GPE'), ('1907', 'DATE'), ('Sensaciones del Japón y de la China', 'WORK_OF_ART'), ('1915', 'DATE'), ('El Jetón', 'GPE'), ('1936', 'DATE'), ('Spanish', 'LANGUAGE')]"
Biographies_Journalists\AssociationofLGBTIJournalists_Journalists.txt,"[('The Association of LGBTI Journalists', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('LGBTI', 'ORG'), ('France', 'GPE'), ('2013', 'DATE'), ('French', 'NORP'), ('LGBTI', 'ORG'), ('2017', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('the « Out d’or » (the Golden Outs or Outs of Gold', 'WORK_OF_ART'), ('LGBTI', 'ORG'), ('the French Marriage Equality Bill', 'EVENT'), ('Association of LGBTI Journalists', 'ORG'), ('LGBTI', 'ORG'), ('May 2013', 'DATE'), ('the Marriage Equality Bill', 'EVENT'), ('Mariage pour Tous', 'WORK_OF_ART'), ('France', 'GPE'), ('AJL', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('LGBT', 'NORP'), ('daily', 'DATE'), ('Libération', 'ORG'), ('16 May 2013', 'DATE'), (""L'Express"", 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('the American National Lesbian and Gay Journalists Association', 'ORG'), ('1990', 'DATE'), ('Leroy F. Aarons', 'PERSON'), ('AJL', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('LGBT', 'NORP'), ('2014', 'DATE'), ('TV5 Monde', 'ORG'), ('Facebook', 'ORG'), ('October 13, 2016', 'DATE'), ('Canal +) new season', 'EVENT'), ('first', 'ORDINAL'), ('Brigitte Boréale', 'PERSON'), ('AJL', 'ORG'), (""Conseil supérieur de l'audiovisuel"", 'ORG'), ('CSA', 'ORG'), ('Superior Council of the Audiovisual', 'ORG'), ('2016', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('daily', 'DATE'), ('Libération', 'ORG'), ('12 June 2016', 'DATE'), ('Orlando', 'GPE'), ('American', 'NORP'), ('French', 'NORP'), ('AJL', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('February 2019', 'DATE'), ('Ligue du LOL »', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('Prenons la Une', 'ORG'), ('""The League of the LOL is by no means an exception"" in Le Monde', 'WORK_OF_ART'), ('AJL', 'ORG'), ('LGBTQ+', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('LGBT', 'NORP'), ('Louis(e', 'WORK_OF_ART'), ('first', 'ORDINAL'), ('French', 'NORP'), ('TFI', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('Festival international du Journalisme de Pérouse', 'WORK_OF_ART'), ('2015', 'DATE'), ('10th', 'ORDINAL'), ('Assises du journalisme', 'EVENT'), ('2016', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('LGBTI', 'NORP'), ('the ESJ-Lille', 'ORG'), ('IPJ', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('2014', 'DATE'), ('Florian Philippot', 'PERSON'), ('Rassemblement', 'ORG'), ('Closer', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('French', 'NORP'), ('Alice Coffin', 'PERSON'), ('2017', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('LGBT', 'NORP'), ('2 February 2014', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('French', 'NORP'), ('Figaro', 'PERSON'), ('the June 2014 Pride March', 'EVENT'), ('Paris', 'GPE'), ('AJL', 'ORG'), ('daily', 'DATE'), ('20Minutes', 'TIME'), ('eight', 'CARDINAL'), ('Oui FM', 'ORG'), (""L'Express"", 'ORG'), ('Prenons la Une', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('May 2015', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('25', 'CARDINAL'), ('French', 'NORP'), ('Le Monde', 'ORG'), (""L'Équipe"", 'ORG'), ('Oui FM', 'ORG'), ('Radio Nova', 'ORG'), ('StreetPress', 'ORG'), ('Mediapart', 'ORG'), ('Libération', 'ORG'), ('14 May 2015', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('two years', 'DATE'), ('2017', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('about 50', 'CARDINAL'), ('LGBT', 'NORP'), ('Touche', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('LGBT', 'NORP'), ('Hanouna on C8: a month of ordinary homophobia""', 'WORK_OF_ART'), ('November 2016', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('42', 'CARDINAL'), ('28', 'CARDINAL'), ('Touche', 'ORG'), ('French', 'NORP'), ('Cyril Hanouna', 'PERSON'), ('A few months later', 'DATE'), ('18 May 2017', 'DATE'), ('Hanouna', 'PERSON'), ('AJL', 'ORG'), (""L'Express"", 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('five', 'CARDINAL'), ('the month of November 2017', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('5', 'CARDINAL'), ('French', 'NORP'), ('Salut les terriens', 'WORK_OF_ART'), ('about 100 hours', 'TIME'), ('AJL', 'ORG'), ('5', 'CARDINAL'), ('Clément Giuliano', 'PERSON'), (""AJL's"", 'ORG'), ('More than 50', 'CARDINAL'), ('LGBT', 'NORP'), ('Muslims', 'NORP'), ('AJL', 'ORG'), ('17', 'CARDINAL'), ('LGBT', 'NORP'), ('6', 'CARDINAL'), ('20', 'CARDINAL'), ('9', 'CARDINAL'), ('8', 'CARDINAL'), ('LGBT', 'NORP'), ('AJL', 'ORG'), (""The « Out d'or"", 'WORK_OF_ART'), ('the American Glaad Awards', 'WORK_OF_ART'), ('""Out d’or""', 'WORK_OF_ART'), ('2017', 'DATE'), ('Alice Coffin', 'PERSON'), ('Ingrid Therwath', 'PERSON')]","[('The Association of LGBTI Journalists', 'ORG'), ('LGBTI', 'ORG'), ('France', 'GPE'), ('2013', 'DATE'), ('French', 'NORP'), ('LGBTI', 'ORG'), ('2017', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('annual', 'DATE'), ('the Golden Outs', 'FAC'), ('Outs of Gold', 'ORG'), ('LGBTI', 'ORG'), ('the French Marriage Equality', 'ORG'), ('LGBTI', 'ORG'), ('May 2013', 'DATE'), ('Mariage', 'PERSON'), ('France', 'GPE'), ('AJL', 'ORG'), ('daily', 'DATE'), ('Libération', 'LOC'), ('16 May 2013', 'DATE'), (""L'Express"", 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('the American National Lesbian and Gay Journalists Association', 'ORG'), ('1990', 'DATE'), ('Leroy F. Aarons', 'PERSON'), ('LGBT', 'ORG'), ('2014', 'DATE'), ('TV5 Monde', 'WORK_OF_ART'), ('October 13, 2016', 'DATE'), ('Grand', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('Brigitte Boréale', 'PERSON'), ('AJL', 'ORG'), ('Conseil', 'ORG'), (""de l'audiovisuel"", 'PERSON'), ('Superior Council of the Audiovisual', 'ORG'), ('2016', 'DATE'), ('daily', 'DATE'), ('Libération', 'LOC'), ('the 12 June 2016', 'DATE'), ('Orlando', 'GPE'), ('American', 'NORP'), ('French', 'NORP'), ('AJL', 'ORG'), ('February 2019', 'DATE'), ('Prenons la Une', 'ORG'), ('""The League of the LOL', 'WORK_OF_ART'), ('Le Monde', 'FAC'), ('first', 'ORDINAL'), ('French', 'NORP'), ('AJL', 'ORG'), ('Journalisme de Pérouse', 'PERSON'), ('2015', 'DATE'), ('10th', 'ORDINAL'), ('2016', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('LGBTI', 'ORG'), ('ESJ', 'ORG'), ('IPJ', 'ORG'), ('2014', 'DATE'), ('Florian Philippot', 'ORG'), ('Closer', 'PERSON'), ('French', 'LANGUAGE'), ('Alice Coffin est', 'LOC'), ('2017', 'DATE'), ('Manif', 'PERSON'), ('2 February 2014', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('French', 'NORP'), ('Figaro', 'PRODUCT'), ('the June 2014 Pride March', 'DATE'), ('Paris', 'GPE'), ('AJL', 'ORG'), ('daily', 'DATE'), ('20Minutes', 'CARDINAL'), ('eight', 'CARDINAL'), ('lesbian', 'NORP'), ('Oui FM', 'ORG'), ('weekly', 'DATE'), (""L'Express"", 'ORG'), ('Prenons la Une', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('May 2015', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('25', 'CARDINAL'), ('French', 'NORP'), (""Le Monde, L'Équipe"", 'WORK_OF_ART'), ('Oui FM', 'ORG'), ('Radio Nova', 'ORG'), ('StreetPress', 'PRODUCT'), ('Mediapart', 'PERSON'), ('14 May 2015', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('two years', 'DATE'), ('2017', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('about 50', 'CARDINAL'), ('Touche', 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('Hanouna on C8', 'WORK_OF_ART'), ('November 2016', 'DATE'), ('AJL', 'ORG'), ('42', 'CARDINAL'), ('28', 'CARDINAL'), ('Touche', 'ORG'), ('C8', 'PRODUCT'), ('French', 'NORP'), ('Cyril Hanouna', 'PERSON'), ('A few months later', 'DATE'), ('18 May 2017', 'DATE'), ('Hanouna', 'PERSON'), ('AJL', 'ORG'), (""L'Express"", 'ORG'), ('AJL', 'ORG'), ('five', 'CARDINAL'), ('the month of November 2017', 'DATE'), ('5', 'CARDINAL'), ('French', 'NORP'), ('Quotidien', 'GPE'), ('about 100 hours', 'TIME'), ('AJL', 'ORG'), ('5', 'CARDINAL'), ('Clément Giuliano', 'PERSON'), ('More than 50', 'CARDINAL'), ('Muslims', 'NORP'), ('17', 'CARDINAL'), ('6', 'CARDINAL'), ('20', 'CARDINAL'), ('9', 'CARDINAL'), ('8', 'CARDINAL'), ('LGBT', 'ORG'), ('annually', 'DATE'), ('2017', 'DATE'), ('Alice Coffin\n', 'PERSON'), ('Official', 'ORG')]"
Biographies_Journalists\BedrosHadjian_Journalists.txt,"[('Bedrós Hadjian', 'PERSON'), ('Armenian', 'NORP'), ('January 24, 1933', 'DATE'), ('Jarabulus', 'GPE'), ('Syria', 'GPE'), ('September 3, 2012', 'DATE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('Argentina', 'GPE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('Syrian', 'NORP'), ('Armenian', 'NORP'), ('1954', 'DATE'), ('Armenian', 'NORP'), ('Deir el Zor', 'GPE'), ('Syria', 'GPE'), ('one', 'CARDINAL'), ('Armenians', 'NORP'), ('Ottoman', 'NORP'), ('1915', 'DATE'), ('Armenian', 'NORP'), ('Armenian History and Literature', 'WORK_OF_ART'), ('the Haygazian Armenian School of Aleppo', 'ORG'), ('the mid-1960s', 'DATE'), ('Hadjian', 'PERSON'), ('1968', 'DATE'), ('Karen Jeppe Gemaran', 'PERSON'), ('Armenian', 'NORP'), ('Aleppo', 'GPE'), ('one', 'CARDINAL'), ('Armenian', 'NORP'), ('1970', 'DATE'), ('Hadjian', 'PERSON'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('the Instituto Educativo San Gregorio El Iluminador', 'FAC'), ('one', 'CARDINAL'), ('Armenian', 'NORP'), ('South America', 'LOC'), ('Armenia', 'GPE'), ('Armenian', 'NORP'), ('the late 1980s', 'DATE'), ('1971–1986', 'DATE'), ('San Gregorio El Iluminador', 'ORG'), ('2003', 'DATE'), ('1986', 'DATE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('Aleppo', 'GPE'), ('Yerevan', 'GPE'), ('Armenian', 'NORP'), ('Haratch', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('Nor Gyank', 'PERSON'), ('Los Angeles', 'GPE'), ('Sardarabad', 'GPE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('Armenian', 'NORP'), ('Պարզ քերականութիւն» (Simple Grammar', 'WORK_OF_ART'), ('1', 'CARDINAL'), ('2', 'CARDINAL'), ('3', 'CARDINAL'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('1986-1987', 'DATE'), ('Grandes Figuras de la Cultura Armenia', 'WORK_OF_ART'), ('Armenian', 'NORP'), ('5th', 'ORDINAL'), ('10th Centuries', 'DATE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('1987', 'DATE'), ('Vartan Matiossian', 'PERSON'), ('Grandes Figuras de la Cultura Armenia', 'WORK_OF_ART'), ('Armenian', 'NORP'), ('11th to 14th Centuries', 'DATE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('1990', 'DATE'), ('Vartan Matiossian', 'PERSON'), ('Help Yourself, Gentlemen', 'WORK_OF_ART'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('1995', 'DATE'), ('Armenian', 'NORP'), ('La palabra silenciada: las victimas intelectuales del Genocidio Armenio', 'WORK_OF_ART'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Vartan Matiossian', 'PERSON'), ('100', 'CARDINAL'), ('100', 'CARDINAL'), ('One Hundred Years, One Hundred Stories', 'WORK_OF_ART'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('2001', 'DATE'), ('Once Upon a Time', 'WORK_OF_ART'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('2003', 'DATE'), ('Կարկեմիշ» (Karkemish', 'WORK_OF_ART'), ('Aleppo', 'PERSON'), ('2005', 'DATE'), ('El Cinturón', 'GPE'), ('The Belt', 'WORK_OF_ART'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('2005', 'DATE'), ('Berg Agemian', 'PERSON'), ('Cien Años', 'ORG'), ('Cien Historias', 'ORG'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('2007', 'DATE'), ('Vartan Matiossian', 'PERSON'), ('The Road to Karkemish', 'WORK_OF_ART'), ('Yerevan', 'GPE'), ('2008', 'DATE'), ('The South in the Diaspora', 'WORK_OF_ART'), ('Aleppo', 'GPE'), ('2008', 'DATE'), ('One Hundred Years', 'EVENT'), ('One Hundred Stories', 'WORK_OF_ART'), ('Aleppo', 'WORK_OF_ART'), ('2009', 'DATE'), ('Aris Sevag', 'PERSON')]","[('Bedrós Hadjian', 'PERSON'), ('Armenian', 'NORP'), ('Պետրոս Հաճեան', 'PERSON'), ('January 24, 1933', 'DATE'), ('Jarabulus', 'GPE'), ('Syria', 'GPE'), ('September 3, 2012', 'DATE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('Argentina', 'GPE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('Syrian Armenian', 'NORP'), ('1954', 'DATE'), ('Armenian', 'NORP'), ('Deir el Zor', 'GPE'), ('Syria', 'GPE'), ('one', 'CARDINAL'), ('Armenians', 'NORP'), ('Ottoman', 'NORP'), ('1915', 'DATE'), ('Armenian', 'NORP'), ('Armenian', 'NORP'), ('the Haygazian Armenian School of Aleppo', 'ORG'), ('the mid-1960s', 'DATE'), ('Hadjian', 'NORP'), ('1968', 'DATE'), ('Gemaran', 'PERSON'), ('Armenian', 'NORP'), ('Aleppo', 'PRODUCT'), ('one', 'CARDINAL'), ('Armenian', 'NORP'), ('1970', 'DATE'), ('Hadjian', 'NORP'), ('Buenos Aires', 'ORG'), ('the Instituto Educativo San Gregorio El Iluminador', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('Armenian', 'NORP'), ('South America', 'LOC'), ('Armenia', 'GPE'), ('Armenian', 'LANGUAGE'), ('daily', 'DATE'), ('weekly', 'DATE'), ('the late 1980s', 'DATE'), ('1971–1986', 'DATE'), ('San Gregorio El Iluminador', 'ORG'), ('2003', 'DATE'), ('1986', 'DATE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('Aleppo', 'PERSON'), ('Yerevan', 'PERSON'), ('Armenian', 'NORP'), ('Haratch', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('Gyank', 'ORG'), ('Los Angeles', 'GPE'), ('Sardarabad', 'GPE'), ('Buenos Aires', 'GPE'), ('Armenian', 'NORP'), ('Simple Grammar', 'PERSON'), ('1', 'CARDINAL'), ('2', 'CARDINAL'), ('3', 'DATE'), ('Buenos Aires', 'ORG'), ('1986-1987', 'DATE'), ('Figuras de la Cultura', 'PERSON'), ('the Armenian Culture', 'EVENT'), ('5th', 'ORDINAL'), ('10th', 'ORDINAL'), ('Buenos Aires', 'ORG'), ('1987', 'DATE'), ('Vartan Matiossian', 'PERSON'), ('Figuras de la Cultura', 'PERSON'), ('XI-XIV', 'ORG'), ('the Armenian Culture', 'EVENT'), ('14th', 'ORDINAL'), ('Buenos Aires', 'ORG'), ('1990', 'DATE'), ('Vartan Matiossian', 'PERSON'), ('Հրամմեցէք', 'PERSON'), ('Buenos Aires', 'ORG'), ('1995', 'DATE'), ('Armenian', 'NORP'), ('silenciada', 'PERSON'), ('las victimas', 'PERSON'), ('Buenos Aires', 'ORG'), ('2000', 'DATE'), ('Vartan Matiossian', 'PERSON'), ('100', 'CARDINAL'), ('100', 'CARDINAL'), ('One Hundred Years', 'DATE'), ('One Hundred', 'CARDINAL'), ('Buenos Aires', 'ORG'), ('2001', 'DATE'), ('Կար', 'PERSON'), ('Buenos Aires', 'ORG'), ('2003', 'DATE'), ('Կարկեմիշ', 'WORK_OF_ART'), ('Karkemish', 'NORP'), ('Aleppo, 2005', 'DATE'), ('El Cinturón', 'GPE'), ('Buenos Aires', 'ORG'), ('2005', 'DATE'), ('Berg Agemian', 'PERSON'), ('Cien Años', 'PERSON'), ('Cien Historias', 'PERSON'), ('2007', 'DATE'), ('Vartan Matiossian', 'PERSON'), ('Կարկեմիշ', 'PERSON'), ('(The Road to Karkemish', 'WORK_OF_ART'), ('Yerevan', 'PERSON'), ('2008', 'DATE'), ('Հարաւը Սփիւռքի', 'WORK_OF_ART'), ('(The South', 'WORK_OF_ART'), ('Diaspora', 'PERSON'), ('Aleppo, 2008', 'DATE'), ('One Hundred Years', 'DATE'), ('One Hundred', 'CARDINAL'), ('2009', 'DATE'), ('Aris Sevag', 'PERSON'), ('2004/04', 'CARDINAL')]"
