file_name,ents_stanza,ents_spacy
Biographies_Sculptors\AdebisiAkanji_Sculptors.txt,"[('Adebisi Akanji', 'PERSON'), ('1930s', 'DATE'), ('Nigerian', 'NORP'), ('Olúwo', 'PERSON'), ('Ilédì Lárọ̀ Ohùntótó', 'PERSON'), ('Ọ̀ṣun State', 'GPE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Yoruba', 'NORP'), ('Career\nAkanji', 'PERSON'), ('Yoruba', 'NORP'), ('Susanne Wenger', 'PERSON'), ('a decade', 'DATE'), ('Osun', 'GPE'), ('Osogbo, Nigeria', 'GPE')]","[('Adebisi Akanji', 'PERSON'), ('1930s', 'DATE'), ('Nigerian', 'NORP'), ('Olúwo', 'PERSON'), ('Ògbóni', 'GPE'), ('Ilédì Lárọ̀', 'ORG'), ('Ògbóni', 'GPE'), ('Òṣogbo', 'PERSON'), ('State', 'GPE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Yoruba', 'GPE'), ('Career', 'FAC'), ('Akanji', 'ORG'), ('Yoruba', 'GPE'), ('Susanne Wenger', 'PERSON'), ('a decade', 'DATE'), ('Osogbo', 'GPE'), ('Nigeria', 'GPE')]"
Biographies_Sculptors\AgimRada_Sculptors.txt,"[('Agim Rada', 'PERSON'), ('24 May 1953', 'DATE'), ('11 July 2023', 'DATE'), ('Albanian', 'NORP'), ('Biography\nRada', 'PERSON'), ('Tirana', 'GPE'), ('24 May 1953', 'DATE'), ('Marin Barleti', 'PERSON'), ('Gjergj Elez Alia', 'PERSON'), ('Onufri', 'PERSON'), ('Petro Marko', 'PERSON'), ('One', 'CARDINAL'), ('the ""Chained Cleric""', 'WORK_OF_ART'), ('Shkodër', 'GPE'), (""Francis'"", 'PERSON'), ('Albania', 'GPE'), ('Rada', 'PERSON'), ('11 July 2023', 'DATE'), ('the age of 70', 'DATE')]","[('Rada', 'PERSON'), ('24 May 1953', 'DATE'), ('11 July 2023', 'DATE'), ('Albanian', 'NORP'), ('Rada', 'PERSON'), ('Tirana', 'GPE'), ('24 May 1953', 'DATE'), ('Marin Barleti', 'PERSON'), ('Gjergj Elez Alia', 'PERSON'), ('Onufri', 'ORG'), ('Petro Marko', 'ORG'), ('One', 'CARDINAL'), ('days', 'DATE'), ('Francis', 'PERSON'), ('Albania', 'GPE'), ('Rada', 'GPE'), ('11 July 2023', 'DATE'), ('the age of 70', 'DATE')]"
Biographies_Sculptors\AgustínCárdenas_Sculptors.txt,"[('Agustín Cárdenas Alfonso', 'PERSON'), ('April 10, 1927', 'DATE'), ('Matanzas', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('February 9, 2001', 'DATE'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('Cuban', 'NORP'), ('Surrealist', 'NORP'), ('Paris', 'GPE'), ('Brâncuși', 'PERSON'), ('Henry Moore', 'PERSON'), ('Jean Arp.', 'PERSON'), ('André Breton', 'PERSON'), ('Biography\nCárdenas', 'PERSON'), ('Senegal', 'GPE'), ('Congo', 'GPE'), ('Matanzas', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('Cárdenas', 'PERSON'), ('Juan José Sicre', 'PERSON'), ('1943 to 1949', 'DATE'), ('Escuela Nacional de Bellas Artes', 'ORG'), ('San Alejandro', 'GPE'), ('Havana', 'GPE'), ('Asociación de Grabadores de Cuba', 'ORG'), ('AGC', 'ORG'), ('1951 to 1955', 'DATE'), ('Los Once', 'ORG'), ('1953 to 1955', 'DATE'), (""Cárdenas'"", 'PERSON'), ('1952', 'DATE'), ('Pintura Ávila Escultura Cárdenas', 'WORK_OF_ART'), ('Palacio de los Trabajadores', 'ORG'), ('Havana', 'GPE'), ('1955', 'DATE'), ('Agustín Cárdenas: 20 esculturas""', 'WORK_OF_ART'), ('Museo Nacional de Bellas Artes de La Habana', 'WORK_OF_ART'), ('Paris', 'GPE'), ('1955', 'DATE'), ('1957', 'DATE'), ('Surrealist', 'NORP'), ('African', 'NORP'), ('Dogon', 'NORP'), ('1987', 'DATE'), ('the Corea Gallery', 'FAC'), ('Seoul', 'GPE'), ('South Korea', 'GPE'), ('1993', 'DATE'), ('Agustín Cárdenas', 'PERSON'), ('Museo Nacional de Bellas Artes de La Habana', 'WORK_OF_ART'), ('2002', 'DATE'), (""Cárdenas's"", 'PERSON'), ('Desires and Grace""', 'WORK_OF_ART'), ('the Haim Chanin Fine Arts Gallery', 'ORG'), ('New York City', 'GPE'), ('Cárdenas', 'PERSON'), ('the IV Exposición Nacional de Pintura, Escultura y Grabado', 'ORG'), ('the Centro Asturiano', 'FAC'), ('Havana', 'GPE'), ('1950', 'DATE'), ('the ""Exposition Internationale du Surréalisme Eros', 'WORK_OF_ART'), ('the Galerie Daniel Cordier', 'FAC'), ('Paris', 'GPE'), ('1960', 'DATE'), ('the II Bienal Internacional de la Pequeña Escultura', 'EVENT'), ('1973', 'DATE'), ('Budapest', 'GPE'), ('Hungary', 'GPE'), ('Abstract Art ""Tono a Tono"" in the Salón de la Solidaridadin the Hotel Habana Libre', 'WORK_OF_ART'), ('Havana', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Cárdenas', 'PERSON'), ('Segundo Premio VI Salón Nacional de Pintura y Escultura', 'WORK_OF_ART'), ('Salones del Capitolio Nacional', 'GPE'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuban', 'NORP'), ('1953', 'DATE'), ('the Silver Medal XXXVII, Salón de Bellas Artes', 'WORK_OF_ART'), ('Círculo de Bellas Artes', 'WORK_OF_ART'), ('Havana', 'GPE'), ('1955', 'DATE'), ('1976', 'DATE'), ('Ordre des Arts et des Lettres', 'WORK_OF_ART'), ('France', 'GPE'), ('the Fujisankey Biennal Prize', 'WORK_OF_ART'), ('the Hakone Open-Air Museum', 'FAC'), ('Fujisankey', 'GPE'), ('Japan', 'GPE'), ('1995', 'DATE'), ('Premio Nacional de Artes Plásticas', 'WORK_OF_ART'), ('the Cuban Ministry of Culture', 'ORG'), ('Centre National des Arts du Cirque', 'FAC'), ('Fonds National d’Art Contemporain', 'FAC'), ('Musée de la Sculpture en Plein Air', 'FAC'), ('Paris', 'GPE'), ('the Musée d’Art et d’Industrie', 'FAC'), ('Saint-Étienne', 'FAC'), ('France', 'GPE'), ('the Hakone Open-Air Museum', 'FAC'), ('Hakone', 'GPE'), ('Japan', 'GPE'), ('the Musée d’Art Contemporain', 'FAC'), ('Argel', 'GPE'), ('Algeria', 'GPE'), ('Museo de Bellas Artes', 'GPE'), ('Caracas', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Kendall Art Center', 'GPE'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('the Museo Nacional de Bellas Artes de', 'FAC'), ('La Habana', 'GPE'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('El Nuevo Herald', 'ORG'), ('TRES ARTISTAS', 'ORG'), ('TRES MEDIOS', 'ORG'), ('May 7, 2000', 'DATE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('El Nuevo Herald', 'WORK_OF_ART'), ('DECESO', 'ORG'), ('February 12, 2001', 'DATE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('El Nuevo Herald', 'ORG'), ('UN ARTE CUBANO DE FRANCIA', 'WORK_OF_ART'), ('February 27, 1985', 'DATE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('El Nuevo Herald', 'ORG'), ('VENTAS MILLONARIAS EN SUBASTA', 'ORG'), ('January 27, 2002', 'DATE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Toni Piñera', 'PERSON'), ('2001-02-19', 'DATE'), ('Agustín Cárdenas', 'PERSON'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Granma', 'PERSON'), ('June 11, 2007', 'DATE'), ('2008-03-21', 'DATE'), ('Agustin Cardenas', 'PERSON'), ('2008-02-03', 'DATE'), ('Cernuda Arte""', 'WORK_OF_ART'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('2008-02-03', 'DATE')]","[('Agustín Cárdenas Alfonso', 'PERSON'), ('April 10, 1927', 'DATE'), ('Matanzas', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('February 9, 2001', 'DATE'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('Cuban', 'NORP'), ('Surrealist', 'NORP'), ('Paris', 'GPE'), ('Brâncuși', 'ORG'), ('Henry Moore', 'PERSON'), ('Jean Arp', 'PERSON'), ('André Breton', 'PERSON'), ('Cárdenas', 'GPE'), ('Senegal', 'GPE'), ('Congo', 'GPE'), ('Matanzas', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('Cárdenas', 'GPE'), ('Juan José Sicre', 'PERSON'), ('1943 to 1949', 'DATE'), ('Escuela Nacional de Bellas Artes “San Alejandro”', 'FAC'), ('Havana', 'GPE'), ('Asociación de Grabadores de Cuba', 'PERSON'), ('1951 to 1955', 'DATE'), ('Los Once', 'ORG'), ('1953 to 1955', 'DATE'), ('Cárdenas', 'GPE'), ('1952', 'DATE'), ('Palacio', 'GPE'), ('Havana', 'GPE'), ('1955', 'DATE'), ('Agustín Cárdenas', 'PERSON'), ('20', 'CARDINAL'), ('the Museo Nacional de Bellas Artes de La Habana', 'FAC'), ('Paris', 'GPE'), ('1955', 'DATE'), ('1957', 'DATE'), ('Surrealist', 'NORP'), ('African', 'NORP'), ('Dogon', 'ORG'), ('1987', 'DATE'), ('the Corea Gallery', 'ORG'), ('Seoul', 'GPE'), ('South Korea', 'GPE'), ('1993', 'DATE'), ('Agustín Cárdenas', 'PERSON'), ('the Museo Nacional de Bellas Artes de La Habana', 'ORG'), ('2002', 'DATE'), ('Cárdenas', 'GPE'), ('Desires', 'WORK_OF_ART'), ('Grace', 'PERSON'), ('the Haim Chanin Fine Arts Gallery', 'FAC'), ('New York City', 'GPE'), ('Cárdenas', 'GPE'), ('the IV Exposición Nacional de Pintura', 'ORG'), ('Escultura', 'PERSON'), ('Grabado', 'PERSON'), ('the Centro Asturiano', 'FAC'), ('Havana', 'GPE'), ('1950', 'DATE'), ('the ""Exposition Internationale du Surréalisme Eros', 'ORG'), ('the Galerie Daniel Cordier', 'ORG'), ('Paris', 'GPE'), ('1960', 'DATE'), ('the II Bienal Internacional de la', 'ORG'), ('Pequeña Escultura', 'PERSON'), ('1973', 'DATE'), ('Budapest', 'GPE'), ('Hungary', 'GPE'), ('the Salón de la Solidaridadin', 'GPE'), ('the Hotel Habana Libre', 'ORG'), ('Havana', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Cárdenas', 'GPE'), ('Segundo Premio VI Salón Nacional de Pintura', 'PERSON'), ('Escultura', 'PERSON'), ('Salones del Capitolio Nacional', 'PERSON'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuban', 'NORP'), ('1953', 'DATE'), ('the Silver Medal XXXVII', 'ORG'), ('Salón de Bellas Artes', 'PERSON'), ('Círculo de Bellas Artes', 'PERSON'), ('Havana', 'GPE'), ('1955', 'DATE'), ('1976', 'DATE'), ('the Ordre des Arts et des Lettres', 'ORG'), ('France', 'GPE'), ('the Fujisankey Biennal Prize', 'ORG'), ('the Hakone Open-Air Museum', 'FAC'), ('Fujisankey', 'GPE'), ('Japan', 'GPE'), ('1995', 'DATE'), ('Premio Nacional de Artes Plásticas', 'ORG'), ('the Cuban Ministry of Culture', 'ORG'), ('the Centre National des Arts du Cirque', 'ORG'), ('Fonds National', 'ORG'), ('Musée de la Sculpture', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('Musée', 'PERSON'), ('Saint-Étienne', 'FAC'), ('France', 'GPE'), ('the Hakone Open-Air Museum', 'FAC'), ('Hakone', 'GPE'), ('Japan', 'GPE'), ('Musée', 'PERSON'), ('Contemporain', 'GPE'), ('Argel', 'GPE'), ('Algeria', 'GPE'), ('Museo de Bellas Artes', 'PERSON'), ('Caracas', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Kendall Art Center', 'ORG'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('the Museo Nacional de Bellas Artes de La Habana', 'ORG'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('El Nuevo Herald', 'ORG'), ('TRES', 'GPE'), ('TRES', 'GPE'), ('May 7, 2000', 'DATE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('El Nuevo Herald', 'ORG'), ('February 12, 2001', 'DATE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('El Nuevo Herald', 'ORG'), ('UN', 'ORG'), ('February 27, 1985', 'DATE'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('El Nuevo Herald', 'ORG'), ('VENTAS', 'ORG'), ('SUBASTA', 'ORG'), ('January 27, 2002', 'DATE'), ('Spanish', 'NORP'), ('Toni Piñera', 'PERSON'), ('2001-02-19', 'DATE'), ('Agustín Cárdenas', 'PERSON'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('Granma', 'ORG'), ('June 11, 2007', 'DATE'), ('2008-03-21', 'DATE'), ('Agustin Cardenas', 'PERSON'), ('2008-02-03', 'DATE'), ('Cernuda Arte', 'WORK_OF_ART'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('2008-02-03', 'DATE')]"
Biographies_Sculptors\AgustínFernández(artist)_Sculptors.txt,"[('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('16 April 1928  - 2 June 2006', 'DATE'), ('Cuban', 'NORP'), ('Cuba', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('Havana', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('San Juan', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('the age of 11', 'DATE'), ('1939', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Belén de Embarque', 'FAC'), ('1944', 'DATE'), ('La Anexa', 'GPE'), ('two years later', 'DATE'), ('the San Alejandro National Academy of Fine Arts', 'ORG'), ('the University of Havana', 'ORG'), ('San Alejandro', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('George Grosz', 'PERSON'), ('Yasuo Kuniyoshi', 'PERSON'), ('the Art Students League', 'ORG'), ('Havana', 'GPE'), ('the Ciudad Cultural Nuestro Tiempo', 'EVENT'), ('Cuban', 'NORP'), ('1953', 'DATE'), ('France', 'GPE'), ('Spain', 'GPE'), ('British', 'NORP'), ('Pacific', 'LOC'), ('approximately two years', 'DATE'), ('Spain', 'GPE'), ('the Real Academia de Bellas Artes de San Fernando', 'FAC'), ('Madrid', 'GPE'), ('1953', 'DATE'), ('1955', 'DATE'), ('Los Once', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('Madrid', 'GPE'), ('Bucholz Gallery', 'ORG'), ('1953', 'DATE'), ('Washington D.C.', 'GPE'), ('Pan-American Union', 'ORG'), ('1954', 'DATE'), ('New York', 'GPE'), ('MoMA', 'ORG'), ('1958', 'DATE'), ('Caracas', 'GPE'), ('Museum of Fine Arts', 'WORK_OF_ART'), ('1959', 'DATE'), ('Sao Paulo', 'GPE'), ('1957', 'DATE'), ('Fernández', 'PERSON'), ('1959', 'DATE'), ('the Cuban Revolution', 'EVENT'), ('Paris', 'GPE'), ('Fernandez', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), (""Simone Collinet - André Breton's"", 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('the Fürstenberg Gallery', 'ORG'), ('Roberto Matta', 'PERSON'), ('Joan Miró', 'PERSON'), ('Max Ernst', 'PERSON'), ('Alain Bosquet', 'PERSON'), ('Richard Wright', 'PERSON'), ('1967', 'DATE'), (""MoMA's"", 'WORK_OF_ART'), ('Latin American', 'NORP'), ('1931-1966', 'DATE'), ('1969', 'DATE'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico', 'GPE'), ('La Casa del Arte', 'ORG'), ('20', 'CARDINAL'), ('the Colibri Gallery', 'FAC'), ('1972', 'DATE'), ('New York City', 'GPE'), ('Robert Mapplethorpe', 'PERSON'), ('Anita Shapolsky', 'PERSON'), ('Gimpel and Weitzenhoffer Gallery', 'ORG'), ('ACA Gallery', 'ORG'), ('Mitchell Algus', 'ORG'), ('Nina Menocal Gallery', 'ORG'), ('Mexico City', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('the May Salon', 'ORG'), ('Paris Internationale', 'ORG'), ('FIAC', 'ORG'), ('Paris', 'GPE'), ('Independent, Frieze', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('Maastricht', 'GPE'), ('Netherlands', 'GPE'), ('the period 1978-1979', 'DATE'), ('the Cintas Foundation', 'ORG'), ('the 1990s', 'DATE'), ('1992', 'DATE'), ('Florida International University', 'ORG'), ('Two', 'CARDINAL'), ('Fernández', 'PERSON'), ('Développement d\'un délire""', 'WORK_OF_ART'), (""Brian De Palma's film Dressed to Kill"", 'WORK_OF_ART'), ('1980', 'DATE'), ('The Father of the Bride', 'WORK_OF_ART'), ('2022', 'DATE'), ('Cuban', 'NORP'), ('American', 'NORP'), ('Andy Garcia', 'PERSON'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('María Elena Molinet', 'PERSON'), ('1952', 'DATE'), ('second', 'ORDINAL'), ('1961', 'DATE'), ('Lia Epelboim', 'PERSON'), ('Romania', 'GPE'), ('the World War II', 'EVENT'), ('three', 'CARDINAL'), ('Clodio', 'PERSON'), ('Clea', 'PERSON'), ('Sebastian', 'PERSON'), ('Fernández', 'PERSON'), ('Thursday, June 2, 2006', 'DATE'), ('New York', 'GPE'), ('the age of 78', 'DATE'), ('Lia', 'PERSON'), ('a few weeks earlier', 'DATE'), ('Fernández', 'PERSON'), ('thirty', 'CARDINAL'), ('over one hundred', 'CARDINAL'), ('Cuba', 'GPE'), ('Diego Velázquez', 'PERSON'), ('1951', 'DATE'), ('Agustín Fernández Expone Óleos', 'PERSON'), ('Galería Lyceum', 'GPE'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('1952', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galería Sociedad Nuestro Tiempo', 'ORG'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('1953', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galería Bucholz', 'GPE'), ('Madrid', 'GPE'), ('Spain', 'GPE'), ('April 24-May 8\n1954', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('15', 'CARDINAL'), ('Pan American Union', 'ORG'), ('Washington', 'GPE'), ('D.C.', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Óleos', 'GPE'), ('Gouaches', 'GPE'), ('Galería Lyceum', 'GPE'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('1955', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Duveen Graham Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('October 17', 'DATE'), ('November 5\n1958', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Condon Riley Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('1959', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Pinturas y Dibujos', 'GPE'), ('Museo de Bellas Artes', 'GPE'), ('Caracas', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Pinturas y Dibujos', 'GPE'), ('Galería Contemporánea', 'GPE'), ('Caracas', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Pinturas y Dibujos', 'GPE'), ('Circulo de Bellas Artes', 'GPE'), ('Maracaibo', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Bodley Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('1960', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Peintures Récentes', 'PERSON'), ('Galerie Fürstenberg', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('1962', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galleria Del Cavallino', 'GPE'), ('Venice', 'GPE'), ('Italy', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galerie Fürstenberg', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galleria Del Naviglio', 'GPE'), ('Milan', 'GPE'), ('Italy', 'GPE'), ('1964', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galerie Fürstenberg', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('1966', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Objets-Tableaux', 'ORG'), ('Galerie Jacqueline Ranson', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Engravings and Collages', 'WORK_OF_ART'), ('Librairie Nicaise', 'ORG'), ('Paris', 'GPE'), ('1968', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Pinturas y Dibujos', 'GPE'), ('Galería La Casa del Arte', 'GPE'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico.', 'GPE'), ('1969', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Walton Gallery', 'GPE'), ('London', 'GPE'), ('1970', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Oleos', 'GPE'), ('Dibujos', 'GPE'), ('Grabados', 'GPE'), ('Galería La Casa del Arte', 'GPE'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico.', 'GPE'), ('1973', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Colibrí Gallery', 'GPE'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Retrospectiva, Museo de la Universidad de Puerto Rico', 'WORK_OF_ART'), ('Rio Piedras', 'GPE'), ('1974', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('the Galería Las Américas', 'FAC'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico', 'GPE'), ('1976', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Gimpel and Weitzenhoffer Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Gallery 24 Collection', 'ORG'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Metropolitan Museum and Art Center', 'FAC'), ('1979', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Recent Paintings and Drawings', 'WORK_OF_ART'), ('ACA Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('1980', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Robert Samuel Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('1982', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('the Osuna Gallery', 'FAC'), ('Washington D.C.', 'GPE'), ('1989', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galerie Fürstenberg', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('1992', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('The Art Museum', 'ORG'), ('Florida International University', 'ORG'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('1994', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Oleos', 'PERSON'), ('1969 1994', 'DATE'), ('Galería Nina Menocal', 'GPE'), ('México', 'GPE'), ('D.F.\n1999', 'DATE'), ('Four', 'CARDINAL'), ('Latin American Masters', 'WORK_OF_ART'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Perez Celis', 'PERSON'), ('Antonio Seguí', 'PERSON'), ('Oswaldo Vigas', 'PERSON'), ('Anita Shapolsky Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Signal 66 Gallery', 'FAC'), ('Washington D.C.', 'GPE'), ('2001', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Aroca Gallery', 'GPE'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('2005', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('1960-2005', 'DATE'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('2008', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Martí', 'PERSON'), ('West Dade Regional Library', 'ORG'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('2013', 'DATE'), ('Form’s Transgressions: The Drawings of Agustin Fernandez', 'WORK_OF_ART'), ('Patricia', 'PERSON'), ('Philip Frost Art Museum', 'ORG'), ('Florida International University', 'ORG'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('the Snite Museum of Art', 'ORG'), ('University of Notre Dame', 'ORG'), ('Indiana', 'GPE'), ('2014', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Ultimate Surrealist', 'WORK_OF_ART'), ('The American University Museum', 'ORG'), ('Katzen Arts Center', 'ORG'), ('Washington DC', 'GPE'), ('2015', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Paintings and Works on Paper', 'WORK_OF_ART'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2016', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Paintings and Works on Paper', 'WORK_OF_ART'), ('The Independent New York', 'ORG'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Paris Internationale Art Fair', 'ORG'), ('Paris', 'GPE'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2017', 'DATE'), ('Paintings and Works on Paper', 'WORK_OF_ART'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Frieze Art Fair', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2018', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Paradoxe de la Jouissance', 'FAC'), ('Marie du IVeme', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('France', 'GPE'), ('Leon Tovar Gallery', 'FAC'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2019', 'DATE'), ('Leon Tovar Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('Armaduras, Institute of Contemporary Art', 'ORG'), ('Miami', 'GPE'), ('Miami Beach', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('2021', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Independent Art Fair', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2022', 'DATE'), ('Leon Tovar Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE')]","[('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('16 April 1928  - 2 June 2006', 'DATE'), ('Cuban', 'NORP'), ('Cuba', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('Havana', 'GPE'), ('Paris', 'GPE'), ('San Juan', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('the age of 11', 'DATE'), ('1939', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Belén de Embarque', 'ORG'), ('1944', 'DATE'), ('La Anexa', 'FAC'), ('two years later', 'DATE'), ('the San Alejandro National Academy of Fine Arts', 'ORG'), ('the University of Havana', 'ORG'), ('San Alejandro', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('George Grosz', 'PERSON'), ('Yasuo Kuniyoshi', 'PERSON'), ('the Art Students League', 'ORG'), ('Havana', 'GPE'), ('the Ciudad Cultural Nuestro Tiempo', 'FAC'), ('Cuban', 'NORP'), ('1953', 'DATE'), ('France', 'GPE'), ('Spain', 'GPE'), ('British', 'NORP'), ('Queen of the Pacific', 'WORK_OF_ART'), ('approximately two years', 'DATE'), ('Spain', 'GPE'), ('the Real Academia de Bellas Artes de San Fernando', 'ORG'), ('Madrid', 'GPE'), ('1953', 'DATE'), ('1955', 'DATE'), ('Los Once', 'ORG'), ('first', 'ORDINAL'), ('Madrid', 'GPE'), ('Bucholz Gallery', 'ORG'), ('1953', 'DATE'), ('Washington D.C.', 'GPE'), ('Pan-American Union', 'ORG'), ('1954', 'DATE'), ('New York', 'GPE'), ('MoMA', 'ORG'), ('1958', 'DATE'), ('Caracas', 'GPE'), ('1959', 'DATE'), ('the Museum of Modern Art', 'ORG'), ('Sao Paulo', 'GPE'), ('1957', 'DATE'), ('Fernández', 'PERSON'), ('1959', 'DATE'), ('the Cuban Revolution', 'EVENT'), ('Paris', 'GPE'), ('Fernandez', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), (""Simone Collinet - André Breton's"", 'PERSON'), ('first', 'ORDINAL'), ('the Fürstenberg Gallery', 'FAC'), ('Roberto Matta', 'PERSON'), ('Joan Miró', 'PERSON'), ('Max Ernst', 'PERSON'), ('Alain Bosquet', 'PERSON'), ('Richard Wright', 'PERSON'), ('1967', 'DATE'), ('MoMA', 'ORG'), ('Latin American', 'NORP'), ('1931-1966', 'DATE'), ('1969', 'DATE'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico', 'GPE'), ('La Casa del Arte', 'ORG'), ('20', 'CARDINAL'), ('the Colibri Gallery', 'ORG'), ('1972', 'DATE'), ('New York City', 'GPE'), ('Robert Mapplethorpe', 'PERSON'), ('Anita Shapolsky', 'PERSON'), ('Gimpel', 'PERSON'), ('Weitzenhoffer Gallery', 'PERSON'), ('ACA Gallery', 'ORG'), ('Mitchell Algus', 'ORG'), ('Nina Menocal Gallery', 'ORG'), ('Mexico City', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('the May Salon', 'ORG'), ('Paris Internationale', 'ORG'), ('FIAC', 'ORG'), ('Paris', 'GPE'), ('Independent, Frieze (New York', 'ORG'), ('Maastricht', 'GPE'), ('Netherlands', 'GPE'), ('the period 1978-1979', 'DATE'), ('the Cintas Foundation', 'ORG'), ('the 1990s', 'DATE'), ('1992', 'DATE'), ('Florida International University', 'ORG'), ('Two', 'CARDINAL'), ('Fernández', 'PERSON'), (""Brian De Palma's"", 'PERSON'), ('1980', 'DATE'), ('2022', 'DATE'), ('Cuban', 'NORP'), ('American', 'NORP'), ('Andy Garcia', 'PERSON'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('María Elena Molinet', 'ORG'), ('1952', 'DATE'), ('second', 'ORDINAL'), ('1961', 'DATE'), ('Lia Epelboim', 'PERSON'), ('Romania', 'GPE'), ('the World War II', 'EVENT'), ('three', 'CARDINAL'), ('Sebastian', 'PERSON'), ('Fernández', 'PERSON'), ('Thursday, June 2, 2006', 'DATE'), ('New York', 'GPE'), ('the age of 78', 'DATE'), ('a few weeks earlier', 'DATE'), ('Fernández', 'PERSON'), ('one hundred', 'CARDINAL'), ('Cuba', 'GPE'), ('Diego Velázquez', 'LOC'), ('1951', 'DATE'), ('Agustín Fernández Expone', 'PERSON'), ('Galería Lyceum', 'ORG'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('1952', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Sociedad Nuestro Tiempo', 'PERSON'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('1953', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galería Bucholz', 'PERSON'), ('Madrid', 'GPE'), ('Spain', 'GPE'), ('April 24-May 8\n1954:', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('15', 'CARDINAL'), ('Pan American Union', 'ORG'), ('Washington D.C.', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Gouaches', 'PERSON'), ('Galería Lyceum', 'ORG'), ('Havana', 'GPE'), ('Cuba', 'GPE'), ('1955', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Duveen Graham Gallery', 'PERSON'), ('New York', 'GPE'), ('October 17 November 5\n1958', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Condon Riley Gallery', 'PERSON'), ('New York', 'GPE'), ('1959', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Museo de Bellas Artes', 'PERSON'), ('Caracas', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Dibujos', 'GPE'), ('Galería Contemporánea', 'PERSON'), ('Caracas', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Dibujos', 'GPE'), ('Circulo de Bellas Artes', 'PERSON'), ('Maracaibo', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Bodley Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('1960', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galerie Fürstenberg', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('1962', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galleria Del Cavallino', 'PERSON'), ('Venice', 'GPE'), ('Italy', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galerie Fürstenberg', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galleria Del', 'PERSON'), ('Milan', 'GPE'), ('Italy', 'GPE'), ('1964', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galerie Fürstenberg', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galerie Jacqueline Ranson', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Engravings', 'PRODUCT'), ('Collages', 'GPE'), ('Librairie Nicaise', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('1968', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Dibujos', 'GPE'), ('Galería La Casa', 'PERSON'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico', 'GPE'), ('1969', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Walton Gallery', 'PERSON'), ('London', 'GPE'), ('1970', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Dibujos', 'GPE'), ('Grabados', 'NORP'), ('Galería La Casa', 'PERSON'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico', 'GPE'), ('1973', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Colibrí Gallery', 'PERSON'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico', 'GPE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Retrospectiva', 'PERSON'), ('Museo de la', 'PERSON'), ('Puerto Rico', 'GPE'), ('Rio Piedras', 'GPE'), ('1974', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Retrospectiva', 'PERSON'), ('the Galería Las Américas', 'FAC'), ('San Juan', 'GPE'), ('Puerto Rico', 'GPE'), ('1976', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Weitzenhoffer Gallery', 'PERSON'), ('New York', 'GPE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Metropolitan Museum', 'ORG'), ('1979', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Drawings', 'ORG'), ('ACA Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('1980', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Robert Samuel Gallery', 'PERSON'), ('New York', 'GPE'), ('1982', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('the Osuna Gallery', 'FAC'), ('Washington D.C.', 'GPE'), ('1989', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Galerie Fürstenberg', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('1992', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('The Art Museum', 'ORG'), ('Florida International University', 'ORG'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('1994', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('1969 1994', 'DATE'), ('Galería Nina Menocal', 'ORG'), ('México D.F.', 'PERSON'), ('1999', 'DATE'), ('Four', 'CARDINAL'), ('Latin American', 'NORP'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Perez Celis', 'PERSON'), ('Antonio Seguí', 'PERSON'), ('Oswaldo Vigas', 'PERSON'), ('Anita Shapolsky Gallery', 'PERSON'), ('New York', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Large Paintings', 'PERSON'), ('Signal 66 Gallery', 'ORG'), ('Washington D.C.', 'GPE'), ('2001', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('Aroca Gallery', 'PERSON'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('2005', 'DATE'), ('Agustín Fernández:', 'PERSON'), ('1960-2005', 'DATE'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('2008', 'DATE'), ('Agustín Fernández', 'PERSON'), ('Translating Martí', 'PERSON'), ('West Dade Regional', 'LOC'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('2013', 'CARDINAL'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Patricia', 'PERSON'), ('Philip Frost Art Museum', 'ORG'), ('Florida International University', 'ORG'), ('Miami', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('the Snite Museum of Art, University of Notre Dame', 'ORG'), ('Indiana', 'GPE'), ('2014', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('The American University Museum', 'ORG'), ('Katzen Arts Center', 'ORG'), ('Washington DC', 'GPE'), ('2015', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2016', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('The Independent New York', 'ORG'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Paris Internationale Art Fair', 'ORG'), ('Paris', 'GPE'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2017', 'DATE'), ('Paintings and Works on Paper', 'WORK_OF_ART'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('New York', 'GPE'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2018', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Paradoxe de la Jouissance', 'PERSON'), ('Marie du IVeme', 'PERSON'), ('Paris', 'GPE'), ('France', 'GPE'), ('Hole', 'PRODUCT'), ('Leon Tovar Gallery', 'PERSON'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2019', 'DATE'), ('Leon Tovar Gallery', 'PERSON'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('Armaduras, Institute of Contemporary Art', 'ORG'), ('Miami', 'GPE'), ('Miami Beach', 'GPE'), ('Florida', 'GPE'), ('2021', 'DATE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Independent Art Fair', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('Agustin Fernandez', 'PERSON'), ('Mitchell Algus Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('2022', 'DATE'), ('Leon Tovar Gallery', 'PERSON'), ('New York', 'GPE'), ('New York', 'GPE')]"
Biographies_Sculptors\AhronBen-Shmuel_Sculptors.txt,"[('Ahron Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('Ben Shmuel', 'PERSON'), ('Aaron Ben Shmuel', 'PERSON'), ('1903', 'DATE'), ('1984', 'DATE'), ('American', 'NORP'), ('the Works Progress Administration', 'ORG'), ('WPA', 'ORG'), ('Ahron Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('18 January 1903', 'DATE'), ('New York City', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('three years', 'DATE'), ('Jackson Pollock', 'PERSON'), ('Ahron Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('1930', 'DATE'), ('1933', 'DATE'), ('Greenwich Village', 'GPE'), ('1936', 'DATE'), ('Isamu Noguchi', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('211 East 49th Street', 'FAC'), ('Ben-Shmuel', 'PERSON'), (""Noguchi's"", 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('The Guild Art Gallery', 'ORG'), ('1933', 'DATE'), ('1937', 'DATE'), ('New York City', 'GPE'), ('Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('1935', 'DATE'), ('Chaim Gross', 'PERSON'), ('two years later', 'DATE'), ('1937', 'DATE'), ('Enrico Glicenstein', 'PERSON'), ('Jean de Marco', 'PERSON'), ('Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('Guggenheim', 'ORG'), ('Fine Arts', 'ORG'), ('1937', 'DATE'), ('the John Simon Guggenheim Memorial Foundation', 'ORG'), ('World War II', 'EVENT'), ('""Artists for Victory, Inc""', 'WORK_OF_ART'), ('1942', 'DATE'), ('the Metropolitan Museum of Art', 'ORG'), ('Ben-Shmuel', 'GPE'), ('fifth', 'ORDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('Jose de Creeft', 'PERSON'), ('24 February 1984', 'DATE'), ('Jerusalem', 'GPE'), ('Israel', 'GPE'), (""Ben-Shmuel's"", 'PERSON'), ('Smithsonian American Art Museum', 'ORG'), ('Museum of Modern Art', 'ORG'), ('MoMA', 'ORG'), ('Michener Art Museum', 'ORG'), ('Albright-Knox Art Gallery', 'ORG'), ('Brooklyn Museum', 'ORG'), ('Ahron Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('Smithsonian American Art Museum', 'ORG')]","[('Ahron Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('Ben Shmuel', 'PERSON'), ('Aaron Ben Shmuel', 'PERSON'), ('1903–1984', 'DATE'), ('American', 'NORP'), ('the Works Progress Administration', 'ORG'), ('Ahron Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('18 January 1903', 'DATE'), ('New York City', 'GPE'), ('New York', 'GPE'), ('three years', 'DATE'), ('Jackson', 'PERSON'), ('Ahron Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('between 1930 until 1933', 'DATE'), ('Greenwich Village', 'GPE'), ('1936', 'DATE'), ('Isamu Noguchi', 'FAC'), ('two', 'CARDINAL'), ('211', 'CARDINAL'), ('East 49th Street', 'DATE'), ('Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('Noguchi', 'GPE'), ('one', 'CARDINAL'), ('The Guild Art Gallery', 'ORG'), ('New York City', 'GPE'), ('Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('1935', 'DATE'), ('Chaim Gross', 'ORG'), ('two years later', 'DATE'), ('1937', 'DATE'), ('Enrico Glicenstein', 'PERSON'), ('Jean de Marco', 'PERSON'), ('Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('Guggenheim', 'ORG'), ('Fine Arts', 'PERSON'), ('1937', 'DATE'), ('John Simon Guggenheim Memorial Foundation', 'PERSON'), ('the World War II', 'EVENT'), ('Artists for Victory, Inc', 'WORK_OF_ART'), ('1942', 'DATE'), ('the Metropolitan Museum of Art', 'ORG'), ('Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('fifth', 'ORDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('Jose de Creeft', 'PERSON'), ('24 February 1984', 'DATE'), ('Jerusalem', 'GPE'), ('Israel', 'GPE'), (""Ben-Shmuel's"", 'PERSON'), ('Smithsonian American Art Museum', 'ORG'), ('Michener Art Museum', 'ORG'), ('Albright-Knox Art Gallery', 'PERSON'), ('Brooklyn Museum', 'ORG'), ('References\nExternal', 'ORG'), ('Ahron Ben-Shmuel', 'PERSON'), ('Smithsonian American Art Museum', 'ORG')]"
Biographies_Sculptors\AlbertoBautistaGómez_Sculptors.txt,"[('Alberto Bautista Gómez', 'PERSON'), ('Mexican', 'NORP'), ('Amatenango del Valle', 'GPE'), ('Chiapas', 'GPE'), ('Tzeltal', 'NORP'), ('fifteen', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Simona López Pérez', 'PERSON')]","[('Alberto Bautista Gómez', 'PERSON'), ('Mexican', 'NORP'), ('Amatenango del Valle', 'GPE'), ('Chiapas', 'GPE'), ('Tzeltal', 'ORG'), ('fifteen', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Simona López Pérez', 'PERSON')]"
Biographies_Sculptors\AlbertoCarneiro_Sculptors.txt,"[('Alberto Carneiro', 'PERSON'), ('São Mamede de Coronado', 'GPE'), ('Coronado', 'GPE'), ('20 September 1937', 'DATE'), ('Porto', 'GPE'), ('15 April 2017', 'DATE'), ('Portuguese', 'NORP'), ('Coronado, Minho', 'GPE'), ('1937', 'DATE'), ('Between 1947 and 1958', 'DATE'), ('Decorative Arts School Soares dos Reis', 'ORG'), ('Porto', 'GPE'), ('Secondary School', 'ORG'), ('Antonio Arroyo', 'GPE'), ('Lisbon', 'GPE'), ('1961', 'DATE'), ('Porto', 'GPE'), ('1967', 'DATE'), ('London', 'GPE'), ('the Calouste Gulbenkian Foundation', 'ORG'), (""Saint Martin's School of Art"", 'ORG'), ('1968', 'DATE'), ('1970', 'DATE'), ('Anthony Caro', 'PERSON'), ('Philip King', 'PERSON'), ('London', 'GPE'), ('the end of the 1960s', 'DATE'), ('British', 'NORP'), ('Portuguese', 'NORP'), ('1968', 'DATE'), ('1970', 'DATE'), ('Eastern', 'NORP'), ('Zen Buddhism', 'WORK_OF_ART'), ('Tantra', 'WORK_OF_ART'), ('1968-72', 'DATE'), ('Western', 'NORP'), ('1977', 'DATE'), (""Alternativa Zero'"", 'WORK_OF_ART'), ('Portuguese', 'NORP'), ('Between 1972 and 1976', 'DATE'), ('ESBAP', 'ORG'), ('between 1972 and 1985', 'DATE'), ('Circle of Fine Arts of Coimbra', 'WORK_OF_ART'), ('CAPC', 'ORG'), ('the Faculty of Architecture of the University of Porto', 'ORG'), ('1985', 'DATE'), ('1994', 'DATE'), ('1985', 'DATE'), ('the Prize AICA', 'WORK_OF_ART'), ('Alberto Carneiro', 'PERSON'), ('the Venice Biennale', 'EVENT'), ('1976', 'DATE'), ('Bienal de São Paulo', 'WORK_OF_ART'), ('1977', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('Calouste Gulbenkian Foundation', 'ORG'), ('Lisbon', 'GPE'), ('Casa de Serralves', 'ORG'), ('Porto', 'GPE'), ('1991', 'DATE'), ('Machado de Castro Museum', 'ORG'), ('Coimbra', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Galician Center for Contemporary Art', 'ORG'), ('Santiago de Compostela', 'WORK_OF_ART'), ('2001', 'DATE'), ('Museum of Contemporary Art of Funchal', 'WORK_OF_ART'), ('2003', 'DATE'), ('Museum of Coa', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('""Tree-Mandala', 'FAC'), ('Côa Valley', 'LOC'), ('April and June 2013', 'DATE'), ('Serralves Museum of Contemporary Art', 'ORG'), ('Porto', 'GPE'), ('Alberto Carneiro', 'PERSON'), ('Arte Vida', 'WORK_OF_ART'), ('Alberto Carneiro', 'PERSON'), ('15 April 2017', 'DATE'), ('the age of 79', 'DATE'), ('Instituto Camões', 'WORK_OF_ART'), ('Alberto Carneiro', 'PERSON'), ('2012-01-29', 'DATE'), ('Wayback Machine\nAntigos Estudantes Ilustres da Universidade', 'WORK_OF_ART'), ('Porto', 'GPE'), ('Alberto Carneiro\nMuseu Colecção Berardo', 'PERSON'), ('Alberto Carneiro', 'PERSON'), ('Centro de Arte Moderna José de Azeredo Perdigão', 'ORG'), ('Fundação Calouste Gulbenkian', 'GPE'), ('Alberto Carneiro\nMuseu', 'PERSON'), ('Côa', 'GPE')]","[('Alberto Carneiro', 'PERSON'), ('São Mamede de Coronado', 'PERSON'), ('Coronado', 'GPE'), ('20 September 1937', 'DATE'), ('15 April 2017', 'DATE'), ('Portuguese', 'NORP'), ('Biography / Works', 'ORG'), ('Coronado', 'GPE'), ('1937', 'DATE'), ('Between 1947 and 1958', 'DATE'), ('Decorative Arts School Soares', 'ORG'), ('Reis', 'PERSON'), ('Porto', 'GPE'), ('Secondary School Antonio Arroyo', 'ORG'), ('Lisbon', 'GPE'), ('1961', 'DATE'), ('School of Fine Arts of Porto', 'ORG'), ('1967', 'DATE'), ('London', 'GPE'), ('the Calouste Gulbenkian Foundation', 'ORG'), (""Saint Martin's"", 'PERSON'), ('School of Art', 'ORG'), ('Anthony Caro', 'PERSON'), ('Philip King', 'PERSON'), ('London', 'GPE'), ('the end of the 1960s', 'DATE'), ('British', 'NORP'), ('Conceptual Art', 'PERSON'), ('Portuguese', 'NORP'), ('1968', 'DATE'), ('1970', 'DATE'), ('Eastern', 'ORG'), ('Tantra', 'PRODUCT'), (""Manifesto of Ecological Art' '"", 'WORK_OF_ART'), ('1968-72', 'DATE'), ('1977', 'DATE'), ('one', 'CARDINAL'), ('Portuguese', 'NORP'), ('Between 1972 and 1976', 'DATE'), ('ESBAP', 'ORG'), ('between 1972 and 1985', 'DATE'), ('Circle of Fine Arts of Coimbra', 'ORG'), ('CAPC', 'ORG'), ('the Faculty of Architecture', 'ORG'), ('the University of Porto', 'ORG'), ('1985–1994', 'DATE'), ('1985', 'DATE'), ('the Prize AICA', 'WORK_OF_ART'), ('Alberto Carneiro', 'GPE'), ('the Venice Biennale', 'FAC'), ('1976', 'DATE'), ('the Bienal de São Paulo', 'ORG'), ('1977', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('Calouste Gulbenkian Foundation', 'ORG'), ('Lisbon', 'GPE'), ('Casa de Serralves', 'ORG'), ('Porto', 'GPE'), ('1991', 'DATE'), ('Machado de Castro Museum', 'ORG'), ('Coimbra', 'PERSON'), ('2000', 'DATE'), ('Galician Center for Contemporary Art', 'ORG'), ('Santiago de Compostela', 'PERSON'), ('2001', 'DATE'), ('Museum of Contemporary Art of Funchal', 'ORG'), ('2003', 'DATE'), ('Museum of Coa', 'ORG'), ('Tree-Mandala', 'WORK_OF_ART'), ('Côa Valley', 'LOC'), ('Between April and June 2013', 'DATE'), ('Porto', 'GPE'), ('Alberto Carneiro', 'GPE'), ('Arte Vida / Life Art - energy', 'PERSON'), ('Alberto Carneiro', 'GPE'), ('15 April 2017', 'DATE'), ('the age of 79', 'DATE'), ('Alberto Carneiro', 'GPE'), ('2012-01-29', 'DATE'), ('the Wayback Machine', 'ORG'), ('Alberto Carneiro', 'GPE'), ('Museu Colecção Berardo', 'PERSON'), ('Alberto Carneiro', 'GPE'), ('Centro de Arte', 'PERSON'), ('Moderna José de Azeredo Perdigão', 'PERSON'), ('Calouste Gulbenkian', 'PERSON'), ('Alberto Carneiro', 'GPE')]"
Biographies_Sculptors\AlejandroColina_Sculptors.txt,"[('Alejandro Colina', 'PERSON'), ('8 February 1901', 'DATE'), ('1976', 'DATE'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Alejandro Colina', 'PERSON'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Caracas', 'GPE'), ('February 8, 1901', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Venezuela', 'GPE'), ('1976', 'DATE'), ('the age of 75 years', 'DATE'), ('1951', 'DATE'), ('Maria Lionza', 'PERSON'), (""Alejandro Colina's"", 'PERSON'), ('Alejandro Torcuato Colina', 'PERSON'), ('Falcón State', 'GPE'), ('Fermina Viera', 'PERSON'), ('Spanish', 'NORP'), ('Santa Cruz de Tenerife', 'GPE'), ('Colina', 'PERSON'), ('the Academy of Fine Arts', 'ORG'), ('Caracas', 'GPE'), ('13 years old', 'DATE'), ('seventeen years', 'DATE'), ('more than a decade', 'DATE'), ('1919', 'DATE'), ('Caracas', 'GPE'), ('the School of Arts and Crafts', 'ORG'), ('Caracas', 'GPE'), ('1920', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Caracas', 'GPE'), ('La Guajira', 'GPE'), ('Zulia State', 'GPE'), ('eight years', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Caracas', 'GPE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Alejandrina Issa', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('the end of the 1920s', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('the Monument to the Liberator', 'WORK_OF_ART'), ('1931', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Alejandro Chataing', 'PERSON'), ('1933', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Tacarigua Plaza', 'FAC'), ('the Mariscal Sucre Air Base', 'FAC'), ('Maracay', 'GPE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Communist', 'NORP'), ('Juan Vicente Gómez', 'PERSON'), ('the Libertador Castle', 'FAC'), ('Puerto Cabello', 'GPE'), ('1936', 'DATE'), ('Andrés Eloy Blanco', 'PERSON'), ('Gómez', 'PERSON'), ('Alejandro Colina', 'PERSON'), ('Pedro Sotillo', 'PERSON'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('López Contreras', 'PERSON'), ('Colina', 'PERSON'), ('a Health Center', 'ORG'), ('the Psychiatric Hospital of Caracas', 'ORG'), ('González Rincones', 'PERSON'), ('Colina', 'PERSON'), ('Psychiatric Hospital', 'FAC'), ('twelve', 'CARDINAL'), ('1936', 'DATE'), ('Emilia Heredia Hurtado', 'PERSON'), ('three', 'CARDINAL'), ('Colina', 'PERSON'), ('the Cacique Guacamaya', 'FAC'), ('the Military School', 'FAC'), ('Caracas', 'GPE'), ('the Monument to the Liberator', 'WORK_OF_ART'), ('twenty-five years', 'DATE'), ('Cerro Avila', 'GPE'), ('Caracas', 'GPE'), ('1951', 'DATE'), ('Maria Lionza', 'PERSON'), ('Yaracuy', 'GPE'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Colina', 'PERSON'), ('Maria Lionza', 'PERSON'), ('the 1950s', 'DATE'), ('Caciques Tiuna', 'ORG'), ('Manaure', 'PERSON'), ('Yaracuy', 'PERSON'), ('1964', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('San Juan de Los Morros', 'GPE'), ('1967', 'DATE'), ('Caricuao', 'PERSON'), ('West of Caracas', 'GPE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Cacique Chacao', 'PERSON'), ('Plaza del Indio', 'FAC'), ('Chacao', 'GPE'), ('Caracas', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Carlos', 'PERSON'), ('2002', 'DATE'), ('Alejandro Colina', 'PERSON'), ('Spanish', 'LANGUAGE')]","[('Alejandro Colina', 'PERSON'), ('8 February 1901–1976', 'DATE'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Alejandro Colina', 'PERSON'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Caracas', 'GPE'), ('February 8, 1901', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Venezuela', 'GPE'), ('1976', 'DATE'), ('the age of 75 years', 'DATE'), ('1951', 'DATE'), ('Maria Lionza', 'PERSON'), (""Alejandro Colina's"", 'PERSON'), ('Alejandro Torcuato Colina', 'PERSON'), ('Falcón State', 'ORG'), ('Fermina Viera', 'PERSON'), ('Spanish', 'NORP'), ('Santa Cruz de Tenerife', 'GPE'), ('Colina', 'PERSON'), ('the Academy of Fine Arts', 'ORG'), ('Caracas', 'GPE'), ('13 years old', 'DATE'), ('seventeen years', 'DATE'), ('more than a decade', 'DATE'), ('1919', 'DATE'), ('Caracas', 'GPE'), ('the School of Arts', 'ORG'), ('Crafts', 'ORG'), ('Caracas', 'GPE'), ('1920', 'DATE'), ('Colina', 'GPE'), ('Caracas', 'GPE'), ('La Guajira', 'ORG'), ('Zulia State', 'GPE'), ('West', 'LOC'), ('eight years', 'DATE'), ('Colina', 'GPE'), ('Caracas', 'GPE'), ('Colina', 'GPE'), ('Alejandrina Issa', 'PERSON'), ('two', 'CARDINAL'), ('the end of the 1920s', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('1931', 'DATE'), ('Colina', 'GPE'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Alejandro Chataing', 'PERSON'), ('1933', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Tacarigua Plaza', 'PERSON'), ('Maracay', 'GPE'), ('Communist', 'NORP'), ('Juan Vicente Gómez', 'PERSON'), ('the Libertador Castle', 'FAC'), ('Puerto Cabello', 'GPE'), ('1936', 'DATE'), ('Andrés Eloy Blanco', 'PERSON'), ('Gómez', 'ORG'), ('Alejandro Colina', 'PERSON'), ('Pedro Sotillo', 'PERSON'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('López Contreras', 'PERSON'), ('Colina', 'LOC'), ('the Psychiatric Hospital of Caracas', 'ORG'), ('González Rincones', 'PERSON'), ('Colina', 'NORP'), ('Psychiatric Hospital', 'ORG'), ('Science and Psychiatry', 'ORG'), ('twelve', 'CARDINAL'), ('1936', 'DATE'), ('Emilia Heredia Hurtado', 'FAC'), ('three', 'CARDINAL'), ('the Cacique Guacamaya', 'FAC'), ('the Military School', 'ORG'), ('Caracas', 'GPE'), ('the Monument to the Liberator', 'WORK_OF_ART'), ('twenty-five years', 'DATE'), ('Cerro Avila', 'ORG'), ('Caracas', 'GPE'), ('1951', 'DATE'), ('Maria Lionza', 'PERSON'), ('Yaracuy', 'ORG'), ('Venezuelan', 'NORP'), ('Maria Lionza', 'PERSON'), ('the 1950s', 'DATE'), ('Caciques Tiuna', 'FAC'), ('Manaure', 'GPE'), ('Yaracuy', 'ORG'), ('1964', 'DATE'), ('Colina', 'PERSON'), ('San Juan de Los Morros', 'GPE'), ('1967', 'DATE'), ('Caricuao', 'ORG'), ('Caracas', 'GPE'), ('Colina', 'PERSON'), ('Cacique Chacao', 'PERSON'), ('the Plaza del Indio', 'FAC'), ('Chacao', 'GPE'), ('Caracas', 'GPE'), ('Venezuela', 'GPE'), ('Colina', 'PRODUCT'), ('Carlos', 'PERSON'), ('2002', 'DATE'), ('el escultor radical', 'ORG'), ('Spanish', 'LANGUAGE'), ('9789802443222', 'DATE')]"
Biographies_Sculptors\AndréLufwa_Sculptors.txt,"[('André Lufwa Mawidi', 'PERSON'), ('15 November 1925', 'DATE'), ('13 January 2020', 'DATE'), ('Congolese', 'NORP'), ('Batteur de tam-tam', 'FAC'), ('the Foire internationale de Kinshasa', 'FAC'), ('Lufwa', 'PERSON'), ('École Saint-Luc', 'FAC'), ('Kinshasa', 'GPE'), ('Académie des Beaux-Arts', 'FAC')]","[('André Lufwa Mawidi', 'PERSON'), ('15 November 1925', 'DATE'), ('13 January 2020', 'DATE'), ('Congolese', 'NORP'), ('Batteur de tam-tam', 'PERSON'), ('Foire', 'PERSON'), ('École Saint-Luc', 'FAC'), ('Kinshasa', 'GPE'), ('Académie des Beaux-Arts', 'ORG')]"
Biographies_Sculptors\AnheloHernándezRíos_Sculptors.txt,"[('Anhelo Hernández Ríos', 'PERSON'), ('21 November 1922', 'DATE'), ('11 March 2010', 'DATE'), ('Uruguayan', 'NORP'), ('Anhelo Hernández Ríos', 'PERSON'), ('21 November 1922', 'DATE'), ('María Ríos', 'PERSON'), ('José Hernández', 'PERSON'), ('the Elbio Fernández School', 'ORG'), ('the Alfredo Vásquez Acevedo Institute', 'ORG'), ('IAVA', 'ORG'), ('1935 to 1941', 'DATE'), ('Alberto Savio', 'PERSON'), ('Aristide Maillol', 'PERSON'), ('1941', 'DATE'), ('the School of Applied Arts', 'ORG'), ('Antonio Pena', 'PERSON'), ('Edmundo Prati', 'PERSON'), ('Federico Moller de Berg', 'PERSON'), ('1942', 'DATE'), ('National Institute of Fine Arts', 'ORG'), ('fourth-year', 'DATE'), ('Severino Pose', 'PERSON'), ('the end of 1942', 'DATE'), ('Joaquín Torres-García', 'PERSON'), ('1949', 'DATE'), ('1947', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('the Torres-García Workshop', 'ORG'), ('the Tacuarembó Club', 'FAC'), ('1969', 'DATE'), ('the Uruguay Union of Plastic Artists', 'ORG'), ('the Superior School of Art', 'ORG'), ('East Berlin', 'GPE'), ('Arno Mohr', 'PERSON'), ('Between 1944 and 1953', 'DATE'), ('the Liceo Departamental de Tacuarembó', 'FAC'), ('1954 to 1957', 'DATE'), ('the Industrial School of San Ramón Canelones', 'ORG'), ('1964', 'DATE'), ('Ida Holz', 'PERSON'), ('1976', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('11 years', 'DATE'), ('Anhelo', 'PERSON'), ('Siglo XXI Editores', 'ORG'), ('1983 to 1987', 'DATE'), ('the Postgraduate Division', 'ORG'), (""UNAM's National School of Plastic Arts"", 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('the National Institute of Fine Arts', 'ORG'), ('IENBA', 'ORG'), ('Montevideo', 'GPE'), ('Hernández Ríos', 'PERSON'), (""the IENBA's National Salon of Plastic Arts"", 'ORG'), ('the Autonomous University of Mexico', 'ORG'), ('the National School of Plastic Arts of Mexico', 'ORG'), ('the Autonomous University of Puebla', 'ORG'), ('Mexico', 'GPE'), ('the Museo Torres García', 'ORG'), ('Montevideo', 'GPE'), ('the Uruguay Association of Psychoanalysts', 'ORG'), ('2003', 'DATE'), ('the Figari Award', 'WORK_OF_ART'), ('2 December 2005', 'DATE'), ('the Departmental Board of Montevideo', 'ORG'), ('Uruguayan', 'NORP'), ('Mexican', 'NORP'), ('Joaquín Torres-García', 'PERSON'), ('Augusto Torres', 'PERSON'), ('Eva Díaz', 'PERSON'), ('Francisco Matto', 'PERSON'), ('Myrna Soto', 'PERSON'), ('August 2008', 'DATE'), ('the National Museum of Visual Arts', 'ORG'), ('Montevideo', 'GPE'), ('Antológica', 'GPE'), ('Ahnelo Hernández', 'PERSON'), ('Anhelo Hernández Ríos', 'PERSON'), ('Montevideo', 'GPE'), ('11 March 2010', 'DATE'), ('the National Museum of Visual Arts', 'ORG'), ('National Historical Museum', 'ORG'), ('Collection of the Senate of the Republic', 'ORG'), ('Juan Manuel Blanes Museum', 'ORG'), ('Municipal Museum of San José', 'ORG'), ('the Pushkin Museum', 'FAC'), ('Moscow', 'GPE'), ('Hermitage', 'FAC'), ('1949', 'DATE'), ('Second Mural Prize for the Palacio de la Luz', 'WORK_OF_ART'), ('Jonio Montiel', 'PERSON'), ('1952', 'DATE'), ('Award for Best Work', 'WORK_OF_ART'), ('5th', 'ORDINAL'), ('Salon of Plastic Artists of the Interior', 'WORK_OF_ART'), ('the Ministry of Public Instruction', 'ORG'), ('Tacuarembó, oil Piazza Escedra Roma', 'WORK_OF_ART'), ('Trinidad', 'GPE'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1953', 'DATE'), ('First Prize', 'WORK_OF_ART'), ('Secondary Education Competition for Official Portrait of José Artigas\n1954', 'WORK_OF_ART'), ('Portrait Award', 'WORK_OF_ART'), ('18th', 'ORDINAL'), ('National Salon of Plastic Arts', 'WORK_OF_ART'), ('Retrato de la Sra. M. V.oil', 'WORK_OF_ART'), ('Uruguay', 'WORK_OF_ART'), ('1956', 'DATE'), ('Mention, 1st University Salon of Art', 'WORK_OF_ART'), ('San José', 'GPE'), ('Retrato de la abuela', 'WORK_OF_ART'), ('Uruguay', 'WORK_OF_ART'), ('1956', 'DATE'), ('Acquisition Award', 'WORK_OF_ART'), ('8th', 'ORDINAL'), ('Municipal Salon of Plastic Arts', 'WORK_OF_ART'), ('Lavandera', 'GPE'), ('Montevideo', 'GPE'), ('Uruguay', 'GPE'), ('Paisaje de Siena', 'WORK_OF_ART'), ('the Montevidean Commune to the Commune of Salto', 'WORK_OF_ART'), ('1956', 'DATE'), ('Acquisition Award', 'WORK_OF_ART'), ('8th', 'ORDINAL'), ('Moriana', 'GPE'), ('the Juan Manuel Blanes Museum', 'ORG'), ('1956', 'DATE'), ('Portrait Award', 'WORK_OF_ART'), ('20th', 'ORDINAL'), ('National Salon of Plastic Arts', 'WORK_OF_ART'), ('Retrato de la Sra. M. V.', 'WORK_OF_ART'), ('Uruguay', 'WORK_OF_ART'), ('1957', 'DATE'), ('Acquisition Award', 'WORK_OF_ART'), ('9th', 'ORDINAL'), ('Municipal Salon of Plastic Arts', 'WORK_OF_ART'), ('Graciela', 'PERSON'), ('Uruguay\n1957', 'WORK_OF_ART'), ('Second Prize', 'WORK_OF_ART'), ('21st National Salon of Plastic Arts', 'WORK_OF_ART'), ('Cadáveres hacinados', 'WORK_OF_ART'), ('Recuerdo de Orvietto', 'WORK_OF_ART'), ('Uruguay', 'GPE'), ('Alfredo Baldomir', 'PERSON'), ('1958', 'DATE'), ('Second Prize', 'WORK_OF_ART'), ('22nd National Salon of Plastic Arts', 'WORK_OF_ART'), ('Suburbana, zincograph, Uruguay\n1958', 'WORK_OF_ART'), ('Second Prize', 'WORK_OF_ART'), ('Historic Painting Contest', 'EVENT'), ('the Departmental Council of Montevideo', 'ORG'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1959', 'DATE'), ('National Portrait Award', 'WORK_OF_ART'), ('23rd National Salon of Plastic Arts', 'WORK_OF_ART'), ('Estudiante de Bellas Artes', 'WORK_OF_ART'), ('Montevideo', 'GPE'), ('Uruguay\n1959', 'WORK_OF_ART'), ('Second Drawing and Engraving Prize', 'WORK_OF_ART'), ('23rd National Salon of Plastic Arts', 'WORK_OF_ART'), ('La lectora', 'WORK_OF_ART'), ('Calle Cerrito', 'WORK_OF_ART'), ('Uruguay\n1960', 'WORK_OF_ART'), ('Chamber of Representatives Acquisition Award', 'WORK_OF_ART'), ('5th', 'ORDINAL'), ('San José', 'GPE'), ('Calle Cerrito', 'WORK_OF_ART'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1960', 'DATE'), ('Portrait Award', 'WORK_OF_ART'), ('24th', 'ORDINAL'), ('Graciela', 'PERSON'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1961', 'DATE'), ('13th', 'ORDINAL'), ('Plastic Arts', 'ORG'), ('Retrato de Chiqui', 'WORK_OF_ART'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1963', 'DATE'), ('Chamber of Senators Award', 'WORK_OF_ART'), ('27th', 'ORDINAL'), ('National Salon of Plastic Arts', 'WORK_OF_ART'), ('Feria, Uruguay\n1964', 'WORK_OF_ART'), ('First Prize for Lithograph Series', 'WORK_OF_ART'), ('A las puertas del Infierno', 'WORK_OF_ART'), ('Commission of Arts and Letters', 'WORK_OF_ART'), ('Punta del Este', 'WORK_OF_ART'), ('Maldonado', 'GPE'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1969', 'DATE'), ('First Place', 'WORK_OF_ART'), ('the Contest of the Uruguay Union of Plastic Artists', 'EVENT'), ('Fellowship of the Weißensee Superior School of Art', 'WORK_OF_ART'), ('East Berlín\n1979', 'WORK_OF_ART'), ('Exclusive Award', 'WORK_OF_ART'), ('International Contest', 'WORK_OF_ART'), ('Dibujo y Poesía sobre Danza', 'WORK_OF_ART'), ('UNAM Choreographic Workshop', 'WORK_OF_ART'), ('Elogio de la danza', 'WORK_OF_ART'), ('UNAM', 'ORG'), ('Mexico', 'GPE'), ('1997', 'DATE'), ('Samuel Lichtensztein', 'PERSON'), ('A. Hernández', 'PERSON'), ('July 1998', 'DATE'), ('the UNAM Museum of Contemporary Art', 'FAC'), ('2001', 'DATE'), ('Morosoli Award for Painting, Lolita Rubial Foundation', 'ORG'), ('Minas', 'GPE'), ('Lavalleja', 'GPE'), ('Uruguay', 'GPE'), ('2003', 'DATE'), ('Figari Award', 'WORK_OF_ART'), ('Uruguay', 'GPE'), ('9th Edition\n2005', 'DATE'), ('Montevideo', 'GPE'), ('the Departmental Board', 'ORG'), ('2009', 'DATE'), ('Golden Morosoli', 'PERSON'), ('Lolita Rubial Foundation', 'ORG'), ('Minas', 'GPE'), ('Lavalleja', 'GPE'), ('Uruguay', 'GPE')]","[('Anhelo Hernández Ríos', 'PERSON'), ('21 November 1922', 'DATE'), ('March 2010', 'DATE'), ('Uruguayan', 'ORG'), ('Anhelo Hernández Ríos', 'PERSON'), ('21 November 1922', 'DATE'), ('María Ríos', 'PERSON'), ('José Hernández', 'PERSON'), ('the Elbio Fernández School', 'ORG'), ('the Alfredo Vásquez Acevedo Institute', 'FAC'), ('IAVA', 'ORG'), ('Alberto Savio', 'GPE'), ('Aristide Maillol', 'PERSON'), ('1941', 'DATE'), ('the School of Applied Arts', 'ORG'), ('Antonio Pena', 'PERSON'), ('Edmundo Prati', 'PERSON'), ('Federico Moller de Berg', 'PERSON'), ('1942', 'DATE'), ('National Institute of Fine Arts', 'ORG'), ('fourth-year', 'DATE'), ('Severino Pose', 'PERSON'), ('the end of 1942', 'DATE'), ('Joaquín Torres-García', 'PERSON'), ('1949', 'DATE'), ('1947', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('the Torres-García Workshop', 'ORG'), ('the Tacuarembó Club', 'ORG'), ('1969', 'DATE'), ('the Uruguay Union of Plastic', 'ORG'), ('the Superior School of Art', 'ORG'), ('East Berlin', 'GPE'), ('Arno Mohr', 'PERSON'), ('Between 1944 and 1953', 'DATE'), ('the Liceo Departamental de Tacuarembó', 'ORG'), ('1954 to 1957', 'DATE'), ('the Industrial School of San Ramón Canelones', 'ORG'), ('1964', 'DATE'), ('Ida Holz', 'PERSON'), ('1976', 'DATE'), ('Mexico', 'GPE'), ('11 years', 'DATE'), ('Anhelo', 'PERSON'), ('Siglo XXI Editores', 'ORG'), ('1983', 'DATE'), ('1987', 'DATE'), (""the Postgraduate Division of UNAM's"", 'ORG'), ('National School of Plastic Arts', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('a Grade 5', 'PRODUCT'), ('the Fundamental Workshop of Free Orientation of Aesthetics', 'PRODUCT'), ('the National Institute of Fine Arts', 'ORG'), ('Hernández Ríos', 'PERSON'), ('National Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('the Autonomous University of Mexico', 'ORG'), ('the National School of Plastic Arts of Mexico', 'ORG'), ('the Autonomous University of Puebla', 'ORG'), ('Mexico', 'GPE'), ('the Uruguay Association of Psychoanalysts', 'ORG'), ('2003', 'DATE'), ('the Figari Award', 'ORG'), ('2 December 2005', 'DATE'), ('the Departmental Board of Montevideo', 'ORG'), ('Uruguayan', 'ORG'), ('Mexican', 'NORP'), ('Joaquín Torres-García', 'PERSON'), ('Augusto Torres', 'PERSON'), ('Eva Díaz', 'GPE'), ('Francisco Matto', 'PERSON'), ('Myrna Soto', 'PERSON'), ('August 2008', 'DATE'), ('the National Museum of Visual Arts', 'ORG'), ('Antológica', 'GPE'), ('Ahnelo Hernández', 'PERSON'), ('Anhelo Hernández Ríos', 'PERSON'), ('11 March 2010', 'DATE'), ('the National Museum of Visual Arts', 'ORG'), ('National Historical Museum', 'ORG'), ('the Republic', 'GPE'), ('Municipal Museum of San José', 'ORG'), ('the Pushkin Museum', 'ORG'), ('Moscow', 'GPE'), ('1949', 'DATE'), ('Second Mural Prize', 'ORG'), ('Jonio Montiel', 'PERSON'), ('1952', 'DATE'), ('Award', 'PERSON'), ('5th Salon of Plastic Artists', 'ORG'), ('the Ministry of Public Instruction', 'ORG'), ('Tacuarembó', 'PRODUCT'), ('Escedra Roma', 'PERSON'), ('Trinidad', 'GPE'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1953', 'DATE'), ('José Artigas', 'PERSON'), ('1954', 'DATE'), ('Portrait Award', 'PERSON'), ('18th National Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('Retrato de la Sra', 'FAC'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1956', 'DATE'), ('Mention', 'ORG'), ('1st University', 'ORG'), ('San José', 'GPE'), ('Retrato de la abuela', 'FAC'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1956', 'DATE'), ('Municipal Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('Lavandera', 'PERSON'), ('Uruguay', 'GPE'), ('Paisaje de Siena', 'PERSON'), ('the Montevidean Commune', 'ORG'), ('the Commune of Salto', 'ORG'), ('La', 'GPE'), ('1956', 'DATE'), ('Municipal Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('Moriana', 'PERSON'), ('the Juan Manuel Blanes Museum', 'ORG'), ('1956', 'DATE'), ('Portrait Award', 'PERSON'), ('20th', 'ORDINAL'), ('National Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('Retrato de la Sra', 'FAC'), ('M. V.', 'PERSON'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1957', 'DATE'), ('Municipal Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('Graciela', 'PRODUCT'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1957', 'DATE'), ('21st National Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('Cadáveres', 'PERSON'), ('Recuerdo de Orvietto', 'PERSON'), ('Uruguay', 'GPE'), ('Alfredo Baldomir', 'PERSON'), ('1958', 'DATE'), ('Second Prize', 'ORG'), ('Suburbana', 'PERSON'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1958', 'DATE'), ('Second Prize', 'ORG'), ('the Departmental Council of Montevideo', 'ORG'), ('1959', 'DATE'), ('National Portrait Award', 'ORG'), ('National Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('Estudiante de Bellas Artes', 'PERSON'), ('Montevideo', 'PRODUCT'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1959', 'DATE'), ('Second Drawing and Engraving Prize', 'ORG'), ('National Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('La lectora', 'PERSON'), ('Calle Cerrito', 'PERSON'), ('día gris', 'PERSON'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1960', 'DATE'), ('Chamber of Representatives Acquisition Award', 'ORG'), ('5th', 'ORDINAL'), ('San José', 'GPE'), ('Calle Cerrito', 'PERSON'), ('día gris', 'PERSON'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1960', 'DATE'), ('Portrait Award', 'PERSON'), ('24th National Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('Graciela', 'PRODUCT'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1961', 'DATE'), ('Municipal Salon of Plastic Arts', 'EVENT'), ('Retrato de Chiqui', 'FAC'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1963', 'DATE'), ('Chamber of Senators Award', 'ORG'), ('National Salon of Plastic Arts', 'ORG'), ('Feria', 'GPE'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1964', 'DATE'), ('First Prize for Lithograph Series', 'ORG'), ('Infierno, Commission of Arts', 'ORG'), ('Punta del Este', 'PERSON'), ('Uruguay', 'GPE'), ('1969', 'DATE'), ('First Place', 'ORG'), ('the Uruguay Union of Plastic Artists', 'ORG'), ('the Weißensee Superior School of Art', 'ORG'), ('East Berlín', 'NORP'), ('1979', 'DATE'), ('Exclusive Award', 'PERSON'), ('Dibujo y Poesía sobre Danza', 'WORK_OF_ART'), ('UNAM Choreographic Workshop', 'ORG'), ('Elogio de la', 'ORG'), ('UNAM', 'ORG'), ('Mexico', 'GPE'), ('1997', 'DATE'), ('Samuel Lichtensztein', 'PERSON'), ('A. Hernández', 'PRODUCT'), ('July 1998', 'DATE'), ('the UNAM Museum of Contemporary Art', 'ORG'), ('2001', 'DATE'), ('Lolita Rubial Foundation', 'ORG'), ('Lavalleja', 'PERSON'), ('Uruguay', 'GPE'), ('2003', 'DATE'), ('Figari Award', 'PERSON'), ('Central Bank of Uruguay', 'ORG'), ('Named Illustrious Citizen of Montevideo', 'ORG'), ('the Departmental Board', 'ORG'), ('2009', 'DATE'), ('Golden Morosoli', 'GPE'), ('Lolita Rubial Foundation', 'ORG'), ('Lavalleja', 'GPE')]"
Biographies_Sculptors\AntonioPena_Sculptors.txt,"[('Antonio Pena', 'PERSON'), ('3 December 1894', 'DATE'), ('Montevideo', 'GPE'), ('7 December 1947', 'DATE'), ('Uruguayan', 'NORP')]","[('Antonio Pena', 'PERSON'), ('3 December 1894', 'DATE'), ('7 December 1947', 'DATE'), ('Uruguayan', 'ORG')]"
Biographies_Sculptors\AntónioTeixeiraLopes_Sculptors.txt,"[('António Teixeira Lopes', 'PERSON'), ('27 October 1866', 'DATE'), ('21 June 1942', 'DATE'), ('Portuguese', 'NORP'), ('Teixeira Lopes', 'PERSON'), ('José Joaquim Teixeira Lopes', 'PERSON'), ('1882', 'DATE'), ('the Academy of Fine Arts', 'ORG'), ('Escola de Belas Artes', 'ORG'), ('Porto', 'GPE'), ('António Soares dos Reis', 'PERSON'), ('João Marques de Oliveira', 'PERSON'), ('1885', 'DATE'), ('Paris', 'GPE'), ('the École des Beaux-Arts', 'FAC'), ('1895', 'DATE'), ('José Teixeira Lopes', 'PERSON'), ('Vila Nova de Gaia', 'GPE'), ('Casa-Museu Teixeira Lopes', 'FAC'), ('the School of Fine Arts of Porto', 'ORG'), ('many years', 'DATE'), ('Teixeira Lopes', 'PERSON'), ('Portugal', 'GPE')]","[('António Teixeira Lopes', 'PERSON'), ('27 October 1866–21 June 1942', 'DATE'), ('Portuguese', 'NORP'), ('José Joaquim', 'PERSON'), ('1882', 'DATE'), ('the Academy of Fine Arts', 'ORG'), ('Porto', 'GPE'), ('António Soares', 'PERSON'), ('Reis', 'PERSON'), ('João Marques de Oliveira', 'PERSON'), ('1885', 'DATE'), ('Paris', 'GPE'), ('Around 1895', 'DATE'), ('José Teixeira Lopes', 'PERSON'), ('Vila Nova de Gaia', 'ORG'), ('Casa', 'ORG'), ('the School of Fine Arts of Porto', 'ORG'), ('Teixeira Lopes', 'FAC'), ('Portugal', 'GPE')]"
Biographies_Sculptors\ArmandodeBasto_Sculptors.txt,"[('Armando Pereira de Basto', 'PERSON'), ('26 May 1889', 'DATE'), ('Porto', 'GPE'), ('1923', 'DATE'), ('Minho Province', 'GPE'), ('Portuguese', 'NORP'), ('the ""Escola Superior de Belas-Artes do Porto', 'WORK_OF_ART'), ('1903 to 1910', 'DATE'), ('José de Brito', 'PERSON'), ('João Marques de Oliveira', 'PERSON'), ('the ""Prémio Soares dos Reis', 'WORK_OF_ART'), ('António Soares dos Reis', 'PERSON'), ('1910', 'DATE'), ('Paris', 'GPE'), ('Édouard Manet', 'PERSON'), ('Amedeo Modigliani', 'PERSON'), ('the Salon des Humoristes', 'FAC'), ('the Palais de Glaces', 'FAC'), ('Aquilino Ribeiro', 'PERSON'), ('Tomás Leal da Câmara', 'PERSON'), ('Génio Latino', 'ORG'), ('Manuel Jardim', 'PERSON'), ('Anjos Teixeira', 'PERSON'), ('Rafael Bordalo Pinheiro', 'PERSON'), ('Celso Hermínio', 'PERSON'), ('Exposições de Humoristas e Modernistas', 'WORK_OF_ART'), ('the First Portuguese Republic', 'ORG'), ('1912 to 1923', 'DATE'), ('Porto', 'GPE'), ('Lisbon', 'GPE'), ('1914', 'DATE'), ('The following year', 'DATE'), ('1916', 'DATE'), ('weekly', 'DATE'), ('Miau', 'WORK_OF_ART'), ('Paris', 'GPE'), ('Portugal', 'GPE'), ('Théophile Steinlen', 'PERSON'), ('Lucien Métivet', 'PERSON'), ('Paul Iribe', 'PERSON'), ('Francisque Poulbot', 'PERSON'), ('Bagaria', 'PERSON'), ('Olaf Gulbransson', 'PERSON'), ('Portugal', 'GPE'), ('1923', 'DATE'), ('Diogo de Macedo', 'WORK_OF_ART'), ('Armando de Basto', 'WORK_OF_ART'), ('1889-1923', 'DATE'), ('Secretariado Nacional da Informação', 'WORK_OF_ART'), ('1958', 'DATE'), ('Diogo de Macedo', 'WORK_OF_ART'), ('Armando de Basto', 'WORK_OF_ART'), ('Volume 9 of Cadernos de arte', 'WORK_OF_ART'), ('Excelsior', 'GPE'), ('1952', 'DATE'), ('Miau', 'PERSON'), ('Hemeroteca Digital', 'ORG'), ('Basto @ MatrizNet', 'PERSON')]","[('Armando Pereira de Basto', 'PERSON'), ('26 May 1889', 'DATE'), ('Porto', 'GPE'), ('1923', 'DATE'), ('Minho Province', 'GPE'), ('Portuguese', 'NORP'), ('1903', 'DATE'), ('1910', 'DATE'), ('José de Brito', 'PERSON'), ('João Marques de Oliveira', 'PERSON'), ('Prémio Soares dos Reis', 'WORK_OF_ART'), ('António Soares', 'PERSON'), ('Reis', 'PERSON'), ('1910', 'DATE'), ('Paris', 'GPE'), ('Édouard Manet', 'ORG'), ('Amedeo Modigliani', 'PERSON'), ('the Palais de Glaces', 'ORG'), ('Aquilino Ribeiro', 'PERSON'), ('Tomás Leal da Câmara', 'PERSON'), ('Génio Latino', 'PERSON'), ('Manuel Jardim', 'PERSON'), ('Anjos Teixeira', 'PERSON'), ('Rafael Bordalo Pinheiro', 'FAC'), ('Celso Hermínio', 'PERSON'), ('the First Portuguese Republic', 'EVENT'), ('1912 to 1923', 'DATE'), ('Porto', 'GPE'), ('Lisbon', 'GPE'), ('1914', 'DATE'), ('The following year', 'DATE'), ('1916', 'DATE'), ('weekly', 'DATE'), ('Miau', 'ORG'), ('Paris', 'GPE'), ('Portugal', 'GPE'), ('Théophile Steinlen', 'GPE'), ('Lucien Métivet', 'PERSON'), ('Paul Iribe', 'PERSON'), ('Francisque Poulbot', 'PERSON'), ('Bagaria', 'GPE'), ('Olaf Gulbransson', 'PERSON'), ('Portugal', 'GPE'), ('1923', 'DATE'), ('Diogo de Macedo', 'PERSON'), ('Armando de Basto', 'PERSON'), ('1889-1923', 'DATE'), ('retrospectiva da', 'PERSON'), ('Secretariado Nacional da Informação', 'ORG'), ('1958', 'DATE'), ('Diogo de Macedo', 'PERSON'), ('Armando de Basto', 'PERSON'), ('9', 'CARDINAL'), ('Cadernos de arte', 'ORG'), ('1952', 'DATE'), ('Hemeroteca Digital', 'ORG'), ('Basto @ MatrizNet', 'GPE')]"
Biographies_Sculptors\BenEnwonwu_Sculptors.txt,"[('Odinigwe Benedict', 'PERSON'), ('Chukwukadibia Enwonwu   MBE', 'PERSON'), ('14 July 1917', 'DATE'), ('5 February 1994', 'DATE'), ('Ben Enwonwu', 'PERSON'), ('Nigerian', 'NORP'), ('African', 'NORP'), ('the 20th century', 'DATE'), ('African', 'NORP'), ('one', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('African', 'NORP'), ('august', 'DATE'), ('Europe', 'LOC'), ('the United States', 'GPE'), ('1950', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Africa\'s Greatest Artist""', 'WORK_OF_ART'), ('Black Nationalists', 'NORP'), ('Enwonwu', 'LOC'), ('Mercury', 'PRODUCT'), ('Ben Enwonwu', 'PERSON'), ('14 July 1917', 'DATE'), ('Umueze-Aroli', 'GPE'), ('Onitsha', 'GPE'), ('Anambra State', 'GPE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Omenka Odigwe Emeka Enwonwu', 'PERSON'), ('the Royal Niger Company', 'ORG'), ('the Onitsha Council of Chiefs', 'ORG'), ('Chinyelugo Iyom Nweze', 'PERSON'), ('1921', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Igbo', 'NORP'), ('first', 'ORDINAL'), ('1921', 'DATE'), ('1931', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('five', 'CARDINAL'), (""St. Joseph's Elementary School"", 'ORG'), ('Onitsha', 'GPE'), ('1926–28', 'DATE'), (""St, Theresa's Elementary School"", 'ORG'), ('Umuahia', 'GPE'), ('1928–29', 'DATE'), (""St. Mary's Primary School"", 'ORG'), ('Port Harcourt', 'GPE'), ('1929–30', 'DATE'), ('Holy Trinity Primary', 'ORG'), (""St. Mary's Primary School"", 'ORG'), ('Onitsha', 'GPE'), ('1930–31', 'DATE'), ('1933', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), (""St. Patrick's School"", 'ORG'), ('Ibusa', 'GPE'), ('the Government College', 'ORG'), ('Ibadan', 'GPE'), ('Government College Umuahia', 'ORG'), ('1937', 'DATE'), ('Kenneth C. Murray', 'PERSON'), ('Murray', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), (""Murray's"", 'PERSON'), ('the ""Murray Group""', 'ORG'), ('Ben C. Enwonwu', 'PERSON'), ('C. C. Ibeto', 'PERSON'), ('D.L. Nnachy', 'PERSON'), ('M. Teze', 'PERSON'), ('A. P. Umana', 'PERSON'), ('Murray', 'PERSON'), ('1944', 'DATE'), ('Shell Petroleum Company', 'ORG'), ('British Council', 'ORG'), ('Slade School of Fine Art', 'ORG'), ('University College', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('1945', 'DATE'), ('the Ruskin School', 'ORG'), ('Ashmolean', 'GPE'), ('Oxford University', 'ORG'), ('Slade', 'PERSON'), ('World War II', 'EVENT'), ('1947', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Slade', 'PERSON'), ('West African', 'NORP'), ('the University of London', 'ORG'), ('1948', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Nkiru Nzegwu', 'PERSON'), ('England', 'GPE'), ('1937', 'DATE'), ('Murray', 'PERSON'), (""Enwonwu's"", 'PERSON'), ('the Zwemmer Gallery', 'FAC'), ('London', 'GPE'), ('1969', 'DATE'), ('Ahmadu Bello University', 'ORG'), ('Zaria', 'GPE'), ('Kaduna State', 'GPE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Murray', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('the Government College of Umuahia', 'ORG'), ('Sylvester Ogbechie', 'PERSON'), ('Ben Enwonwu', 'PERSON'), ('The Making of an African Modernist', 'WORK_OF_ART'), ('Murray', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Murray', 'PERSON'), ('Government College', 'ORG'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Calabar Province', 'GPE'), ('1940–41', 'DATE'), ('Edo College', 'ORG'), ('Benin City', 'GPE'), ('1941–43', 'DATE'), ('Nigerian', 'NORP'), ('1948', 'DATE'), ('the years following 1950', 'DATE'), ('the United States', 'GPE'), ('1951', 'DATE'), ('Lagos', 'GPE'), ('the Anti Slavery and Aborigines Right Society', 'ORG'), ('Candido Da Rocha', 'PERSON'), ('James Johnson', 'PERSON'), ('Samuel Pearse', 'PERSON'), ('Sapara Williams', 'PERSON'), ('1949 to 1954', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('London', 'GPE'), ('Lagos', 'GPE'), ('Milan', 'GPE'), ('New York City', 'GPE'), ('Washington D.C.', 'GPE'), ('Boston', 'GPE'), ('1956', 'DATE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Queen Elizabeth II', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Royal Society of British Artists', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('1957', 'DATE'), ('1959', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Information Service Department', 'ORG'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Lagos University', 'ORG'), ('1966–68', 'DATE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('1968–71', 'DATE'), ('the Institute of African Studies', 'ORG'), ('Howard University', 'ORG'), ('Washington, DC', 'GPE'), ('1971', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Fine Arts', 'ORG'), ('the University of Ife, Ile-Ife', 'ORG'), ('1971 to 1975', 'DATE'), ('the International Secretariat', 'ORG'), ('Second', 'ORDINAL'), ('African Festival of Arts and Culture', 'ORG'), ('FESTAC', 'ORG'), ('Lagos', 'GPE'), ('1977', 'DATE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Shehu Shagari', 'PERSON'), (""Enwonwu's Anywanu"", 'PERSON'), ('Igbo', 'NORP'), ('Ani', 'PERSON'), ('Elizabeth II', 'PERSON'), ('Prince Philip', 'PERSON'), ('Edinburgh', 'GPE'), ('the United Kingdom', 'GPE'), ('1981', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Nigerians', 'NORP'), (""Amos Tutuola's"", 'PERSON'), ('1958', 'DATE'), ('The Brave African Huntress', 'WORK_OF_ART'), ('London', 'GPE'), ('the Royal Anthropological Institute', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('Ogbechie', 'PERSON'), ('third', 'ORDINAL'), ('Western European', 'NORP'), ('Queen', 'PERSON'), ('African', 'NORP'), ('European', 'NORP'), ('Tutu', 'PERSON'), ('three', 'CARDINAL'), ('Adetutu Ademiluyi', 'PERSON'), (""Tutu'"", 'WORK_OF_ART'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('1973', 'DATE'), ('1975', 'DATE'), ('One', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('2017', 'DATE'), ('London', 'GPE'), ('1,205,000', 'MONEY'), ('Bonhams', 'ORG'), ('Tutu', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('Nigerian', 'NORP'), ('Biafran', 'NORP'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('""Owo Market""', 'WORK_OF_ART'), ('Nigerian', 'NORP'), ('Owo', 'GPE'), ('1949', 'DATE'), ('BBC', 'ORG'), ('The Repair Shop', 'WORK_OF_ART'), ('7 August 2019', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('the Kakofoni Group Gallery', 'ORG'), ('the National Archives and Records Administration', 'ORG'), ('Candido Joao Da Rocha', 'PERSON'), ('1951', 'DATE'), ('FESTAC LAGOS 1977\nAnyanwu', 'EVENT'), ('1954–55', 'DATE'), ('the Nigerian National Museum', 'ORG'), ('Lagos', 'GPE'), ('the United Nations Art Collection', 'ORG'), ('the United Nations Headquarters', 'FAC'), ('New York City', 'GPE'), ('Queen Elizabeth II', 'WORK_OF_ART'), ('1956', 'DATE'), ('Seven', 'CARDINAL'), ('Daily Mirror', 'ORG'), ('1961', 'DATE'), ('Sango', 'WORK_OF_ART'), ('1964', 'DATE'), ('Yoruba god of lightning and thunder\nOgbanje', 'WORK_OF_ART'), ('Yemisi Shyllon Museum of Art', 'ORG'), ('1967', 'DATE'), ('Christine', 'PERSON'), ('1967', 'DATE'), ('2019', 'DATE'), ('$1.4 million', 'MONEY'), ('Tutu', 'PERSON'), ('1973', 'DATE'), ('Risen Christ', 'WORK_OF_ART'), ('1986', 'DATE'), ('University of Ibadan', 'ORG'), ('the National Gallery of Modern Art', 'ORG'), ('Lagos', 'GPE'), ('the Virtual Museum of Modern Nigerian Art Archived', 'ORG'), ('15 April 2015', 'DATE'), ('the Wayback Machine', 'FAC'), ('1944', 'DATE'), ('Shell Petroleum', 'ORG'), ('the United Kingdom', 'GPE'), ('1954', 'DATE'), ('National Merit Award', 'WORK_OF_ART'), ('Nigeria', 'GPE'), ('1958', 'DATE'), ('Commonwealth Certificate', 'WORK_OF_ART'), ('London', 'GPE'), ('the Royal Institute of Art\n1958', 'ORG'), ('British Empire', 'ORG'), ('MBE', 'ORG'), ('1971', 'DATE'), ('Senegal', 'GPE'), ('1980', 'DATE'), ('National Order of Merit', 'WORK_OF_ART'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Igbo', 'NORP'), ('Andrea Estrada', 'PERSON'), ('Art Historian Publishes Monograph on Ben Enwonwu""', 'WORK_OF_ART'), ('93106, Vol. 19', 'DATE'), ('No. 11, 23 February 2009', 'DATE'), ('University of California', 'ORG'), ('Santa Barbara', 'GPE')]","[('Odinigwe Benedict Chukwukadibia Enwonwu', 'ORG'), ('MBE', 'ORG'), ('14 July 1917', 'DATE'), ('February 1994', 'DATE'), ('Ben Enwonwu', 'PERSON'), ('Nigerian', 'NORP'), ('African', 'NORP'), ('the 20th century', 'DATE'), ('African', 'NORP'), ('one', 'CARDINAL'), ('first', 'ORDINAL'), ('African', 'NORP'), ('august', 'DATE'), ('Europe', 'LOC'), ('the United States', 'GPE'), ('1950', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Africa', 'LOC'), ('Black Nationalists', 'ORG'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Mercury', 'ORG'), ('Ben Enwonwu', 'PERSON'), ('14 July 1917', 'DATE'), ('Umueze-Aroli', 'ORG'), ('Onitsha', 'GPE'), ('Anambra State', 'ORG'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Omenka Odigwe Emeka Enwonwu', 'PERSON'), ('the Royal Niger Company', 'ORG'), ('the Onitsha Council of Chiefs', 'ORG'), ('Iyom Nweze', 'PERSON'), ('1921', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Igbo', 'GPE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Between 1921 and 1931', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('five', 'CARDINAL'), (""St. Joseph's"", 'PERSON'), ('Elementary School', 'ORG'), ('Onitsha', 'GPE'), ('1926–28', 'ORDINAL'), ('St', 'GPE'), ('Theresa', 'GPE'), ('Elementary School', 'ORG'), ('Umuahia', 'GPE'), (""St. Mary's Primary School"", 'ORG'), ('Port Harcourt', 'FAC'), ('Holy Trinity Primary', 'ORG'), (""St. Mary's Primary School"", 'ORG'), ('Onitsha', 'GPE'), ('1930–31', 'GPE'), ('1933', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), (""St. Patrick's School"", 'ORG'), ('the Government College', 'ORG'), ('Ibadan', 'GPE'), ('Government College Umuahia', 'ORG'), ('1937', 'DATE'), ('Kenneth C. Murray', 'PERSON'), ('Murray', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Murray', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('the ""Murray Group', 'ORG'), ('Ben C. Enwonwu', 'PERSON'), ('C. C. Ibeto', 'PERSON'), ('D.L. Nnachy', 'GPE'), ('A. P. Umana', 'PERSON'), ('Murray', 'ORG'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('1944', 'DATE'), ('Shell Petroleum Company', 'ORG'), ('British Council', 'ORG'), ('Slade School of Fine Art', 'ORG'), ('University College', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('1945', 'DATE'), ('the Ruskin School, Ashmolean', 'ORG'), ('Oxford University', 'ORG'), ('Slade', 'ORG'), ('World War II', 'EVENT'), ('1947', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Slade', 'ORG'), ('West African', 'NORP'), ('the University of London', 'ORG'), ('1948', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Nkiru Nzegwu', 'PERSON'), ('England', 'GPE'), ('1937', 'DATE'), ('Murray', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('the Zwemmer Gallery', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('1969', 'DATE'), ('Ahmadu Bello University', 'ORG'), ('Zaria', 'GPE'), ('Kaduna State', 'GPE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Murray', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('the Government College of Umuahia', 'ORG'), ('Sylvester Ogbechie', 'PERSON'), ('Ben Enwonwu', 'PERSON'), ('African', 'NORP'), ('Murray', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Eventually Murray', 'PERSON'), ('Government College', 'ORG'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Calabar Province', 'GPE'), ('Edo College', 'ORG'), ('Benin City', 'GPE'), ('Nigerian', 'NORP'), ('1948', 'DATE'), ('the years following 1950', 'DATE'), ('the United States', 'GPE'), ('1951', 'DATE'), ('Lagos', 'GPE'), ('Candido Da Rocha', 'PERSON'), ('James Johnson', 'PERSON'), ('Samuel Pearse', 'PERSON'), ('Sapara Williams', 'PERSON'), ('1949 to 1954', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('London', 'GPE'), ('Lagos', 'GPE'), ('Milan', 'GPE'), ('New York City', 'GPE'), ('Washington D.C.', 'GPE'), ('Boston', 'GPE'), ('1956', 'DATE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Elizabeth II', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('the Royal Society of British Artists', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('1957', 'DATE'), ('1959', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Supervisor in the Information Service Department', 'WORK_OF_ART'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Lagos University', 'ORG'), ('Nigeria', 'GPE'), ('the Institute of African Studies', 'ORG'), ('Howard University', 'ORG'), ('Washington, DC', 'GPE'), ('1971', 'DATE'), ('first', 'ORDINAL'), ('Fine Arts', 'PERSON'), ('the University of Ife, Ile-Ife', 'ORG'), ('1971', 'DATE'), ('1975', 'DATE'), ('the International Secretariat', 'ORG'), ('Lagos of', 'GPE'), ('1977', 'DATE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Shehu Shagari', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Igbo', 'GPE'), ('Ani', 'PERSON'), ('Elizabeth II', 'PERSON'), ('Prince Philip', 'PERSON'), ('Edinburgh', 'GPE'), ('the United Kingdom', 'GPE'), ('1981', 'DATE'), ('Nigerians', 'NORP'), (""Amos Tutuola's"", 'ORG'), ('1958', 'DATE'), ('The Brave African Huntress', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('the Royal Anthropological Institute', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('Ogbechie', 'PERSON'), ('third', 'ORDINAL'), ('Western European', 'NORP'), ('Queen', 'PERSON'), ('African', 'NORP'), ('European', 'NORP'), ('Tutu', 'PERSON'), ('three', 'CARDINAL'), ('Adetutu Ademiluyi', 'PERSON'), ('Tutu', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('1973', 'DATE'), ('1975', 'DATE'), ('One', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('2017', 'DATE'), ('London', 'GPE'), ('1,205,000', 'MONEY'), ('Bonhams', 'GPE'), ('Tutu', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), ('three', 'CARDINAL'), ('Nigerian', 'NORP'), ('Biafran', 'PERSON'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('Owo Market', 'WORK_OF_ART'), ('Nigerian', 'NORP'), ('Owo', 'GPE'), ('1949', 'DATE'), ('BBC', 'ORG'), ('The Repair Shop', 'ORG'), ('7 August 2019', 'DATE'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('the Kakofoni Group Gallery', 'ORG'), ('the National Archives and Records Administration\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\n\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\n\nPortrait of Chief', 'ORG'), ('Candido Joao Da Rocha', 'PERSON'), ('1951', 'DATE'), ('FESTAC LAGOS', 'ORG'), ('Anyanwu', 'PERSON'), ('Commissioned', 'ORG'), ('the Nigerian National Museum', 'ORG'), ('Lagos', 'GPE'), ('the United Nations Art Collection', 'ORG'), ('the United Nations Headquarters', 'ORG'), ('New York City', 'GPE'), ('Bronze', 'GPE'), ('Elizabeth II', 'PERSON'), ('1956', 'DATE'), ('Seven', 'CARDINAL'), ('Daily Mirror', 'ORG'), ('1961', 'DATE'), ('Sango', 'ORG'), ('1964', 'DATE'), ('Yoruba', 'GPE'), ('Ogbanje', 'PERSON'), ('Yemisi Shyllon Museum of Art', 'ORG'), ('1967', 'DATE'), ('Christine', 'PERSON'), ('1967', 'DATE'), ('2019', 'DATE'), ('$1.4 million', 'MONEY'), ('Tutu', 'PERSON'), ('1973', 'DATE'), ('Risen Christ', 'PERSON'), ('1986', 'DATE'), ('University of Ibadan', 'ORG'), ('Enwonwu', 'PERSON'), ('the National Gallery of Modern Art', 'ORG'), ('Lagos', 'GPE'), ('the Virtual Museum of Modern Nigerian Art Archived', 'ORG'), ('15 April 2015', 'DATE'), ('the Wayback Machine', 'ORG'), ('1944', 'DATE'), ('Shell Petroleum', 'ORG'), ('the United Kingdom', 'GPE'), ('1954', 'DATE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('1958', 'DATE'), ('Commonwealth Certificate', 'ORG'), ('London', 'GPE'), ('the Royal Institute of Art', 'ORG'), ('1958', 'DATE'), ('the British Empire', 'GPE'), ('MBE', 'ORG'), ('1971', 'DATE'), ('the National Order of the Republic in Senegal', 'ORG'), ('1980', 'DATE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('Nigeria', 'GPE'), ('List of Igbo', 'WORK_OF_ART'), ('Andrea Estrada', 'PERSON'), ('Art Historian Publishes Monograph on', 'WORK_OF_ART'), ('Ben Enwonwu', 'PERSON'), ('93106', 'DATE'), ('19', 'CARDINAL'), ('11', 'CARDINAL'), ('23', 'CARDINAL'), ('February 2009', 'DATE'), ('University of California', 'ORG'), ('Santa Barbara', 'GPE')]"
Biographies_Sculptors\BenjaminasJakševičius_Sculptors.txt,"[('Benjaminas Jakševičius', 'PERSON'), ('March 31, 1895', 'DATE'), ('Panevėžys', 'GPE'), ('August 13, 1979', 'DATE'), ('Kaunas', 'GPE'), ('Lithuanian', 'NORP'), ('Vincentas', 'PERSON'), ('Silvanas', 'PERSON'), ('Adomas', 'PERSON'), ('Panevėžys', 'GPE'), ('Lithuania', 'GPE'), ('Troškūnai', 'GPE'), ('Kavarskas', 'GPE'), ('Burbiškis', 'GPE'), ('Upytė', 'ORG'), ('Raguva', 'ORG'), ('Pasvalys', 'ORG'), ('Biography\nJakševičius', 'PERSON'), ('Aleksandras', 'PERSON'), ('1915', 'DATE'), ('Vincentas', 'PERSON'), ('the same year', 'DATE'), ('Tsarist', 'NORP'), ('Yekaterinburg Governorate', 'GPE'), ('1918', 'DATE'), ('Lithuania', 'GPE'), ('Švėkšna', 'GPE'), ('Panevėžys', 'GPE'), ('1922 to 1925', 'DATE'), ('Kavarskas', 'GPE'), ('Elžbieta Striogaitė', 'PERSON'), ('November 28, 1925', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('1932', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('Benjaminas Jakševičius', 'PERSON'), ('Kavarskas', 'GPE'), ('1945', 'DATE'), ('July 1945', 'DATE'), ('anti-Soviet', 'NORP'), ('Liūtas', 'NORP'), ('Vytis', 'GPE'), ('Dzedunia', 'GPE'), ('1948', 'DATE'), (""Miknevičius'"", 'GPE'), ('Raguva', 'GPE'), ('25 years', 'DATE'), ('GULAG', 'EVENT'), ('the Mordovian ASSR', 'GPE'), ('1960s', 'DATE'), ('Soviet', 'NORP'), ('Lithuanian SSR', 'ORG'), ('Lithuania', 'GPE'), ('KGB', 'ORG'), ('Jakševičius', 'PERSON'), ('August 13, 1979', 'DATE'), ('Kaunas', 'GPE'), ('Kavarskas Cemetery', 'FAC'), ('St. Mary', 'GPE'), ('Two', 'CARDINAL'), ('Vytautas', 'PERSON'), ('Algimantas', 'PERSON'), ('Irena Jakševičiūtė-Sabūnienė', 'PERSON'), ('Lithuanian', 'NORP'), ('Lithuanian', 'NORP'), ('Jakševičius', 'PERSON'), ('the Ninth Fort', 'FAC'), ('one', 'CARDINAL'), ('Antanas Baranauskas', 'PERSON'), ('Antanas Vienuolis-Žukauskas', 'ORG'), ('Jakševičius', 'PERSON'), ('Lithuanian', 'NORP')]","[('Benjaminas Jakševičius', 'PERSON'), ('March 31, 1895', 'DATE'), ('Panevėžys', 'GPE'), ('August 13, 1979', 'DATE'), ('Kaunas', 'GPE'), ('Vincentas', 'ORG'), ('Silvanas', 'PERSON'), ('Adomas', 'GPE'), ('Panevėžys', 'GPE'), ('Švėkšna', 'PERSON'), ('Lithuania', 'GPE'), ('Troškūnai', 'GPE'), ('Kavarskas', 'GPE'), ('Burbiškis', 'GPE'), ('Upytė', 'ORG'), ('Raguva', 'GPE'), ('Pasvalys', 'GPE'), ('Aleksandras', 'PERSON'), ('1915', 'DATE'), ('Vincentas', 'GPE'), ('the same year', 'DATE'), ('Tsarist', 'NORP'), ('Yekaterinburg', 'GPE'), ('1918', 'DATE'), ('Lithuania', 'GPE'), ('Švėkšna', 'GPE'), ('Panevėžys', 'GPE'), ('1922 to 1925', 'DATE'), ('Kavarskas', 'ORG'), ('Elžbieta Striogaitė', 'PERSON'), ('November 28, 1925', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('1932', 'DATE'), ('four', 'CARDINAL'), ('Benjaminas Jakševičius', 'PERSON'), ('Kavarskas', 'GPE'), ('1945', 'DATE'), ('July 1945', 'DATE'), ('anti-Soviet', 'NORP'), ('Liūtas', 'PERSON'), ('Žaibas', 'WORK_OF_ART'), ('Vytis', 'NORP'), ('Dzedunia', 'GPE'), ('Šaltekšnis', 'NORP'), ('1948', 'DATE'), ('Miknevičius', 'ORG'), ('Raguva', 'GPE'), ('25 years', 'DATE'), ('GULAG', 'ORG'), ('the Mordovian ASSR', 'LOC'), ('1960s', 'DATE'), ('Soviet', 'NORP'), ('Lithuanian SSR', 'PERSON'), ('Lithuania', 'GPE'), ('KGB', 'ORG'), ('Jakševičius', 'PERSON'), ('August 13, 1979', 'DATE'), ('Kaunas', 'GPE'), ('Kavarskas', 'GPE'), ('St. Mary', 'GPE'), ('Two', 'CARDINAL'), ('Vytautas', 'GPE'), ('Algimantas', 'GPE'), ('Irena Jakševičiūtė-Sabūnienė', 'PERSON'), ('the postwar years', 'DATE'), ('Lithuanian', 'PERSON'), ('laisvės kovų dalyvis', 'PERSON'), ('Jakševičius', 'PERSON'), ('the Ninth Fort', 'LOC'), ('Antanas', 'GPE'), ('Baranauskas', 'NORP'), ('Antanas Vienuolis-Žukauskas', 'ORG'), ('Jakševičius', 'PERSON'), ('Lithuanian National', 'ORG')]"
Biographies_Sculptors\BrettMurray_Sculptors.txt,"[('Brett Murray', 'PERSON'), ('1961', 'DATE'), ('South African', 'NORP'), ('Pretoria, South Africa', 'GPE'), ('Murray', 'PERSON'), ('the Michaelis School of Fine Art', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('Brenda Atkinson', 'PERSON'), ('South African', 'NORP'), ('Murray', 'PERSON'), ('one', 'CARDINAL'), (""Murray's"", 'PERSON'), ('Afrocentrism', 'NORP'), ('Eurocentrism', 'NORP'), ('South Africas', 'LOC'), ('South Africa', 'GPE'), ('Murray', 'PERSON'), ('Stellenbosch University', 'ORG'), ('2012', 'DATE'), ('Murray', 'PERSON'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('Jacob Zuma', 'PERSON'), ('The Spear', 'WORK_OF_ART'), ('""Hail to the Thief II""', 'WORK_OF_ART'), ('18 May', 'DATE'), ('the African National Congress', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('Murray', 'PERSON'), ('Tuesday 22 May 2012', 'DATE'), ('11am', 'TIME'), ('two', 'CARDINAL'), ('the Goodman Gallery', 'FAC'), ('Johannesburg', 'GPE'), (""Murray's The Spear"", 'PERSON'), ('South African', 'NORP'), (""Ayanda Mabulu's"", 'PERSON'), ('2010', 'DATE'), ('Jacob Zuma', 'PERSON'), ('Desmond Tutu', 'PERSON'), ('Nelson Mandela', 'PERSON'), ('anti-Apartheid', 'NORP'), (""Zuma's"", 'PERSON'), ('Murray', 'PERSON'), ('Iziko', 'ORG'), ('South African National Gallery', 'ORG'), ('Cape Town', 'GPE'), ('SA\nJohannesburg Art Gallery', 'ORG'), ('SA\nDurban Art Gallery', 'ORG'), ('SA\nTatham Art Gallery', 'ORG'), ('Pietermaritzburg', 'GPE'), ('SA\nUniversity', 'ORG'), ('Witwatersrand', 'GPE'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nUniversity', 'ORG'), ('Cape Town', 'GPE'), ('SA\nUniversity of South Africa', 'ORG'), ('Pretoria', 'GPE'), ('SA\nUniversity', 'ORG'), ('Bloemfontein', 'GPE'), ('SA\nSandton Municipality', 'GPE'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nDirectAxis Collection', 'ORG'), ('Cape Town', 'GPE'), ('SA\nBHP Billiton Collection', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nMTN Collection', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nSasol Collection', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nSouth African Breweries', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nSouth African Broadcasting Corporation', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nThe South African Reserve Bank', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nVodacom Collection', 'ORG'), ('Cape Town', 'GPE'), ('SA\nNando’s Art Collection', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nSindika Dokolo African Collection of Contemporary Art', 'ORG'), ('Luanda', 'GPE'), ('Angola\nRed Bull', 'ORG'), ('Salzburg', 'GPE'), ('Austria', 'GPE'), ('Mikki', 'GPE'), ('Stanley Weithorn', 'PERSON'), ('USA', 'GPE'), ('2010', 'DATE'), ('Spier Contemporary', 'ORG'), ('Stellenbosch', 'GPE'), ('SA\n2009 Crocodile Tears', 'WORK_OF_ART'), ('Goodman Gallery', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\n2008 Crocodile Tears', 'WORK_OF_ART'), ('Goodman Gallery Cape', 'ORG'), ('Cape Town', 'GPE'), ('SA\n2006 Sleep Sleep', 'WORK_OF_ART'), ('The Goodman Gallery', 'FAC'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'GPE'), ('João Ferreira Gallery', 'GPE'), ('Cape Town', 'GPE'), ('SA\n2003', 'GPE'), ('Axis Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('USA', 'GPE'), ('2002', 'DATE'), ('Standard Bank Young Artist of the Year Award', 'WORK_OF_ART'), ('White Like Me', 'WORK_OF_ART'), ('National Arts Festival', 'EVENT'), ('Grahamstown', 'GPE'), ('SA\nKing George VI Art Gallery', 'ORG'), ('Port Elizabeth', 'GPE'), ('SA\nJohannes Stegman Art Gallery', 'ORG'), ('Bloemfontein', 'GPE'), ('SA\n2001', 'DATE'), ('Bell-Roberts Contemporary', 'ORG'), ('Cape Town', 'GPE'), ('SA\n2000', 'GPE'), ('Love Africa', 'WORK_OF_ART'), ('Bell-Roberts Contemporary', 'ORG'), ('Cape Town', 'GPE'), ('SA', 'GPE'), ('The Goodman Gallery', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\n1997', 'GPE'), ('Hänel Gallery', 'GPE'), ('Cape Town', 'GPE'), ('SA', 'GPE'), ('The Goodman Gallery', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\n1996', 'DATE'), ('Brett Murray', 'PERSON'), ('New Sculptures', 'ORG'), ('Gallery Frank Hänel', 'ORG'), ('Frankfurt', 'GPE'), ('Germany', 'GPE'), ('1996', 'DATE'), ('White Boy Sings the Blues', 'WORK_OF_ART'), ('Rembrandt van Rijn Gallery', 'GPE'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\n1995', 'DATE'), ('Venice Biennale', 'GPE'), ('2007', 'DATE'), ('Finalist', 'WORK_OF_ART'), ('Spier Contemporaries\n2002 Winner', 'WORK_OF_ART'), ('Stefaans Samcuia', 'PERSON'), ('Cape Town International Convention Centre', 'ORG'), ('Public Art Competition\n1998 Winner', 'EVENT'), ('Cape Town Urban Art Foundation', 'ORG'), ('Sculpture Competition\n1992 Finalist', 'EVENT'), ('Cape Town Urban Art Foundation', 'WORK_OF_ART'), ('Sculpture Competition\n1992 Finalist, Waterfront Sculpture Competition', 'EVENT'), ('Cape Town', 'GPE')]","[('Brett Murray', 'PERSON'), ('1961', 'DATE'), ('South African', 'NORP'), ('Pretoria', 'GPE'), ('South Africa', 'GPE'), ('Murray', 'ORG'), ('the Michaelis School of Fine Art', 'ORG'), ('1989', 'DATE'), ('Brenda Atkinson', 'PERSON'), ('South African', 'NORP'), ('Murray', 'PERSON'), ('Murray', 'ORG'), ('Afrocentrism and Eurocentrism', 'ORG'), ('South Africas', 'GPE'), ('South Africa', 'GPE'), ('Murray', 'PERSON'), ('Stellenbosch University', 'ORG'), ('2012', 'DATE'), ('Murray', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('Jacob Zuma', 'PERSON'), ('The Spear', 'WORK_OF_ART'), ('18 May', 'DATE'), ('the African National Congress', 'ORG'), ('one', 'CARDINAL'), ('Murray', 'PERSON'), ('Tuesday 22', 'DATE'), ('May 2012', 'DATE'), ('11am', 'TIME'), ('two', 'CARDINAL'), ('the Goodman Gallery', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('Murray', 'ORG'), ('Spear', 'LOC'), ('South African', 'NORP'), (""Ayanda Mabulu's"", 'PERSON'), ('2010', 'DATE'), ('Ngcono', 'PERSON'), ('kunesibhanxo sesityebi', 'PERSON'), ('Jacob Zuma', 'PERSON'), ('Desmond Tutu', 'PERSON'), ('Nelson Mandela', 'PERSON'), ('Zuma', 'PERSON'), ('Murray', 'ORG'), ('Iziko', 'NORP'), ('Cape Town', 'PERSON'), ('SA', 'ORG'), ('Johannesburg Art Gallery', 'ORG'), ('SA', 'ORG'), ('Durban Art Gallery', 'ORG'), ('SA', 'ORG'), ('Tatham Art Gallery', 'ORG'), ('Pietermaritzburg', 'GPE'), ('SA\nUniversity of the Witwatersrand', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nUniversity of Cape Town', 'ORG'), ('SA\nUniversity of South Africa', 'ORG'), ('Pretoria', 'GPE'), ('SA\nUniversity of Bloemfontein', 'ORG'), ('SA', 'ORG'), ('Sandton Municipality', 'GPE'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('SA', 'ORG'), ('BHP Billiton Collection', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('MTN Collection', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nSasol Collection', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'GPE'), ('South African', 'NORP'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'GPE'), ('South African Broadcasting Corporation', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('The South African Reserve Bank', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('Vodacom Collection, Cape Town', 'ORG'), ('SA', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA\nSindika Dokolo African Collection of Contemporary Art', 'ORG'), ('Luanda', 'GPE'), ('Angola', 'GPE'), ('Red Bull', 'ORG'), ('Salzburg', 'GPE'), ('Austria\nCollection of Mikki', 'ORG'), ('Stanley Weithorn', 'ORG'), ('USA', 'GPE'), ('2010', 'DATE'), ('Stellenbosch', 'PERSON'), ('SA', 'ORG'), ('2009', 'DATE'), ('Goodman Gallery', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('2008', 'DATE'), ('Goodman Gallery Cape', 'ORG'), ('SA', 'ORG'), ('2006', 'DATE'), ('Sleep Sleep', 'PERSON'), ('The Goodman Gallery', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('João Ferreira Gallery', 'PERSON'), ('Cape Town', 'PERSON'), ('SA', 'ORG'), ('2003', 'DATE'), ('Us', 'GPE'), ('Them', 'ORG'), ('Axis Gallery', 'ORG'), ('New York', 'GPE'), ('USA', 'GPE'), ('2002', 'DATE'), ('Standard Bank', 'ORG'), ('White Like Me', 'WORK_OF_ART'), ('National Arts Festival', 'ORG'), ('Grahamstown', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('George VI Art Gallery', 'PERSON'), ('Port Elizabeth', 'PERSON'), ('SA', 'ORG'), ('Johannes Stegman Art Gallery', 'ORG'), ('Bloemfontein', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('2001', 'DATE'), ('Bell-Roberts Contemporary, Cape Town', 'ORG'), ('SA', 'ORG'), ('2000', 'DATE'), ('Bell-Roberts Contemporary, Cape Town', 'ORG'), ('SA', 'ORG'), ('The Goodman Gallery', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('1997', 'DATE'), ('Own, Hänel Gallery', 'ORG'), ('Cape Town', 'PERSON'), ('SA', 'ORG'), ('The Goodman Gallery', 'ORG'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'ORG'), ('1996', 'DATE'), ('Brett Murray', 'PERSON'), ('Gallery Frank Hänel', 'ORG'), ('Frankfurt', 'GPE'), ('Germany', 'GPE'), ('1996', 'DATE'), ('Johannesburg', 'GPE'), ('SA', 'GPE'), ('1995', 'DATE'), ('Venice Biennale\n\nAwards', 'EVENT'), ('2007', 'DATE'), ('Finalist, Spier Contemporaries', 'ORG'), ('2002', 'DATE'), ('Winner', 'PERSON'), ('Stefaans Samcuia', 'ORG'), ('1998', 'DATE'), ('Winner', 'PERSON'), ('1992', 'DATE'), ('Finalist, Cape Town Urban Art Foundation', 'EVENT'), ('1992', 'DATE'), ('Finalist', 'NORP')]"
Biographies_Sculptors\CalixteDakpogan_Sculptors.txt,"[('Calixte Dakpogan', 'PERSON'), ('1958', 'DATE'), ('Beninese', 'NORP'), ('Pahou', 'GPE'), ('Porto Novo', 'GPE'), ('Voudon', 'NORP'), (""Dakpogan's"", 'PERSON'), ('the ""Ouidah \'92"" festival', 'EVENT'), ('Vodun', 'EVENT'), ('Benin', 'GPE'), ('African', 'NORP'), ('Ouidah, Benin', 'GPE'), ('February 1993', 'DATE'), ('The Contemporary African Art Collection', 'ORG'), ('CAAC', 'ORG'), ('Jean Pigozzi', 'PERSON'), ('2000', 'DATE'), ('the Republic of Benin', 'GPE'), ('October Gallery', 'GPE'), ('London', 'GPE'), ('UK', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Partage d’Exotismes', 'WORK_OF_ART'), ('5th', 'ORDINAL'), ('Biennale de Lyon', 'FAC'), ('France', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Fait Maison', 'WORK_OF_ART'), ('Musée', 'GPE'), ('Sète', 'GPE'), ('France', 'GPE'), ('2005', 'DATE'), ('African Art Now : Masterpieces from the Jean Pigozzi Collection', 'WORK_OF_ART'), ('Houston', 'GPE'), ('USA', 'GPE'), ('2005', 'DATE'), ('Arts of Africa', 'WORK_OF_ART'), ('Grimaldi Forum', 'WORK_OF_ART'), ('Monaco', 'GPE'), ('France', 'GPE'), ('2006/2007', 'DATE'), ('100%', 'PERCENT'), ('Africa', 'LOC'), ('Guggenheim Museum Bilbao', 'ORG'), ('Spain', 'GPE'), ('2007', 'DATE'), ('Masques rituels et contemporains', 'WORK_OF_ART'), ('Fondation Jean Paul Blachère', 'WORK_OF_ART'), ('Apt, France\n2007/2008', 'WORK_OF_ART'), ('Marella Agnelli', 'PERSON'), ('Turin', 'GPE'), ('Italy', 'GPE'), ('2010', 'DATE'), ('African Stories, Marrakech Art Fair', 'WORK_OF_ART'), ('Marrakech', 'GPE'), ('1994', 'DATE'), ('Otro pais', 'WORK_OF_ART'), ('1992', 'DATE'), ('Dakar Biennale', 'WORK_OF_ART'), ('1', 'CARDINAL'), ('92', 'CARDINAL'), ('1995', 'DATE'), ('Africus : Johannesburg Biennale', 'WORK_OF_ART'), ('1995', 'DATE'), ('1996', 'DATE'), ('Contemporary Art of Africa', 'WORK_OF_ART'), ('André Magnin', 'PERSON'), ('Jacques Soulillou', 'PERSON'), ('1997', 'DATE'), ('Lumière Noire : Art Contemporain', 'WORK_OF_ART'), ('1998', 'DATE'), ('Bénin-Bénin', 'PERSON'), ('Gisteren-Tussen-Morgen', 'ORG'), ('Fritz Bless', 'PERSON'), ('2000', 'DATE'), ('Forjar el Espacio', 'WORK_OF_ART'), ('La Escultura Forjada en el siglo XX', 'WORK_OF_ART'), ('2000', 'DATE'), ('Lyon Biennale d’Art Contemporain', 'ORG'), ('5', 'CARDINAL'), ('Partage d’Exotismes', 'WORK_OF_ART'), ('2001', 'DATE'), ('the Republic of Benin', 'GPE'), ('The October Gallery', 'ORG'), ('2005', 'DATE'), ('African Art Now: Masterpieces from the Jean Pigozzi Collection', 'WORK_OF_ART'), ('Merrell', 'PERSON'), ('2006', 'DATE'), ('100%', 'PERCENT'), ('Africa', 'LOC'), ('TF Editores & FMGB Guggenheim Bilbao Museum', 'ORG'), ('2007', 'DATE'), ('Electa & Pinacoteca Giovanni', 'ORG'), ('Marella Agnelli', 'PERSON'), ('the National Museum of African Art', 'ORG')]","[('Calixte Dakpogan', 'PERSON'), ('1958', 'DATE'), ('Beninese', 'NORP'), ('Pahou', 'ORG'), ('Porto Novo', 'GPE'), ('Voudon', 'GPE'), ('Dakpogan', 'PERSON'), ('the ""Ouidah \'', 'FAC'), ('Vodun', 'GPE'), ('Benin', 'GPE'), ('the African Diaspora', 'GPE'), ('Ouidah', 'GPE'), ('Benin', 'GPE'), ('February 1993', 'DATE'), ('The Contemporary African Art Collection', 'ORG'), ('CAAC', 'ORG'), ('Jean Pigozzi', 'PERSON'), ('Group', 'ORG'), ('2000', 'DATE'), ('Contemporary Art', 'PERSON'), ('the Republic of Benin', 'GPE'), ('October', 'DATE'), ('London', 'GPE'), ('UK', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('5th Biennale de Lyon', 'PERSON'), ('France', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Fait Maison', 'PERSON'), ('Musée', 'ORG'), ('Sète', 'ORG'), ('France', 'GPE'), ('2005', 'DATE'), ('African', 'NORP'), ('the Jean Pigozzi Collection, Museum of Fine Arts', 'ORG'), ('Houston', 'GPE'), ('USA', 'GPE'), ('2005', 'DATE'), ('Africa', 'LOC'), ('Grimaldi Forum', 'ORG'), ('Monaco', 'GPE'), ('France', 'GPE'), ('2006/2007', 'DATE'), ('100%', 'PERCENT'), ('Africa', 'LOC'), ('Guggenheim Museum Bilbao', 'ORG'), ('Spain', 'GPE'), ('2007', 'DATE'), ('Fondation Jean Paul Blachère', 'ORG'), ('Apt', 'GPE'), ('France', 'GPE'), ('2007/2008', 'DATE'), ('Africa', 'LOC'), ('Giovanni', 'PERSON'), ('Marella Agnelli', 'PERSON'), ('Turin', 'GPE'), ('Italy', 'GPE'), ('2010', 'DATE'), ('African Stories', 'ORG'), ('Art Fair', 'PERSON'), ('1994', 'DATE'), ('1992', 'DATE'), ('Dakar Biennale', 'PERSON'), ('1', 'CARDINAL'), ('92', 'CARDINAL'), ('1995', 'DATE'), ('Africus', 'GPE'), ('Johannesburg Biennale', 'PERSON'), ('1995', 'DATE'), ('1996', 'DATE'), ('Contemporary Art', 'PERSON'), ('Africa', 'LOC'), ('André Magnin', 'PERSON'), ('Jacques Soulillou', 'PERSON'), ('1997', 'DATE'), ('Art Contemporain', 'PERSON'), ('1998', 'DATE'), ('Bénin-Bénin', 'PERSON'), ('Gisteren-Tussen-Morgen', 'PERSON'), ('Fritz Bless', 'PERSON'), ('al.\n2000:', 'GPE'), ('Forjar el Espacio', 'FAC'), ('La Escultura Forjada', 'PERSON'), ('el siglo', 'GPE'), ('XX', 'GPE'), ('2000', 'DATE'), ('Lyon Biennale', 'PERSON'), ('5) Partage d’Exotismes', 'DATE'), ('2001', 'DATE'), ('Contemporary Art', 'PERSON'), ('the Republic of Benin', 'GPE'), ('The October Gallery', 'ORG'), ('2005', 'DATE'), ('African', 'NORP'), ('the Jean Pigozzi Collection', 'ORG'), ('Merrell', 'ORG'), ('2006', 'DATE'), ('100%', 'PERCENT'), ('Africa', 'LOC'), ('TF Editores &', 'ORG'), ('Guggenheim Bilbao Museum', 'ORG'), ('2007', 'DATE'), ('Africa', 'LOC'), ('Electa & Pinacoteca Giovanni e', 'ORG'), ('Marella Agnelli', 'ORG'), ('the National Museum of African Art', 'ORG')]"
